
const List<Map<String, String>> salesMarketingData = [

  {
    "question": "업무 중 스트레스를 받으면 그것을 해소하는 것이 일을 계속 유지하는 데 있어 중요할 텐데요 그렇다면 지원자만의 스트레스 해소법은 무엇인지 이야기해 주시기 바랍니다",
    "answer": "그 저만의 스트레스 해소법이라면 간혹 이제 뭐 급여 날이 가까워오거나 좀 여유 경제적으로 여유가 있는 그런 시기라면 나한테 좀 선물을 하는 그런 쇼핑을 하면서 어 물건 구매하면서 조금 스트레스 많이 푸는 경우 있고 또 금요일에 와서 뭐 맛있는 안주에 소맥 먹고 넷플릭스 영화 보면 또 금요일 같은 경우는 그 토요일 일요일 휴일이다 보니깐 좀 여유롭게 늦게까지 또 잠도 안 자고 뭐 그러면서 또 친구들하고 통화도 하고 하면서 그럼 스트레스가 확 풀리는 것 같습니다.",
    "summary": "저만의 스트레스 해소법으로는 쇼핑이나 음식으로 해소하거나, 금요일에 와서야 스트레스 해소를 하는 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "면접자께서 생각하는 영업인으로서 필요한 역량은 무엇이라고 생각하는지 설명 부탁드리겠습니다",
    "answer": "네 영업인으로서 필요한 역량이라 하면 일단 기본적으로는 뭐 스스럼없이 다가가는 어떤 활발한 외향적인 성격 또 커뮤니케이션 능력 이런 부분은 기본적인 것 같고 그게 없는 데 해야 된다면 어렵고 많이 본인 자체가 힘들 것 같구요. 이제 그런 부분이 기본적으로 있습니다만 영업을 하면서 많이 사람들한테 어 그 배척도 당하고 이제 항상 수용을 해주는 건 아니기 때문에 그렇게 그 허용되지 않고 했을 때 어 자괴감이라던지 많이 실망하고 어 할 텐데 그럴 경우에 이제 회복할 수 있는 능력 다시 내가 잘 할 수 있다는 부분을 더 희망을 가지고 할 수 있는 회복 탄력성이 좀 높아야 된다고 생각을 합니다.",
    "summary": "활발한 외향적 성격, 커뮤니케이션 능력이 영업인에게 필요한 역량이지만 영업인으로서 배척당하고 수용을 받지 않으면 자괴감이 들고 많이 실망할 것이므로 회복 탄력성이 좀 높아야 된다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자분께 질문 하나 하겠습니다 동물 실험이 인간에게 주는 이익이 있다면 그것에 관하여 말씀해 보십시오",
    "answer": "네 동물 실험이 인간에 주는 이익 물어보셨는데요. 동물 실험 자체가 좀 비윤리적이고 저도 이제 강아지를 키우고 하다 보니 같이 살다 보니 아 그 진짜 좀 아니다 싶긴 하지만 그럼에도 불구하고 여러 사람을 살리는 부분이기 때문에 그런 쪽에서는 예 어쩔 수 없지 않나 왜냐하면 뭐 예전처럼 전쟁통에 마루타처럼 사람을 대상으로 또 할 수도 없는 부분이고요. 어 그렇기 때문에 요거는 좀 딜레마이긴 한데 예 동물 실험은 네 필요하다고 보고 그 그런 부분으로 어쨌든 그 동물들이 힘들게 실험에 피 실험자로 해서 그 또 그런 부분으로 여러 가지 약품이라던지 뭐 화장품이라던지 이런 부분이 개선이 이루어져서 우리 사람들이 쪼끔 더 편리하고 또 건강적으로 이롭게 살 수 있지 않나 싶습니다.",
    "summary": "동물실험이 인간에 주는 이익을 묻는 질문에 동물실험은 비윤리적이지만 여러 사람을 살리는 부분이기 때문에 어쩔 수 없이 필요합니다. 동물들이 힘들게 실험자로 해서 개선되어 사람들이 편리하고 건강적으로 이롭게 살 수 있을 것입니다."
  },

  {
    "question": "당신이 우리 회사에 지원한 직무에서 가장 필요한 것은 무엇이라고 생각합니까 그 필요한 것을 이루기 위해서는 어떠한 능력이 필요할까요 말씀해 주십시오",
    "answer": "그 제가 지원한 직무에서 가장 필요한 것 물어 보셨는데 저는 영업 판매 쪽이다 보니깐 이 필요한 것을 뭐 회사 측에서 보면 어쨌든 영업 판매는 실적이 높아야 되기 때문에 실적을 높이 그 얻기 위해서 뭐 다른 대인 관계라던지 그 의사소통이라던지 이런 부분을 잘 해서 어 눈치도 빠르고 해서 뭐 실적을 높이는 부분이라 생각하고 개인적으로 제가 만약에 이 직무에서 가장 필요한 거라 하면 어 회복 탄력성 그러니까 어떤 실적이라든지 이런 부분을 제대로 못 맞췄을 때 실망하고 거기에 주저앉거나 그런 걸 힘들어하지 않고 바로 다시 회복해서 또 으쌰 으쌰 할 수 있는 열심히 다시 또 그 일에 매진할 수 있는 그런 회복 탄력성이라고 생각합니다.",
    "summary": "영업 판매는 실적이 높아야 되기 때문에 대인 관계, 의사소통을 잘 해서 실적을 높이는 부분이라 생각하고 개인적으로 가장 필요한 건 회복 탄력성입니다. 실적에 못 맞췄을 때 실망하지 않고 다시 그 일에 매진할 수 있는 그런 회복 탄력성이 필요합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 평소에 검색을 자주 하는 편이실까요 어 만약에 검색을 자주 하신다면 어떤 부분을 검색을 주로 하시는지 또한 그 검색을 왜 하시게 됐는지 또한 말씀해 주십시오",
    "answer": "네 제가 검색을 많이 하는데요. 제일 많이 하는 검색 요 시간적으로는 뭐 쇼핑이나 이런 부분을 좋아하기 때문에 뭐 여러 가지 구매하기 전에 검색 많이 하는 편이구요. 어 그까 그 외적으로는 이제 그 맞춤법 부분 그까 에스엔에스 카톡이나 문자 보내거나 할 때 뭐 인스타에 글 올리거나 할 때 그런 맞춤법이 틀리게 되면 정말 사람이 다시 보이고 하다 보니까 요즘 그리고 맞춤법도 예전하고 점점 이게 변하다 보니까 정확한 맞춤법 띄어쓰기 이런 거 내가 알고 있는 게 맞는지 그런 검색 많이 자주 하고 있는 것 같습니다.",
    "summary": "맞춤법 부분의 변화로 인해 정확한 맞춤법과 띄어쓰기에 대한 검색을 자주 합니다. 그 외적으로는 쇼핑이나 SNS에 글 올릴 때 맞춤법이 틀리면 사람이 다시 보이고 해서 맞춤법을 많이 검색합니다."
  },

  {
    "question": "요즘 현대인들은 스트레스가 굉장히 많죠 면접자님만의 스트레스 해소법이 있다면 어떤 것이 있을까요",
    "answer": "저만의 스트레스 해소법이라면 어 뭐 집에 와서 맛이 있는 안주에 소맥 한 잔 하면서 넷플릭스 영화 보면 너무 행복하고 이제 그러면서 일찍 잠자리에 드는 아니면 금요일 같은 경우는 이제 뭐 그 다음날 토요일 일요일 휴일이기 때문에 좀 늦게까지 잠 자지 않고 그런 시간을 여유롭게 느끼는 그렇다고 이제 뭐 술을 많이 마셔서 고주망태가 되는 그런 부분은 아니고 기분 좋게 마시고 또 영화 한 편 보고 네 그런 경우 아니면 이제 그러다가 친구와 통화하면서 말하면서 풀어 그렇게 되면 뭐 스트레스가 풀리는 것 같습니다.",
    "summary": "저만의 스트레스 해소법이라면 안주에 소맥한 잔과 넷플릭스 영화 보면 너무 행복하고 일찍 잠드는 금요일은 좀 늦게까지 잠 자지 않고 여유롭게 시간을 즐기는 것입니다."
  },

  {
    "question": "귀하가 함께 근무하는 지 동료가 이직을 생각하고 있다면 귀하께서는 동료에게 뭐라고 할 것인지 본인의 생각을 말씀해 주세요",
    "answer": "이직을 생각하는 동료에게 하고 싶은 말은 물론 저도 퇴직을 할 때 많은 생각을 했습니다만 뭐 옆에서 누가 얘기한다고 해서 그게 들리고 그거에 의해서 좌지우지되는 그까 또 그런 거라면 하면 안 될 것 같구요. 어 본인이 잘 생각하고 결정할 일이고 이 일이 정말 지금 회사가 아니라고 생각하면 이직을 하겠지만 뭐 그렇지 않은 부분이고 동일한 어떤 부분으로 일을 하게 되는 거라면 이직을 글쎄요. 근데 저는 그렇습니다. 뭐 이걸 해라 마라 내가 얘기할 수 있는 경우는 아닐 것 같고 상대방이 얘기하면 그냥 들어줄 수 있을 것 같고 뭐 결론은 본인이 내는 거니까요. 네 그렇습니다.",
    "summary": "이직을 생각하는 동료에게 하고 싶은 말은 본인이 잘 생각하고 결정할 일이고 이직을 해라 마라 얘기할 수 있는 경우는 아닐 것 같고 상대방이 얘기하면 그냥 들어줄 수 있을 것 같습니다. "
  },

  {
    "question": "지금까지 특별히 가고 싶은 회사가 있었는지요 그리고 특정 도메인인지 회사의 분위기인지 어떤 점을 중점적으로 취업할 때 보시는지 말씀해 보세요",
    "answer": "특별히 가고 싶은 회사는 제가 특별히 가고 싶어서 지원한 지금 면접을 보고 있는 이 회사이구요. 그까 특정 도메인인지 회사의 분위기인지 물어보셨는데. 그 특정 도메인을 보고 가는 게 왜냐하면 그게 그런 회사 이름이 나고 가고 싶어 하는 회사라면 그게 이름이 난 이유가 있는 거고 분위기가 안 좋은데 이름이 나서 모든 그 사람들이 가고 싶은 회사는 아니라고 보기 때문에 어쨌든 회사의 이름이 중요하지 않나 도메인을 보고 가는 게 중요하지 않나 싶구요. 일단 뭐 남들이 얘기하는 게 기본적으로는 다 좋은 게 좋은 거 아닌가 싶기는 한데 또 그거는 또 내가 들어가서 일해보는 거랑은 다르긴 하지만 어쨌든 저는 일단은 뭐 도메인을 보고 가지 않나 싶습니다.",
    "summary": "특별히 가고 싶은 회사는 제가 특별히 가고 싶어서 지원한 지금 면접을 보고 있는 이 회사입니다. 특정 도메인을 보고 가는 게 중요한 것 같습니다. 회사 이름이 나고 가고 싶어 하는 회사라면 그게 이름이 난 이유가 있는 거라 도메인을 보고 가는 게 중요하지 않나 싶습니다."
  },

  {
    "question": "일을 하다보면 상사와 트러블이 생길 수 있는데 어떻게 할 것인가요 또는 상사가 혼내면 기분이 나쁘시진 않을까요 본인만의 대화 노하우를 말씀해 주십시오",
    "answer": "어 상사와 트러블이 당연히 생길 수 있겠죠. 그까 사람이다 보니 그까 어 뭐 업무적으로 내가 실수를 했다거나 했을 때 뭐 그런 트러블이 생기는 경우는 당연히 뭐 수용을 하고 배워 나가야 되고 또 내가 옳은 일 상사가 꼭 다 옳고 정확하다고는 볼 수 없기 때문에 뭐 그런 부분에 대해서는 조근조근 잘 논리적으로 얘기를 해서 그 까 풀어야 될 것 같고 상사가 혼내면 네 기분이 나쁘긴 하겠죠. 근데 타당한 이유가 있고 혼날만 하면 당연히 감수해야 되고 뭐 집에 가서 맥주 한 잔 먹고 그냥 툴 훌훌 털어버릴 수 있는 것이고 아 근데 그 외에 업무적인 외에 뭐 인격적으로 이렇게 혼을 낸다거나 그런 부분은 이해할 수 없을 것 같습니다.",
    "summary": "업무적 트러블은 당연히 생길 수 있고, 상사와 갈등은 당연히 있을 수 밖에 없습니다. 하지만 타당한 이유와 혼날만한 이유는 당연히 감수해야 합니다. 그 외에 업무 외의 인격적 혼을 낸다거나 하는 부분은 이해할 수 없을 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "본인께서는 협 여태까지 협업을 하면서 가장 어려웠던 것은 무엇이었고 그것을 어떻게 해결했는지 이야기해 주세요",
    "answer": "그까 제가 협업을 하면서 가장 뭐 어려웠던 거라 하면 그까 저는 이제 어떤 업무 프로젝트를 할 때 정말 열심히 기획하고 생각하고 해서 얘기를 하는데 이제 같은 협업을 하는 당사자가 어 반대만 하는 겁니다. 어떤 뭐 대안이라던지 이런 본인의 생각은 없이 제 생각 제가 얘기하는 그 방향은 아니다. 그러면 어떻게 가야 되느냐 아 그건 모르겠다. 이런 식으로 나오면 그까 대안 없는 반대가 너무너무 어렵고 힘들었고 그렇기 때문에 그런 부분을 누누이 처음 시작할 때도 얘기합니다. 물론 그까 의 의견이 다를 수 있다. 그럴 경우에는 다른 어떤 본인의 생각과 대안을 제시하면서 얘기하자. 이렇게 시작하고 그 업무를 하고 있는 편입니다.",
    "summary": "협업을 하면서 가장 어려웠던 건 협업을 하는 당사자가 반대만 하는 거였습니다. 대안 없이 반대가 너무 힘들었고 누누이 처음 시작할 때도 얘기합니다. 의견이 다를 수 있다면 다른 어떤 본인의 생각과 대안을 제시하며 얘기하자고 시작하고 그 업무를 하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원한 직무가 어떤 직무인지 알고 계시다면 설명 부탁드리겠습니다",
    "answer": "네 지원한 직무는 크게는 영업 판매 부서로 알고 지원을 했고요. 그러니까 이 직무를 어떤 일을 구체적으로 주실지 그거는 제가 예 알고 있지 않습니다만 어쨌든 영업이나 판매 쪽에 기존에도 근무를 했었고 하기 때문에 저는 어떤 업무를 주시더라도 열심히 잘 할 자신이 있기 때문에 어 지원을 하게 되었구요. 그래서 지금 어떤 직무인지는 제가 맡게 된다면 뭐 잘 못하는 일은 없이 열심히 잘 할 거고 또 모르는 부분은 공부하고 물어서라도 잘 해 나갈 수 있습니다.",
    "summary": "지원 직무는 영업 판매 부서로 알고 지원했습니다. 어떤 업무를 주더라도 열심히 잘 할 자신이 있기 때문에 지원을 하게 되었습니다. 잘 못하는 일은 없이 잘 할 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원자가 생각하는 자신만의 경쟁력을 말해 보세요",
    "answer": "아 저만의 경쟁력 물어보셨는데요. 영업 판매에 관련된 부분이라면 다른 사람의 또 뭐 의사소통이라던지 이런 부분이 잘 되어야 되고 그런 부분을 위해서 그 그 소통을 하기 위해서 그까 다른 사람 말 경청 잘 해주고 또 호응 잘 해주면서 그 마음을 얻는 그런 기술이 뛰어나다고 생각을 하구요. 어 그래서 영업이나 판매를 할 때 굉장히 좋은 인상을 주면서 친근하게 다가갈 수 있는 그런 부분이 저만의 경쟁력이라고 생각합니다.",
    "summary": "영업 판매에 관련된 부분은 의사소통이 잘 되어야 되고 그런 부분을 위해서 다른 사람 말 경청, 호응, 마음을 얻는 기술이 뛰어나다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "개인적으로 공부를 어떻게 하는지 말해주세요 강의나 책 등 어떤 거로든 방법을 말씀해 주시면 됩니다",
    "answer": "네 개인적으로 공부는 일단 그 아날로그적인 그 예전부터 뭐 나이가 좀 있어서 그런지 책을 많이 보구요. 그까 종이책으로 봐야지 그것도 뭐 다운 받아서 이렇게 보면 잘 머리에 안 들어오더라구요. 그래서 책을 많이 보고 또 적어가면서 뭐 공부하는 편이고 그게 한 칠십 프로라면 한 삼십 프로 정도는 또 강의로 이 들으면서 보면서 들으면서 화면으로 그렇게 공부하고 있습니다.",
    "summary": "개인적인 공부는 아날로그적인 방식으로 책을 많이 보고 또 적어가면서 공부하는 편이며, 한 20~30% 정도는 강의로 들으며 공부하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "본인이 생각하시기에 최근 이 삼십 대 트렌드는 무엇이라고 생각하시는지 한번 말씀해 보시겠습니까",
    "answer": "요즘 이 삼십 대 트렌드라고 하면요. 어 글쎄 딩크족 뭐 결혼 안 하고 그까 결혼을 하더라도 자식 없이 이렇게 이제 잘 살자 이런 부분도 있고 또 파이 화이어족이라고 해서 그까 빨리 돈 많이 벌어서 일찍 일을 그만 두고 편안하게 살자 이런 부분이라고 생각하고요. 그래서 그 좀 힘듦이나 이런 부분을 짧게 하고 쪼끔 뭐 꼭 여유가 없더라도 그까 그 그까 기본적인 생활만 된다면 조금 더 정신적으로 풍요롭게 사는 부분 네 그런 트렌드 아닌가 싶습니다.",
    "summary": "요즘 이삼십 대 트렌드는 딩크족이나 파이어족처럼 돈 많이 벌고 일찍 일을 그만 두고 편안한 생활을 하는 것입니다. 기본적 생활만 되면 더 정신적으로 풍요롭게 사는 것입니다."
  },

  {
    "question": "저희가 업무를 하다 보면 어 해외에 나가는 경우도 많고 또 해외 지사나 아니면 해외 바이어들과 어 소통할 경우가 많습니다 영어를 잘 해야 되는데요 본인은 영어에 자신이 있습니까",
    "answer": "아 영어의 자신 있냐고 물어보셨는데 아 솔직히 영어에 자신은 없습니다. 공부 한 지도 좀 오래 됐고 하다 보니 자신은 없습니다만 또 앞으로 업무를 하면서 해야 되면 공부해서 하면 뭐 예전에 못하지는 않았 않았었기 때문에 네 또 공부를 하고 나면 잘 할 수 있다는 자신이 있구요. 그래서 지금 자체는 뭐 자신이 있다고 말씀을 드릴 수는 없지만 공부하면 잘 할 수 있고 뭐 그런 자신은 있기 때문에 공부하면 잘 할 수 있다는 자신이 있기 때문에 네 그렇게 말씀드릴 수 있을 것 같습니다.",
    "summary": "영어에 자신 없다고 말씀하셨는데 앞으로 업무를 하며 공부하면 잘 할 수 있다는 자신 때문에 그런 말씀을 할 수 있을 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자분은 마케팅 용어에 관해 알고 계십니까 본인이 알고 있는 마케팅 용어를 한 가지 선정하여 그 사례와 함께 의미를 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "제가 알고 있는 마케팅 용어라면 피비라고 예 아시겠지만 프라이빗 브랜드의 약자고요. 그까 특정 유통 채널에서만 파는 브랜드라고 보시면 되고요. 그까 아시겠지만 피비는 몰라도 이제 그 이마트에서 파는 노브랜드를 모르시는 분은 없을 것 같구요. 그 품질은 기본 그 기본 상품이랑 동일하다고 생각하고요. 가격대 가성비가 뛰어나서 노브랜드 같은 경우에는 따로 노브랜드만 파는 매장이 있을 정도로 뭐 그렇게 팔고 있어서 고 피비라는 부분으로 말씀드렸습니다.",
    "summary": "피비는 특정 유통 채널에서만 파는 브랜드라고 보시면 됩니다. 이마트에서 파는 노브랜드는 기본 상품과 동일하고 가격대 가성비가 뛰어나서 고 피비라는 부분입니다."
  },

  {
    "question": "귀하께서는 협업하는 과제 또는 혼자 하는 과제 중 어떤 것을 더 선호하는지 알려주시고 그 이유를 답해주세요",
    "answer": "아 협업하는 과제 혼자 하는 과제가 이제 업무의 중요도에 따라 프로젝트의 뭐 그 크기에 따라서 뭐 혼자 할 수도 있고 협업을 할 수도 있고 협업하는 중에도 어 적은 인원이 할 수도 있고 많은 인원이 해야 되는 경우도 있고 하는데요. 실제로는 제가 개인적으로는 어 내가 연구하고 뭐 이렇게 해야 되다 보니까 혼자 하는 과제가 편하긴 합니다. 왜냐하면 뭐 서로 취합하고 이러는 부분에 대해서 또 내 의사와는 다른 방향으로 흘러갈 수도 있고 하기 때문에 어 저는 이제 혼자 하는 과제가 편하긴 한데 왜냐하면 뭐 혼자 연구하고 물어보고 결과 내고 하는 데 어려움을 겪어보지는 않았기 때문에 어 혼자 하는 과제가 편하긴 합니다만 그렇다고 뭐 협업하는 부분은 나는 못한다 이런 부분은 아닙니다만 혼자 하는 과제를 더 선호합니다.",
    "summary": "협업하는 과제는 업무의 중요도에 따라 여러 명이 하는 경우도 있지만, 개인적으로 혼자 하는 과제가 편합니다. 서로 취합하고 이러는 부분이 제 의사와는 다른 방향으로 흘러갈 수도 있고, 혼자 연구하고 묻고 결과 내고 하는 데 어려움을 겪어보지는 않았기 때문에 더 선호합니다."
  },

  {
    "question": "대외 활동을 통해서 어떤 것들을 배우셨나요 또 활동을 하실 때 어떤 태도로 임하셨는지 궁금합니다",
    "answer": "그 대외 활동이라면 구체적으로 어떤 부분을 말씀하시는 건지는 모르겠습니다만 어쨌든 대외 활동 어떤 부분이던 봉사활동이던 어떤 다른 회사에서 하던 업무던 모든 부분을 다 경험을 해보면 그 배울 점이 하나도 없는 경우는 한 번도 없었다고 생각을 하고요. 아 예를 들면 정말 인간 관계에 대해서도 아 저렇게 좀 나이 든 선배 부분이 분이 굉장히 좀 얄미운 뭐 그런 일들이 많았기 때문에 그거 보면서 뭐 그까 그거는 꼭 대외 활동 아닌 부분에서도 배우는 부분이지만 저러면 안 되겠다 라는 부분이었었고요. 그렇기 때문에 항상 그까 뭐 겸손한 자세로 예 그렇게 임해야 된다고 생각합니다.",
    "summary": "대외 활동이라면 어떤 부분이던 봉사활동이던 다른 회사에서 하던 업무던 모든 부분을 다 경험을 해보면 배울 점이 없는 경우는 한 번도 없다고 생각하며 항상 겸손한 자세로 임해야 한다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "혹시 면접자 분만의 스트레스 해소 방법이 있으면 무엇인지 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "저는 뭐 활동적인 어떤 액티비티를 통해서 스트레스를 해소하는 편입니다. 수영 등산 클라이빙 러닝 어 각자 뭐 각각의 취미들이 있는데 이러한 취미는 육체를 단련하고 스트레스를 해소할 뿐만 아니라 어 어떤 그 동료분들과의 우애도 다질 수 있게 만드는 아주 좋은 기회가 됩니다. 이전에 있었던 어 다른 그 팀원 분들과도 그런 좋은 어떤 경험들이 있었기 때문에 어 운동이 굉장히 좋은 어떤 팀 분위기를 다지는 창구로서 기능한다는 사실을 잘 알고 있습니다. 그렇기 때문에 요런 부분들이 업무적인 면에서도 큰 도움을 줄 수 있으리라 자신합니다.",
    "summary": "수영, 등산, 클라이빙 러닝 같은 활동적인 액티브티는 육체의 단련과 스트레스 해소뿐만 아니라 어떤 팀원들과의 우애도 다질 수 있게 하는 좋은 기회라 생각합니다. 업무적인 면에서도 큰 도움이 될 것입니다."
  },

  {
    "question": "본인이 본인이 먼저 먼저 직장을 퇴사한 것을 혹시나 후회하지 않으시나 아니면 다시 가고 싶으시나 어 고 내용을 알고 싶습니다 한 번 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "네 퇴사에 대해서 질문을 주셨는데 저는 퇴사한 것을 후회하고 있지 않습니다. 어 그 회사에서 퇴사한 이유 중 하나는 저의 개인적 발전을 막고 있는 상황이라고 생각을 했었고 물론 회사에서는 그 회사에서 배운 점이 훨씬 많긴 하지만 어 아무래도 유지보수를 하는 역할을 많이 하다 보니 기본적인 것들을 많이 배웠으나 새로운 것들을 시도해 보기에는 많이 부족하다고 상황이 그렇게 되기에는 많이 부족하다고 느꼈고 개인적으로 발전하고 싶은 욕심도 있어서 저는 퇴사한 것을 지금 후회하고 있지는 않습니다. 어 개인적으로 퇴사하고 휴식을 가졌던 것도 좋은 경험이었다고 생각합니다.",
    "summary": "저는 회사에서 배움은 많이 했으나 새로운 것들을 시도해 보기에는 많이 부족하다고 느꼈고 개인적으로 발전하고 싶은 욕심도 있어서 퇴사한 것을 후회하고 있지는 않습니다. 개인적으로 휴식도 가졌던 것도 좋은 경험이었다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "금융정책기관으로서 신용보증기금이 허가 돼야 할 업무 영역은 무엇이라고 생각하는지",
    "answer": "신용보증기금은 신용보증을 통해서 중소기업의 금융을 원활히 하고 어 국민 경제 발전에 기여하는 목적을 지닌 그런 금융정책기관이라고 할 수 있습니다. 어 중소기업적인 어 그런 금융기관인 만큼 보다 서민적으로 제 제도적인 어떤 지원을 해줄 수 있는 방편을 매해 알아보고 어 보다 폭넓은 예산을 지원받아 어 보다 친근하고 어 실 실속 있는 그런 지원이 약속되는 어 그런 어 그런 어떤 금융기관이 되어야 할 것으로 생각됩니다. 예.",
    "summary": "신용보증기금은 신용보증을 통해 중소기업의 금융을 원활히 하고 국민 경제 발전에 기여하는 목적을 지닌 금융정책기관입니다. 보다 실용적이고 친근한 지원이 약속되는 금융기관이 되어야 합니다."
  },

  {
    "question": "배달 앱 사용해 보셨죠 요즘 사람들이 아주 많이 사용하고 있는데요 혹시 그 앱에 추가하고 싶은 기능이 있는지요",
    "answer": "그 앱에 추가 하고 싶은 기능이 있습니다. 하지만 그것이 가능한지는 잘 모르겠습니다. 그것이 가능한지 가능하지 않은 지에 대해서 테스트해볼 수 있는 기회가 주어진다면은 테스트 해보고 제가 추가하고 싶은 기능을 추가할 기회가 있었으면 좋겠습니다. 요즘은 앱이 잘 나와 있기 때문에 앱만으로도 모든 일을 할 수 있습니다. 그 앱에 제가 추가하고 싶은 기능을 추가할 수 있도록 기회가 주어졌으면 좋겠습니다.",
    "summary": "앱만으로 모든 일을 할 수 있는 앱에 제가 추가하고 싶은 기능을 추가할 수 있도록 테스트해볼 수 있는 기회가 주어졌으면 좋겠습니다."
  },

  {
    "question": "면접자님께서는 자신에게 우호적이지 않은 상대를 설득하여 내 편으로 만든 경험이 있는가요",
    "answer": "저에게 우호적이지 않은 상대를 설득한 경험은 이걸 설득이라고 해야 될지는 모르겠는데요. 제가 현재 취미로 하고 있는 어 궁 야경 해설이 있습니다. 그 해설을 할 때는 어 불특정 다수가 신청하신 분들이 오게 되는데요. 아주 어린 아이부터 아니면 성인 어르신들까지 오시게 됩니다. 그런데 대부 대부분은 본인들이 원해서 선택해서 신청해서 오신 거라 우호적인 분들이 많이 계신데요. 그중에서도 만약에 본인이 역사에 대해서 많이 알고 계시고 어 이 해설을 하는 사람이 잘하는지 못하는지를 좀 얼마나 잘 하나 보자 라는 마음으로 어 눈빛에서부터 굉장히 날카롭게 쳐다보시면서 어 이야기를 들으시는 분들이 계십니다. 어 그런 분들을 어 저의 해설에 빠져들게 하기 위해서는 어 너무 지루하지 않고 너무 설명 위주로만 가지 않으면서 어 부드러운 말과 어 재치 있는 말로 일단 그분들이 이 프로그램에 참여할 수 있도록 퀴즈를 낸다거나 그분들이 어떤 대답을 하셨을 때 굉장히 잘 알고 계시고 굉장히 잘하고 계신다고 칭찬을 하면서 그분들이 마음이 풀어지고 눈빛이 풀어졌던 그런 경험이 있습니다.",
    "summary": "저는 궁 야경 해설을 취미로 하고 있는데, 불특정 다수가 신청해서 오셨는데 우호적인 분들이 많이 계십니다. 해설에 빠져들게 하기 위해서는 부드러운 말과 재치 있는 말로 일단 퀴즈를 낸다거나 그분들이 굉장히 잘 알고 계셨다고 칭찬하면서 마음이 풀어지고 눈빛이 풀어졌던 경험이 있습니다."
  },

  {
    "question": "어 팀 프로젝트를 할 때 의사소통에 문제가 있으면 어떻게 할 것인가 어 나만의 고짐 고집을 부릴 것인가 아니면 상대방의 의견을 들을 것인가 어떻게 할 해결할 것인가를 말씀해 주세요",
    "answer": "우선은 어떤 방식으로 오해가 있었는지를 명확하게 여쭤보고 어 그런 다음에 이러이러한 의도를 가지고 있었는데 이렇게 잘못 전달이 되었다 이것은 나의 실수다 인정한 후에 본 뜻을 바로 잡습니다. 그리고 이 본 뜻에 따라서 일 처리를 해 드 주실 것을 약조하는 그런 편입니다. 어 팀 프로젝트를 할 때 있어서의 커뮤니케이션 능력은 정말 무엇보다 중요한데 어 얼마나 오해 없이 본인의 의사를 전달하고 또한 그 상대 그 동료 분의 말씀을 가감없이 좀 개인적으로 받아들이지 않고 객관적으로 받아들이는 게 굉장히 중요한 부분이라고 많은 프로젝트를 통해 느꼈습니다. 그렇기 때문에 어 이러한 문제가 발생한다면 최대한 그 오해를 풀기 위해 본인이 노력할 것이고 그래도 해결이 되지 않는다면 어 주변분의 도움을 받아서라도 어 오해를 풀고 넘어갈 그런 요령입니다.",
    "summary": "팀 프로젝트를 할 때 커뮤니케이션 능력은 굉장히 중요하기 때문에 오해가 있었다면 오해를 풀고 넘어갈 수 있는 요령을 알려드립니다. 팀 프로젝트 시 커뮤니케이션 능력은 중요한 부분입니다. 오해가 있다면 최대한 오해를 풀기 위해 노력하고, 되지 않는다면 주변분의 도움을 받아서라도 오해를 풀고 넘어가야 합니다."
  },

  {
    "question": "네 우리 지원자께서는 직무가 적성에 맞지 않는다면 어떻게 하시겠습니까",
    "answer": "어 왜 그것이 내 적성에 맞지 않는지 왜 내가 이 일이 싫은지에 관해서 한번 고찰해 보고 어 그 사람이 너무 좀 안 좋은 사람을 많이 만나서 힘들다 혹은 좀 체력적으로 힘들다 혹은 뭐 다양한 어떤 사내적인 문제 때문에 힘들다 라는 결론이 도출되면 해당 문제를 해결하기 위한 어떤 피드백을 어 여러 번 시도하겠습니다. 어 그런데 이런 부분이 여전히 해결되지 않고 힘들다면 어 그 동료분들과 팀장님과의 면담을 통해서 올바른 직무를 찾아갈 수 있도록 적극적인 협조를 요청하겠습니다. 결국 제 퍼포먼스 향상이 우리 팀 퍼포먼스의 향상으로 이어지는 부분이기 때문에 이런 부분에 있어서 누를 끼치지 않도록 어 최소 어 최소한적으로 좀 노력을 어 기울여 주십사 부탁할 것 같습니다.",
    "summary": "제가 이 일이 싫은 이유를 고찰해 보고, 결론이 나면 피드백을 여러 번 시도하겠습니다. 만약 이것이 해결되지 않으면 동료분들과 팀장님과의 면담을 통해 협조를 요청하겠습니다. 퍼포먼스 향상이 팀 퍼포먼스의 향상으로 이어지는 부분이므로 최소한으로 노력을 기울여 주십사 부탁합니다."
  },

  {
    "question": "아시다시피 음 술을 먹다 보면 진상들 들이 많이 있잖아요 그러면 고객사가 술을 먹고 그런 진상을 부린다면 어떻게 하실지 대답해 주시면 좋을 것 같습니다",
    "answer": "네 진상도 결국에는 사람입니다. 저도 다른 테이블에서 술 먹고 진상 부린 적이 있고 그러한 경험들을 생각하며 제 업보가 다시 저에게 돌아왔다고 생각하겠습니다. 그렇기 때문에 제 업보를 처리한다 생각하고 어 고객사 분께서 집까지 안전 귀가 하실 수 있도록 어 테이블 마무리하고 어 집까지 좀 택시를 불러서 아니면 대리운전 분을 불러서 어 가실 수 있도록 조치를 취하도록 하겠습니다. 어 그리고 어 이런 부분을 통해서 뭐 다음날이나 뭐 차후에 저에게 또 이제 제가 이제 빚을 또 하나 받은 거니까 이러한 마음의 빚을 유리하게 어 좀 써 먹어서 어 그분들에게 유리한 영업 그 결과를 이끌어 낼 수 있도록 좀 잘 이용해 보도록 하겠습니다.",
    "summary": "진상도 결국은 사람인데 다른 테이블에서 술 먹고 진상 부린 경험들을 생각하며 제 업보가 다시 제게 돌아왔다고 생각하겠습니다. 그래서 고객사 분께서 집까지 안전 귀가 할 수 있도록 조치를 취하도록 하겠습니다."
  },

  {
    "question": "예상했던 것과 업무 내용이나 강도가 전혀 다르면 어떻게 할 것 입니까",
    "answer": "네 답변 드리겠습니다 제가 예상했던 것과 업무 내용이나 강도가 전혀 다르다면 저는 처음에는 굉장히 당황할 것이지만 일단 제가 지원한 업무이기 때문에 어 그것을 좀 더 해보겠고 먼저 제가 아 하지만 먼저 제가 맡고 있는 내용이 정말 맞는지 원 어 저희 팀 팀장 분과 상의를 해보도록 하겠습니다. 그래서 어 일단 맞다면 좀 더 일을 해보지만 어 정말 제가 생각한 방향과 맞지 않고 해보다가도 포기할 것 같다면 어 팀장님에게 먼저 말을 해서 좀 의논을 한 후에 다른 부서로 배정받을 수 있는지를 먼저 묻도록 요청할 것입니다.",
    "summary": "기존의 것과 업무 내용이나 강도가 다르다면 당황스러울 것이고 제가 지원한 업무이기 때문에 먼저 제가 맡고 있는 내용이 정말 맞는지 팀 팀장 분과 상의를 하겠습니다. 만약 그렇다면 다른 부서로 배정받을 수 있는지를 묻도록 요청하겠습니다."
  },

  {
    "question": "해당 직무와 관련한 자신의 강점이 무엇이라 생각하나요",
    "answer": "영업 판매와 관련된 저의 강점은 사람들과의 친화력이라고 생각합니다. 사람들을 만났을 때 상대방의 말을 잘 듣고 그 사람들의 마음을 읽으려고 노력을 하고 그래서인지 사람들과의 관계가 좋은 편입니다. 그래서 그것이 어떻게 보면은 영업 판매 관련에 최고의 강점이 아닌가 라고 생각합니다. 다른 건 모르겠지만 인간관계 그런 것은 잘 해낼 자신이 있습니다.",
    "summary": "영업 판매와 관련된 저의 강점은 사람들과의 친화력입니다. 상대방의 말을 잘 듣고 마음을 읽으려고 노력하기 때문에 인간관계는 잘 해낼 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "인생을 살면서 무언가 하나에 푹 깊게 빠져 본 적이 있으신가요 있으시다면 무엇인지 한번 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "저는 무엇을 하던 그때 하고 있는 그것에 푹 빠져 버리는 성향이 있습니다. 수영을 배울 때도 마찬가지였습니다. 물에 뜨지도 못하던 제가 수영을 하고 운동을 할 수 있다는 것에 즐거워서 정말 열심히 했습니다. 자유형 배영 평형 접영 단계가 하나하나 넘어갈 때마다 만족감과 성취감이 저를 더 푹 빠지게 만들었었던 것 같습니다. 선수들처럼 잘하고 싶은 욕심도 있어서 틈나는 대로 그것과 관련된 자료를 찾아보며 매일 수영장에 가서 열심히 수영을 했습니다.",
    "summary": "수영을 배울 때도 마찬가지였고, 자유형 배영 평형 접영 단계가 하나하나 넘어갈 때마다 만족감과 성취감이 느껴졌고, 잘하고 싶은 욕심도 있어서 매일 수영장에 가서 열심히 수영을 했습니다."
  },

  {
    "question": "다른 지원자들에 비해서 본인만이 가지고 있는 차별성을 저희들에게 어필해 주세요",
    "answer": "네 저는 다양한 제품을 판매해 본 경험이 있습니다. 어렸을 때부터 제품 판매 뜻이 있어서 어 팔찌라던가 기타 쪼그마한 것들을 판매하면서 판매 프로세스에 관한 전반적인 이해를 체득 했었고요. 어 좀 이제 성인이 된 이후에도 판매 어떤 아르바이트라던가 어떤 인턴십 경험 그리고 가게를 몇 달간 좀 대리 운영하는 그런 경험들을 통해서 여러 가지 재고 관리라든가 어 발주 뭐 사람 관리 뭐 고객 상대 뭐 접대 뭐 이런 영업 뭐 기타적인 뭐 전단지 돌리기 이르기까지 다양한 부분들을 좀 미리 섭렵해 볼 수 있었습니다. 이런 경험들이 결국에 다 피가 되고 살이 되어서 어 영업 팀에서의 저의 진가를 발휘하는데 어 보다 좀 수월하게 적용할 수 있을 것이라 자신합니다.",
    "summary": "저는 어릴 적부터 제품을 판매하면서 판매 프로세스에 대한 이해를 체득했고, 성인이 된 이후에도 아르바이트, 인턴십, 가게를 몇개월간 대리 운영해 다양한 부분들을 미리 섭렵해 본 결과 영업 팀에서의 경험을 좀 수월하게 적용할 수 있을 것입니다."
  },

  {
    "question": "구급 대원이 출동을 해서 술에 취한 사람이 한 폭행에 의해서 사망을 했다 칩시다 지원자 분은 이 상황을 어떻게 생각을 하시나요",
    "answer": "네 구급대원 분이 순직하신 이유에 관해서 시스템적인 고찰을 해 보겠습니다. 시스템적으로 구급대원 분이 그 시간에 주취자에게 폭행을 당해서 혼자 홀로 쓸쓸히 돌아가실 수 밖에 없었던 상황이 어떤 식으로 개선될 수 있는가 어 이런 일들이 비일비재하게 일어날 수 있는 위험이 있는데 어 어떤 식으로 일을 재발하지 않도록 예방할 수 있겠는가 그러헌데 요구되는 예산과 어 필요되는 인력 어 자원은 무엇이 있는가. 해당 자원을 어 갹출하기 위한 방법은 어떤 것이 있는가. 법 제정이 필요하다면 법 제정이 필요하기까지 모일 수 있는 어떤 시민들의 의견 이것을 어떻게 한 목소리로 낼 수 있겠는가. 이런 부분들을 어 자체적으로 생각하고 어떻게 하면 실질적으로 도움이 제 스스로가 될 수 있을지 고민해 본 후 어 이 이 그에 따른 액션을 어 취할 것 같습니다.",
    "summary": "구급대원 분께서 순직한 이유에 대해서 시스템적인 고찰을 해 보겠습니다. 시스템적으로 개선 방법, 재발 방지와 예산, 인력 자원, 법제정에 대한 시민들의 의견 등을 자체적으로 생각해 본 후 액션을 취할 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "면접자님께서 생각하는 자신은 이제 숫자와 창의 중 어떤 것에 더 가까운 겁니까",
    "answer": "근데 현장 경험이 좀 많았던 특성상에 어 저는 창의 쪽에 좀 더 가깝다고 생각합니다. 어 사람은 사실 정답이 없지 않습니까. 그런 사람과의 어떤 직접적인 만남을 통해서 어 그분이 원하시는 바를 읽을 수 있는 어떤 기감이 조금 발달 했다고 볼 수 있는데 그런 부분이 창의성에 들어간다면 어 그렇다고 말씀드리고 싶습니다. 어 하지만 숫자 또한 숫자 또한 이러한 어 영업에 있어서 기본적으로 숙지하고 있어야 할 그런 어 업무 능력인데요. 재고 파악이라던가 현재 주문해야 될 발주 어 량을 파악한다던가 아니면 전날 매출 현황 어 오늘의 매출 목표 내일의 매출 뭐 매출 달성률 어 이번 달 매출 목표 이런 부분들이 어 정말 하나하나 다 파악하고 있어야 되는 그런 필수 불가결한 요소들인데 이런 부분을 숙지하고 있어야만 알맞은 고객을 만났을 때 응대 즉 창의성이 흘러 나오게 마련입니다. 그렇기 때문에 숫자를 바탕으로 한 창의력이 좀 더 발휘될 수 있도록 제가 보다 유연한 직원이 되도록 하겠습니다.",
    "summary": "현장 경험이 좀 많았던 특성상에 저는 창의 쪽에 좀 더 가깝다고 생각합니다. 숫자를 바탕으로 한 창의력이 좀 더 발휘될 수 있도록 제가 보다 유연한 직원이 되도록 하겠습니다."
  },

  {
    "question": "직무 수행 시 난관에 봉착했다면 어떻게 하시겠습니까",
    "answer": "일단 해당 문제가 저의 역량을 넘어선 문제인지 아닌지부터 더 가장 먼저 파악하고요. 어 역량을 넘어선 문제라면 지체 없이 사수 분과 저 팀장님께 어 도움을 요청하고 빠른 시일 내에 효율적으로 해당 문제를 마무리할 수 있도록 도움을 받을 거고요. 어 저의 역량 내 문제라면 어떤 식으로 이 문제를 해결할 수 있을 것인지 어 다양한 검색을 통해서 해당 문제를 해결할 수 있도록 최선을 다하겠습니다. 어 경험적인 부분이 뭐 영업에서는 좀 큰 어 큰 이런 부분들인데 그런 부분들은 당연히 우리 팀장님과 훌륭하신 선배님들의 어떠한 지혜를 좀 빌리도록 하고요. 어 그에 반해서 시스템적인 부분은 어 조금 조금 해 가지고 그냥 바로바로 알 수 있는 여쭤보면 바로 알 수 있는 그런 부분들은 그 옆자리에 계신 사수 분의 어떤 질문과 대답을 통해서 어 제가 알 수 있도록 최선을 다하겠습니다 .대신에 같은 그런 질문을 반복하지 않도록 그런 문제가 발생했을 시에 대처 방법과 어 뭐 그런 부분들을 전반적으로 이제 기록해서 제가 다시는 해당 문제를 다시 실수를 좀 하지 않고 해당 문제를 좀 어 좀 매니징 할 수 있도록 노력하겠습니다.",
    "summary": "해당 문제가 저역량을 넘어선 것인지 아닌지 우선 파악한 후, 사수분과 팀장님께 도움을 요청하고 빠르게 문제를 마무리할 수 있도록 하겠습니다. 어 본인의 역량 제 문제라면 어떤 식으로 문제를 해결할 수 있을지 다양한 검색을 통해 해결하겠습니다. 시스템적인 부분은 시스템적인 부분의 질문과 대답을 통해서 제가 알 수 있도록 최선을 다하겠습니다."
  },

  {
    "question": "타 부서와 갈등 상황이 생겼을 때 어떻게 해결하겠는가",
    "answer": "네 답변 드리겠습니다. 어 타부서와 갈등 상황이 생겼을 때 어떻게 해결할지에 대해서 질문을 주셨는데 저는 제가 만약 팀장이라고 생각하고 말씀을 드린다면 어 먼저 저희 팀끼리 먼저 의논을 한 후에 입장을 정리해서 어 대표로 그 타 부서 팀장과 함께 이야기를 해 본 다음에 어 조금 더 설명이 부족했다면 전체 회의를 가지고 그 어떤 갈등이 왜 생겼는지를 먼저 파악하고 그 오해를 풀어나가려고 생각할 것이고 만약에 오해가 없었는데 일적으로 꼬인 상황이 발생했다면 좀 더 어 좀 더 잘 말해서 풀어나갈 수 있도록 유도할 것입니다.",
    "summary": "타부서와 갈등 상황이 생겼을 때 팀끼리 의논한 뒤에 입장을 정리, 입장을 정리하여 전체 회의를 가지고 오해를 풀어나갈 것입니다. 오해가 없었는데 일적으로 꼬인 상황이 발생했다면 더 잘 설명할 것입니다."
  },

  {
    "question": "업무를 수행할 때 갈등이 생기면 지원자만이 가지고 있는 어떤 해결 방법 대체 방법이 있을까요",
    "answer": "업무 시 발생하는 분쟁은 정말 말이나 대화만으로는 해결이 안 되는 경우가 많이 있습니다. 저는 업무를 보는 와중에 기록을 하는 습관이 있습니다. 그래서 어 업무 시 어떤 분쟁이 발생하더라도 말로 해결하지 않고 정확한 근거를 가지고 상대방이 납득할 수 있게 상대방이 이해할 수 있게 자료를 토대로 상대방과 대화를 합니다. 그리하여 발생했을 때의 문제는 잘 해결을 하고 있습니다.",
    "summary": "업무 시 발생하는 분쟁은 말이나 대화만으로는 해결이 안 되는 경우가 많습니다. 그래서 어떤 분쟁이 발생하더라도 정확한 근거를 가지고 상대방이 이해할 수 있게 자료를 토대로 대화해야 합니다."
  },

  {
    "question": "스트레스를 해소할 수 있는 나만의 방법이 무엇인지 말씀해 주세요",
    "answer": "네 답변 드리겠습니다. 저의 스트레스 해소법은 어 산책입니다. 요즘 밖에 날씨가 굉장히 좋아서 저는 밖에서 걷는 것을 참 좋아하는데요. 이게 밖에서 걸으면서 생각에 좀 잠기기도 하고 또 이어폰을 꽂고 음악을 들으면서 제 생각을 좀 스트레스가 나는 생각들을 안 하려고 노력합니다. 그렇게 하다보면 이제 운동도 되고 바람도 쐬고 주변 소리도 들으면서 저의 스트레스가 좀 많이 해소가 됩니다. 하지만 이제 어 늘 나갈 수는 없기 때문에 집에서 스트레스를 해소한다면 음 잠을 자는 방법도 활용하고 있습니다.",
    "summary": "스트레스 해소법은 산책인데, 밖에서 걸으면서 생각에 잠기거나 스트레스를 나게 하는 생각들을 안 하려고 노력합니다. 그렇게 하면 운동도 되고 소리도 들으며 스트레스가 많이 해소됩니다."
  },

  {
    "question": "살면서 힘들었던 점은 무엇인가 또 어떻게 극복했나",
    "answer": "살면서 힘들었던 점은 많았습니다. 그런데 지금 딱 생각나는 것 한 가지는 예전에 주재원 생활을 한 적이 있었습니다. 못 먹는 음식이 많은 저는 음식이 가장 힘들었습니다. 하다가 하다가 안 되어서 한국에 있는 부모님께 전화를 걸어 음식 만드는 방법을 여쭤보고 그 곳에서 직접 재료를 사서 음식을 해 먹었습니다. 그렇게 해서 외국 주재원 생활을 견뎠던 것 같습니다. 제가 처음으로 제 손으로 김치를 담아 본 것이 그때였습니다.",
    "summary": "외국 주재원 생활을 했던 적이 있습니다. 한국에서 부모님께 직접 재료를 사서 음식을 해 먹었습니다. 처음으로 김치를 담아 본 것이 그때였습니다."
  },

  {
    "question": "본인의 성격상의 장점 그리고 단점에 대해 말해주세요 본인이 생각하는 장점과 단점 그리고 남이 자신을 보 바라보았을 때 생각하는 단점과 장점에 대해서도요",
    "answer": "어 장점이자 단점으로 명확하다는 점이 있습니다. 어 어떤 일을 하든 간에 굉장히 명확하고 깔끔하게 일을 처리하는 것을 선호해서 어떤 분들이 보아도 알 수 있도록 어 일의 과정을 어 정리하고 남겨놓거나 어 또한 어 의사소통에 있어서도 이러이러한 부분이 문제다 싶으면은 당장 해결 방법을 찾아냈고 깔끔하게 해결하는 그런 방식들을 선호하는 편입니다. 어 이 어 이것이 좀 단점으로 작용하는 경우가 있는데 제가 어 좀 명확하게 답을 요구하거나 할 경우 어 상대 분들이 좀 곤란해 하거나 부담스러워하는 경향이 있다는 겁니다. 그렇기 때문에 이러한 어 단점을 좀 보완하기 위해서 최대한 부드럽게 제 자신을 드러내려고 노력하고 제가 그분들에게 부담이 될 수도 있다는 사실을 인지하면서 어 발성이라던가 표정 그리고 행동 몸짓을 여러 번 교정했었습니다. 어 웅변 학원에 가서도 교정을 받아봤기 때문에 정말 많이 나아졌다고 좀 자부할 수 있겠습니다.",
    "summary": "어떤 일을 하든 명확하고 명확하게 일을 처리하는 것을 선호하는 장점이 있습니다. 이것을 보완하기 위해서 최대한 부드럽게 제 자신을 드러내려고 노력하고 어 발성이라던가 표정 그리고 행동 몸짓을 여러 번 교정했습니다. 웅변 학원에 가서도 교정을 받아봤기 때문에 많이 나아졌다고 자부할 수 있겠습니다."
  },

  {
    "question": "전공 과목 중에 좋아하는 과목이랑 싫어하는 과목을 이야기해 주세요",
    "answer": "경영학개론 경제학개론 인적자원관리와 같은 과목은 굉장히 좋아했고 어 실제로도 성적도 잘 나왔습니다. 어 반면에 싫어하는 과목은 어 회계원리라던가 어 회계에 관련한 그런 어 그런 어 과목들은 어 좀 힘들었습니다. 어 다름이 아니라 제가 숫자에 조금 약해서 어 조금 어렵더라구요. 하지만 어 결국에 영업이 판매만 해서 만 되는 게 아니고 그 판매를 어떤 식으로 장부에 기입하고 어 대차대조표를 통해서 어떤 식으로 매출에 기입이 되고 순수익이 어떻게 개선이 되며 어 결국에는 이것이 어떻게 혈관 으 온몸의 혈관처럼 회사의 그 자금줄을 타고 흐르는지 이런 부분에 관해서는 어 그 기초적인 틀을 제가 배울 수 있어서 굉장히 뜻깊은 시간이었습니다.",
    "summary": "경영학, 경제학, 인적자원관리 과목들은 좋아했고, 회계 관련 과목들은 힘들었습니다. 하지만 판매를 장부에 기입하고 대차대조표를 통해 매출에 기재되고 순수익이 어떻게 개선되는지 등 회사의 자금줄을 타고 흐르는지 배웠습니다."
  },

  {
    "question": "이번에 인제 이런 어떤 직무에 대해서 인제 경험을 해 보실 텐데 이런 해당 직무와 관련된 일을 이제까지 해 본 적이 있는지 한번 말씀해 보시겠어요",
    "answer": "네 어 입사에 앞서서 실제적인 판매 프로세스를 알고 싶어서 어 실제로 식품 판매 아르바이트를 어 다수 수행한 경험이 있고요. 어 더불어서 저 스스로도 뭐 도매 물건을 가져와서 어 다양한 오프라인 판매 경로를 통해서 경험해 본 적이 있습니다. 해당 경험을 통해서 어 소비자의 어 어떤 바로 직접적인 어 저 접점 포인트를 만들어 셀링하는 것이 얼마나 어렵고 힘든 일인가 라는 점을 뼈저리게 깨달았고요. 또한 영업 뒷면에는 영업 관리가 필수적으로 들어가야 한다는 것이 와닿습니다. 물건을 그저 단순히 팔기만 하면 되는 것이 아니라 어 재고를 관리하고 어 그날 그날의 어떤 판매량을 예상해서 어 또 또 주문도 해야 되고요. 매입 주문이라던가 그런 부분들이 굉장히 좀 영업과는 다른 차원의 어떤 어 능력을 요구한다는 것을 알 수 있었습니다. 해당 경험을 살려서 귀사에서도 어 최선을 다해 조직에 적응하도록 노력하겠습니다.",
    "summary": "실제적인 판매 프로세스를 알고 싶어서 식품 판매 아르바이트를 다수 수행한 경험이 있습니다. 이를 통해서 소비자의 직접적인 어 접점 포인트를 만들어 셀링하는 것이 얼마나 어렵고 힘든 일인가 라는 점을 깨달았습니다. 또한 영업 뒷면에는 영업 관리가 필수적으로 들어가야 한다는 것이 느껴졌습니다."
  },

  {
    "question": "다른 직무로 배정된다면 어떻게 할 건가요",
    "answer": "네 결국에는 영업 관리 팀 안에서의 다른 업무이기 때문에 모든 것은 영업에 필요한 어떤 지식과 경험이라는 마음가짐으로 최선을 다해 본 업무를 시행할 수 있도록 최선을 다하겠습니다. 어 영업 어 이외에 어떤 관리적인 차원에서 필요한 이런 역량들이 어 영업과도 전혀 떨어진 부분들이 아니고 오히려 그러한 관리와 영업 모두가 어 전체적인 프로세스를 아우를 수 있다는 그러한 능력의 향상 어 을 꾀 할 수 있기 때문에 그런 업무를 맡는 것 또한 아주 긍정적으로 받아들이고 최선을 다해 선배님들에게 누를 끼치지 않도록 조직에 적응할 수 있도록 노력하는 그런 유연한 인재가 되겠습니다.",
    "summary": "영업 관리 팀 안에서의 다른 업무이기 때문에 모든 것은 영업에 필요한 지식과 경험이라는 마음가짐으로 최선을 다해 본 업무를 시행할 수 있도록 최선을 다하겠습니다."
  },

  {
    "question": "전 직장에서 퇴사한 것을 후회하지 않 않습니까",
    "answer": "아직까지는 퇴사한 것을 후회하지는 않습니다. 하지만 시간이 지나면 후회하게 되는 날도 오지 않겠습니까. 그런데 제가 지금부터 제가 좋아하는 일을 제가 잘하는 일을 아주 열심히 잘 해 나갈 수 있다면 그리고 그걸 잘 하고 있다면 시간이 지나도 퇴사한 것을 후회하지 않을 수 있을 것 같습니다. 지금 당장으로는 퇴사한 것을 정말 후회하지 않습니다. 왜냐하면은 새로운 것에 대한 기대감과 흥분감이 아직 제 마음속에 불타 오르고 있기 때문입니다. 퇴사한 것을 후회하지 않도록 도와주시기 바라겠습니다.",
    "summary": "현재 퇴사한 것을 후회하지는 않지만 시간이 지나면 후회하게 될 날도 올 것 같습니다. 새로운 것에 대한 기대감과 흥분감이 아직 제 마음속에 불타 오르고 있기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "업무를 하시다 보면 외국 고객도 만나게 될 수도 있는데 본인은 외국 고객을 만날 경우 영어에 자신이 있으신가요",
    "answer": "네 저는 영어에는 어 어느 정도 자신이 있습니다. 예전에 어 이제 취업 준비를 하려 하면 하려면 어 일반적인 어학 자격증이 필요하다는 것을 느껴서 토익 공부도 많이 해 두어서 토익은 이미 구백 점을 넘겼고 이제 다른 사람들이 직접 하는 업무 중에 어 스피킹을 해야 될 때가 있어서 토 토스와 오픽 중에 고민하다가 오픽을 공부하게 되어서 오픽도 아이엠 점수를 취득하였습니다. 그래서 저는 어 전반적인 언어인 어 영어에는 관심이 있고 좀 더 자신이 있습니다.",
    "summary": "취업준비를 위해 토익은 구백점을 넘었고, 토 토스 오픽 중 오픽도 아이엠 점수를 취득했습니다. 그래서 전반적인 언어인 영어에 관심이 있고 좀 더 자신이 있습니다."
  },

  {
    "question": "입사한 부서에서 매출을 올리라고 지시가 내려졌습니다 당신은 어떻게 하시겠습니까",
    "answer": "내 평소 목표를 실현하는 방법 그대로를 적용해서 커다란 목표를 제가 당장 오늘 실천할 수 있는 범위까지 쪼개서 생각하고 실행하겠습니다. 예를 들어 매출 상승 목표액이 어 이제 본사에서 떨어진다면 팀 회의를 통해 어 해당 목표액을 어떤 식으로 각자 이룰 것인지 어 각자가 그 그만큼 분배 가져가고 이 목표액을 이루기 위한 나의 월 어 그 목표액 그리고 주 목표액 어 그리고 일 목표액을 모두 각각 잡아서요 해당 목표액을 이루기 위한 최종적인 나의 어떤 액션 플랜은 어떻게 되는지를 설정하겠습니다. 예를 들어서 얼마나 많은 더 많은 제품을 판매할 것인가 그리고 그걸 그렇게 그 판매를 어 달성하려면 얼마나 더 많은 어 고객사를 방문하며 얼마나 더 많은 전화를 돌려야 될까 이런 부분들을 세부적으로 생각해보고 그렇게 따지면 결론적으로 오늘 내가 해야 될 업무는 어 어떻게 되나 전화가 뭐 한 예를 들어 열 건이 더 된다 어 고객사를 열 군데 더 방문하겠다 그러면 그 목표를 세우고 이를 실현하기 위해 어 발로 뛰겠습니다.",
    "summary": "평소 목표를 실현하는 방법 그대로를 적용해서 목표를 당장 오늘 실천할 수 있는 범위까지 쪼개서 생각하고 실행하겠습니다. 예를 들어 매출 상승 목표액이 본사에서 떨어진다면 팀 회의를 통해 해당 목표액을 각자 이룰 것인지 분배 가져가고 목표액을 이루기 위한 최종적인 저의 어떤 액션 플랜은 어떻게 되는지를 설정하였습니다."
  },

  {
    "question": "일을 하다 보면 팀 프로젝트를 많이 할 수 있겠죠 그 팀웍이 굉장히 필요할 텐데 거기에 해당하는 팀원과 내가 불화가 생겼단 말이에요 그 불화가 생긴다면 어떻게 해결하겠는가 한번 생각해보신 적 있나요 말씀해 보시겠어요",
    "answer": "네 답변 드리겠습니다. 저는 피 팀원과 불화가 생긴다면 일단 개인적인 문제인지 일적인 문제인지 이것을 먼저 파악을 하도록 하겠습니다. 그리고 어 개인적인 문제의 경우에는 어 저에게 개인적인 감정이 있는 이유를 먼저 불러서 물어볼 것 같고 그게 정말 어 납득이 되지 않는 이유라면 제 선에서 이제 해결을 하되 해결이 되지 않는 것은 어 상사에게 말해서 어떻게든 조치를 취해 보려고 할 것 같습니다. 그리고 일적인 부분으로 불화가 생긴다면 그 또한 이제 일 대 일로 말해서 타협을 해보도록 시도할 것 같습니다. 저의 팀원과의 불화 해결 방법은 이것입니다.",
    "summary": "저는 팀원과의 불화가 생긴다면 개인적인 문제인지 일적인 문제인지 이것을 먼저 파악을 하도록 하겠습니다. 그리고 개인적인 문제의 경우에는 개인적인 감정이 있는 이유를 먼저 불러 물어볼 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "전공 외에 자신이 수준급의 실력이 될 정도로 노력한 게 있나요 저 아니 그리고 전공과 관련해서 어떤 도움을 주나요",
    "answer": "제가 전공 외에 제가 한 전공 이외에 어느 정도 단계까지 올라오게 노력한 것을 말씀드리자면 저는 어 역사와 문화 쪽에 부분인 것 같습니다. 어 원래부터 어 다른 나라의 문화나 또 다른 나라를 여행하고 새로운 곳에 가서 그곳에 적응하는 것들을 좋아하는 성향이었는데요. 그래서 이십 대 때 배낭여행으로 세계를 돌기도 했고 그걸 바탕으로 해서 어 해설이라는 거에 또 매력에 빠져서 어 우선 시작한 것이 우리나라의 역사와 우리나라의 문화에 관한 공부를 했고요. 몇 년간 꾸준히 공부하고 교육도 찾아서 듣다 보니 제가 해설사를 현재 취미로 하고 있습니다. 어 어느 정도 수준이 되다 보니 어 해설을 하고 나서 그분들께서 어 후기도 좋게 남겨 주시고요. 그 후기를 통해서 저를 또 소개시켜 주셔서 다른 분들이 저에 해설을 들으러도 오시게 됩니다. 그러다 보니 제가 지금 하고 있는 맡고 있는 영업 판매 쪽의 업무에도 저의 이렇게 설명하거나 상대방을 대하는 저의 모습이 굉장히 많이 도움이 된다고 생각하고 있습니다.",
    "summary": "전공 이외에 어느 정도 단계까지 올라오게 노력한 것을 말씀드리자면 저는 역사와 문화 쪽에 부분인 것 같습니다. 제가 해설사를 현재 취미로 하고 있고 어느 정도 수준이 되다보니 다른 분들이 해설을 들으러 오시게 되니 지금 맡고 있는 영업 판매 쪽의 업무에도 도움이 많이 된다고 생각하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "영업 관리 특성상 바이어들과의 술자리가 많이 발생할 예정입니다 지원자분이 만약 영업 자리를 갔는데 자꾸 술을 권하고 어려운 요청을 한다면 어떻게 찾아갈 것인가요",
    "answer": "네 답변 드리겠습니다. 제가 영업자리를 갔는데 자꾸 술을 권하고 어려운 요청을 한다면 음 일단은 술을 먹는 조금은 마시다가 어 먹는 척 하면서 굉장히 자연스럽게 어 취하지 않도록 어딘가에 몰래 버리는 연습을 조금씩 하면서 음 그런 것들을 좀 해 나가고 싶고 어려운 요청을 한다면 그 또한 이제 시뮬레이션을 먼저 미리 해서 준비를 해 가서 거기에 맞는 답변을 드릴 것 같습니다. 하지만 너무 어려운 요청이라면 아무래도 조금 돌려돌려 말해서 어 잘 거절할 수 있는 연습을 해 둬야 될지 않을까 생각하고 있습니다.",
    "summary": "어려운 요청이 있다면 거절할 수 있는 연습을 해 둬야 될 것 같습니다. 어려운 요청을 하면 술을 먹는 척 하면서 자연스럽게 취하지 않도록 일부러 일부러 버리는 연습을 해 두어야 합니다."
  },

  {
    "question": "영어로 서류 작성을 할 수 있나요",
    "answer": "영어로 서류 작성은 불가능합니다. 영어는 잘하지 못합니다. 대신 저는 중국어를 할 수 있습니다. 중국어로 하는 업무는 자신이 있습니다. 의사소통도 문제 없고 서류 작성도 가능합니다. 중국에서 주재원을 했던 경험도 있고 중국 말을 중국에서 직접 가서 배웠습니다. 중국말을 먼저 배운 뒤 그 이후 중국으로 주재 원을 가는 업무를 맡았었습니다. 제가 중국에서 일할 때 저희 부서에는 통역이 없었습니다. 그 정도로 업무를 처리하는 데도 문제 없을 정도의 중국 어는 가능합니다.",
    "summary": "영어로 서류 작성은 불가능합니다. 대신 저는 중국어가 가능하기 때문에 의사소통도 문제 없고 서류 작성도 가능합니다. 중국에 주재원을 했던 경험도 있고 중국 말을 직접 배웠기 때문에 중국 어는 가능합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 주로 처음 만난 상대와 친해지기 위해서 어떻게 하시는 편이신지 한번 노하우나 방법을 이야기해 주시겠습니까",
    "answer": "제가 처음 만난 분들하고 처음 친해지는 방법 중의 하나는 먼저 어 부드럽게 말을 거는 것입니다. 어 웃는 얼굴에 침 못 뱉는다고 웃는 얼굴로 먼저 어 가볍게 인사하고요. 그다음에 그 상황에 맞춰서 어떤 상황에 그분하고 만났는지가 중요할 텐데 그 상황에 맞춘 가벼운 어 이야기로 시작을 해서 얘기를 하다 보면 어 그분도 저를 처음 만났지만 제가 먼저 다가가서 어 너무 과하지 않게 어 그렇게 가벼운 이야기부터 시작하면 그분도 마음을 내려놓고 본인의 이야기를 조금씩 하게 되는 것 같습니다. 그래서 제가 처음 만난 어 뭐 해설을 제가 지금 현재 주말에 해설을 하고 있는데요. 그런 어 궁 해설할 때도 오시는 고객분들하고 처음 친해지는 방법 중의 하나가 어 날씨 얘기도 하고 오늘 날씨가 너무 좋다 이런 좋은 날 오셔서 너무 반갑다. 어 그리고 또 아이들이 오게 되면 아이들 학년을 조심스럽게 물어보고 그렇다면 지금 이런 공부를 하고 있겠네요. 어 선생님하고 오늘 수업을 해서 더 좋은 시간이 됐으면 좋겠습니다. 이런 식으로 먼저 다가가서 가벼운 이야기를 시작합니다.",
    "summary": "제가 처음 만나는 분들과 친해지는 방법 중 하나는 부드럽게 말을 거는 것입니다. 그리고 그 상황에 맞는 가벼운 이야기로 시작을 해서 얘기를 하다 보면, 저분도 마음을 놓고 본인의 이야기를 조금씩 하게 되는 것 같습니다. 그래서 제가 주말 해설을 할 때 오시는 고객분들하고 처음 친해지는 방법으로 날씨 얘기를 하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "대학 생활 중에서 가장 힘들었던 경험은 무엇입니까",
    "answer": "저의 대학생활을 지금 돌이켜보면 그렇게 힘들었던 시간이 많다고 생각하지는 않습니다. 어 저는 좀 긍정적인 성향이 있어서 모든 면을 좋게 생각하게 되는데요. 음 힘들었다기보다도 제가 아쉬웠다는 점이 있다면 대학 생활에서 충분한 동아리 활동을 하지 못했던 게 지금 생각해보면 가장 아쉬웠고 어 힘들었다면 힘들었던 것 같습니다. 어 활동을 어 잘 못하는 이유 중의 하나가 어 당시에 어 선배라든가 제가 처음 들어갔을 때 만났던 선배라든가 학과에 뭐 교수님들이라든가 이런분들께서 어 학업을 좀 더 중요하게 생각하시면서 동아리 활동이나 이런 걸 너무 많이 하게 되면 학업을 하기가 힘들다 그러니까 되도록이면 동아리 활동을 자제해라 라는 말씀을 하셨는데요. 지금 생각해 보면 왜 그 얘기를 들어서 어 제가 동아리 활동을 못 하게 됐는지 좀 아쉽습니다. 어 그때 동아리 활동을 하면서 좀 더 많은 사회 경험을 하고 많은 사람들과 만났으면 더 좋지 않았을까 하는 그런 생각이 있습니다.",
    "summary": "대학생활에서 동아리 활동을 못한 것이 가장 아쉬웠습니다. 동아리 활동을 하면서 좀 더 많은 사회 경험을 하고 많은 사람들과 만났으면 더 좋았을 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "본인의 성격상의 장점 및 단점에 대해 말해주세요",
    "answer": "네 답변 드리겠습니다. 저의 성격상의 단점 장점을 먼저 말씀드리겠습니다. 저는 정말 다행이게도 음 새롭게 만난 사람들과 함께 정말 어 친근하고 재미있게 이야기할 수 있는 능력을 가지고 있고 어 좀 더 마음을 열지 못하는 사람을 쉽게 어 그런 어색한 분위기를 깰 수 있도록 어 만들 수 있는 능력을 가지고 있습니다. 그리고 저의 단점에 대해서도 말씀을 드리겠습니다. 저의 단점은 어 말을 하다가 기분이 굉장히 좋을 때는 방금 말씀드린 것처럼 친근하지만 갑자기 텐션이 떨어지거나 하는 일도 있어서 사람들이 당황할 수 있다고 느끼고 있습니다. 그것이 저의 단점이라고 생각합니다.",
    "summary": "저는 새롭게 만난 사람들과 친근하고 재미있게 이야기할 수 있는 능력을 가지고 있지만, 갑자기 텐션이 떨어지거나 하는 일도 있어서 사람들이 당황할 수 있는 것이 저의 단점이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "모두들 뉴스에 좀 많이 민감하죠 최근 이슈상이 여러 가지가 있을 수 있어요 어 경제 분야든 뭐 정치 분야든 이런 최근 이슈 사항 중에서 관심 있는 이슈 사항과 본인만의 견해를 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "최근에 제가 보고 있는 뉴스나 어 시사 중에서 가장 좀 충격적이기도 하고 어 깊이 보게 됐던 이슈가 바로 요즘 스토킹에 관한 이슈였는데요. 얼마 전 어 지하철역에서 몇 년간 스토킹을 했던 남성이 그 지하철 같은 동료였던 어 여성 그 그 직원을 그렇게 잔인하게 살해하게 된 사건을 보게 됐는데요. 최근 몇 년간 뉴스에서 이런 스토킹에 관련된 어떤 일가족을 살해한다거나 그런 일들이 너무 많이 일어났다고 생각이 됩니다. 그런데 주기적으로 굉장히 자주 일어나고 있지만 일어났을 당시에는 어 어떻게 처리를 해야 된다 이러 이거 이 법으로는 안 된다 이런 처벌로는 안 된다 라는 이야기가 계속되고 있지만 그게 이어지지 않고 공론화 돼서 해결책을 찾지 못하다 보니 몇 년간 계속 끊기지 않고 이 사건은 일어나는 것 같습니다. 어 그들을 어 처벌하는 것이 가장 중요한데요. 그 처벌의 양과 그다음에 범위가 잘 정해지고 정말 적정하게 정해져서 다시는 이런 일이 일어나지 않았으면 좋겠습니다.",
    "summary": "최근 몇 년간 스토킹과 관련된 일가족을 살해한다거나 하는 일들이 많이 일어났지만 그들을 처벌하는 것이 가장 중요한 것 같습니다. 그 처벌의 양과 범위가 잘 정해지고 정말 적정하게 정해져서 다시는 이런 일이 일어나지 않았으면 좋겠습니다."
  },

  {
    "question": "어 본인께서는 그 어 일하고 있는 그 부서에서 일하고 있는 그 팀원들 중에서 의견이 안 맞는 직원이 있다면 어떻게 대처할 것이고 어떻게 처리를 할 것인가요",
    "answer": "네 학창시절 다수의 학생회 임원을 역임하면서 어 팀원과 의견이 맞지 않는 경우는 언제나 있어 왔습니다. 그 와중에 얻은 교훈이 있다면 모두는 한가지 같은 마음을 가지고 어 서로 다른 의견을 낸다는 겁니다. 그렇기 때문에 우리는 같은 마음을 가지고 있고 모두 일이 정말 잘 마무리되고 어 최고의 결과를 내기를 원한다는 그런 기본적인 이해가 깔리고 나니까 저와 이해가 좀 충돌하고 의견이 안 맞는 그런 갈등 상황이 있어도 어 최악의 상황까지 치닫지 않고 어 보다 원활하게 서로의 합의점을 찾고 어 객관적으로 보다 이제 검토할 수 있는 여유가 생기더라구요. 그렇기 때문에 어 귀사에서의 같은 상황이 발생하더라도 이러한 이해와 어떤 경험을 바탕으로 어 객관적으로 제 자신을 바라보고 어 좀 합의점을 도출해 낼 수 있는 부분이 있지 않을까 생각합니다. 또한 어 우리 팀에는 훌륭한 팀장님이 계시기 때문에 팀장님의 중재에 따라 어 결정하고 대신에 앙금은 갖지 않고 다 해소하는 걸로 그렇게 가도록 하겠습니다.",
    "summary": "학창시절 다수의 학생회 임원을 역임하면서 팀원과 의견이 일치하지 않는 경우는 항상 있었습니다. 하지만 같은 마음을 가지고 있어 일이 잘 마무리되고 최고의 결과를 내기를 원한다는 기본적인 이해가 깔리고 보니 최악의 상황까지 치닫지 않고 원활하게 서로의 합의점을 찾고 객관적으로 검토할 수 있는 여유가 생겼습니다."
  },

  {
    "question": "전공을 어떻게 직무에서 활용할 수 있나요",
    "answer": "현재 제가 전공한 것은 사무 자동화인데요. 그 전공을 제가 지금 현재 하고 있는 영업 판매에 활용할 수 있는 방법은 많이 있다고 생각을 합니다. 물론 어 직접적으로 영업 판매하는 데 있어서 이 사무 자동화가 얼마나 영향을 미칠까 하실 텐데요. 어 영업과 판매를 하는 데 있어서 그 제품을 제가 잘 파악하고 제품이 지금 얼마나 있는지 그다음에 남아있는 재고가 얼마인지 등등의 어떤 그 분류나 분석들이 되게 중요할 것 같습니다. 어 제가 사무자동화를 전공하면서 했던 거는 프로그래밍도 있지만 어 문서를 분류하고 분석하는 그런 어 교육도 많이 받고 그것을 공부하게 됐는데요. 그것이 제가 하는 업무에 일을 분류하고 분석하고 그다음에 어떤 부분에 이 제품들을 설명해야 더 잘 할 수 있는지 라는 것들도 어 사무자동화와도 연결이 되어 있다고 생각이 됩니다. 그리고 판매한 제품이라든가 앞으로 우리가 어떻게 해야 될지를 문서로 남기고 그거를 분류해 놓는 것도 저의 전공이 많이 활용될 수 있다고 생각합니다.",
    "summary": "사무 자동화는 영업 판매에 활용도가 높습니다. 제품을 파악하고 재고를 정리하는 등의 분류나 분석이 중요합니다. 업무 분류, 분석, 제품 설명 방법 등도 사무자동화와 연관이 있습니다. 판매 제품 및 향후 방법을 문서로 남기는 것도 전공이 많이 활용될 것입니다."
  },

  {
    "question": "인생을 살면서 뭔가 하나에 푹 빠져본 적이 있으세요",
    "answer": "네 수영에 푹 빠져서 몇 년간 즐겁게 다녔던 적이 있습니다. 어 우선 하나에 빠지기 시작하면은 수영에 관련한 모든 정보를 모으고 관련한 모든 장비를 탐색하고 어 또한 많은 분들과 이 즐거움을 나누기 위해서 주변에 전파하고 또 많은 사람들과 어울려서 원정 수영을 가는 등 다양한 활동들을 했었는데 이때 얻게 된 교훈이 있습니다. 한 가지에 푹 빠진 사람을 따를 자가 없다는 겁니다. 그렇기 때문에 이런 몰입력과 어떤 집중력이 어 취미의 영역에서 확대되어서 저의 업무적인 그리고 학업적인 면에서도 큰 영향을 미쳤던 그런 경험이 있습니다. 어 이러한 몰입력을 바탕으로 어 귀사에서의 업무도 어 훌륭하게 해낼 것이라고 생각합니다.",
    "summary": "수영에 빠져 한 가지에 몰두하는 사람을 따를 자가 없다는 것을 배웠습니다. 이러한 몰입력과 집중력이 업무와 학업 영역에도 큰 영향을 미쳤고, 이를 바탕으로 귀사의 업무도 훌륭하게 해낼 것이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "요즘 회사 업무와 관련하여서 또는 회사 업무와 관련하여서 자기 계발을 하기 위해 공부하는 것이 있다면 한번 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "네 답변 드리겠습니다. 어 이것은 저의 취미이기도 하지만 업무적으로도 필요할 수 있기 때문에 어 배우는 것인데 어 저는 연기를 지금 배우고 있습니다. 연기라고 해서 정말 뭐 드라마나 영화에 나오는 연기라기보다는 그 연기 연습을 통해서 좀 더 나의 모습이 어떻게 잘 보여줄 수 있을지 탐구를 하고 또 사람들이 나를 보는 방식을 파악해서 어떻게 하면 좀 더 고객에게 잘 다가갈 수 있을지 그런 것들을 파악을 하고 있습니다. 좀 더 어 좋은 결과를 낼 수 있도록 연기 공부라 지금도 열심히 해 볼 예정입니다. 네",
    "summary": "저는 연기를 지금 배우고 있습니다. 연기를 통해 저의 모습을 어떻게 잘 보여줄지 탐구하고, 사람들이 나를 보는 방식을 파악해서 어떻게 하면 고객에게 잘 다가갈 수 있을지 파악을 하고 있습니니다."
  },

  {
    "question": "본인께서 하는 이 업무 중에서 혹여 어 직무 수행 시 모르는 과제가 있다 라고 하면 그 과제에 대해서 어떻게 해결할 수 해결하는 방법은 있는지 한 번 생각해 보시겠습니까",
    "answer": "직무를 수행하는 데 있어서 제가 모르는 과제가 나왔을 때 저는 우선 그 과제에 대한 전체적인 내용을 파악하려고 노력을 합니다. 어 자료도 찾아보고 또 그 과제에 주어진 어 내용들을 살펴보게 되는데요. 그런데도 그 과제에 대해서 제가 파악하기가 힘들다면 일단 그 과제를 주신 상사 윗분들께 먼저 상의를 드려서 그 내용의 개괄적인 내용들을 파악하게 될 것 같습니다. 그래야 그 나아가는 방향과 어 우리가 어떤 방향으로 일을 해야 될지를 알려주시면 그 방향에 맞춰서 차근차근 하나씩 그 과제를 어 찾아나갈 수 있을 것 같습니다. 어 모든 일을 하는 데 있어서 너무 모른다고 해서 그거를 찾아낼려고 끝까지 혼자만 끙끙 앓고 있다면 일은 진행되지 않으면서 또한 방향 또한 틀려질 수 있기 때문에 일단 본인이 어느 정도 파악했는데도 모르겠다고 하면 바로 윗분들과 팀 팀장님이라든가 상사분께 상의를 해서 그 부분을 해결해야 된다고 생각합니다.",
    "summary": "저는 직무 수행에 있어서 모르는 과제가 나왔을 때 그 과제에 대한 전체적인 내용을 파악하려 노력하지만, 파악하기가 힘들다면 상사 윗 분들께 먼저 상의를 드려서 그 내용의 개괄적인 내용들을 파악하게 될 것 같습니다. 그래야 어떤 방향으로 일을 해야 될지를 알려하시면 그 방향에 맞춰서 하나씩 과제를 찾아나갈 수 있을 것입니다."
  },

  {
    "question": "업무를 하시다 보면 해외 업무도 있게 되는데요 지원자님께서는 꼭 일해보고 싶은 국가가 있다면 그 이유와 함께 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "중국에서 다시 한번 일을 해보고 싶습니다. 예전에 중국에서 일을 했었던 경험이 있긴 하지만 그때 부족한 부분 그때 미흡한 부분들이 생각이 납니다. 그래서 좀 더 완벽한 일을 해보고 싶습니다. 중국에서 제가 마음에 들도록 완벽한 일을 할 수 있도록 그런 기회가 주어진다면 중국에 가서 다시 한번 열심히 일해보고 싶은 마음이 있습니다. 그때도 예전과 같은 그런 마음을 가짐을 가지고 일을 한다면 더 잘 할 수 있을 것 같다는 생각이 듭니다.",
    "summary": "중국에서 다시 한 번 완벽한 일을 해보고 싶은 마음이 있습니다. 그때 예전과 같은 마음을 가지고 일을 한다면 더 잘 할 수 있을 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "해당 직무 분야에서는 어떤 일을 하는지 자세히 알고 있습니까 또 어떤 능력이 필요한지 이러한 것들에 대해서는 구체적으로 어떻게 알아보셨는지 얘기해 주시겠습니까",
    "answer": "저에게 해당되는 직무는 영업 판매 직무를 하게 될 텐 될 것 같은데요. 이 영업 판매 직무의 능력 중의 하나는 고객과의 소통 능력 이라고 생각이 됩니다. 어 물건을 팔거나 제품을 소개하거나 우리 회사를 홍보하는 일은 바로 어 저희 회사를 판매하는 건데요. 그럴려면 고객이 우리의 회사의 제품에 대해서 얼마나 신뢰를 갖느냐가 중요한 것 같습니다. 고객이 우리 제품과 우리 회사의 신뢰를 가질려면 그거를 최전선에서 설명하고 판매하고 있는 영업사원이 굉장히 중요합니다. 그리고 최전선에서 활동하고 있는 일이라고 생각이 됩니다. 그렇다 보니 어 그들을 우리 편으로 그다음에 그들을 우리의 우리의 것 우리의 제품이나 우리의 회사에 설득될 수 있도록 어 말할 수 있는 능력 그다음에 소개할 수 있는 능력 그게 신뢰를 줄 수 있는 능력이 어 가장 어 필요한 능력이라고 생각이 됩니다. 그래서 저는 제가 맡게 될 영업 판매 분야에 있어서 가장 중요한 능력은 소통 능력이라고 생각합니다.",
    "summary": "영업 판매 직무의 능력 중 하나는 고객과의 소통 능력입니다. 물건을 팔거나 제품을 소개하거나 회사를 홍보하는 일은 고객이 우리 회사의 제품에 대해 얼마나 신뢰를 갖느냐가 중요합니다. 그들을 우리 편으로 설득할 수 있는 능력, 소개해줄 수 있는 능력이 중요합니다. 그래서 저는 소통이 영업 판매 분야에서 가장 중요한 능력이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "대외 활동에서 무엇을 배우고 어떤 자세로 임했는지 물어보고 싶네요",
    "answer": "대외 활동에서 사람 상대를 하며 사람의 마음을 읽는 방법을 배우고 사람의 마음을 느끼는 방법을 배웠습니다. 제가 아무 것도 모르는 어린 아이의 자세로 아무 것도 모르는 초년병의 자세로 대외 활동에 임했습니다. 하나라도 놓치지 않기 위하여 위하여 상대방의 상대방의 생각을 읽고 느끼기 위하여 상대방과 눈을 마주치며 대외 활동을 하였습니다.",
    "summary": "대외 활동에서 사람 상대를 하며 사람의 마음을 읽는 방법과 느끼는 방법을 배웠습니다. 제가 아무 것도 모르는 어린 아이의 자세로 초년병의 자세로 대외 활동에 임했습니다."
  },

  {
    "question": "살면서 힘들었던 점은 무엇인가 또 어떻게 극복했나",
    "answer": "네 살면서 저는 다른 분들보다 조금 어 수줍음이 많고 약간 내향적인 편이었습니다. 이러한 성격이 어 좀 대조적으로 사람을 좋아하는 저에게 큰 고통을 어찌보면 안겨주었는데 이러한 부분을 극복하고 보다 자유로운 제 자신으로 살고 업무 퍼포먼스를 좀 높이기 위해서 의도적으로 사람들을 많이 만날 수 있는 동아리라던가 어 기타 대외 활동에 저를 강제로 밀어 넣었습니다. 그렇게 하다 보니까 어 말을 할 수 밖에 없고 사교성이 늘 수 밖에 없었습니다. 어 또한 협업의 어떤 일면들이라던가 어 그런 부분들을 좀 발견할 수 있었고 어 제가 생각보다 어 외향적인 면들이 숨어 있었던 사실 또한 알 수 있었습니다. 어 그러한 긍정적인 경험과 피드백을 통해서 어 현재는 약간 꼼꼼함과 세심함을 갖춘 업무를 그리고 또한 어 외향적인 업무에도 적응할 수 있는 어 약간 멀티형 인재가 될 수 있었던 아주 긍정적이고 귀중한 경험을 했었습니다. 모든 것은 다 필요한 법이 있다는 그런 가치관을 알 수 있었습니다.",
    "summary": "네 살 때부터 수줍음이 많고 내향적이었던 저는 업무 퍼포먼스 향상을 위해 대외 활동에 강제로 밀어 넣었습니다. 그 결과 말을 하고 사교성이 늘 수 밖에 없었고, 긍정적인 경험과 피드백을 통해서 꼼꼼함과 세심함을 갖춘 업무와 외향적인 업무에도 적응할 수 있는 멀티형 인재가 되었습니다."
  },

  {
    "question": "면접자님께서 야근이나 잔업 외근을 많아도 괜찮은가요",
    "answer": "네 답변 드리겠습니다. 제가 지원하려는 직무에 야근이나 잔업 외근 이런 것들이 많아도 괜찮은지를 질문 주셨는데 어 저는 불필요한 야근이나 잔업은 어 조금 지양하고 싶지만 정말 필요하다고 느낀다면 그런 것들이 많아도 괜찮습니다. 물론 개인적인 시간들을 너무 어 소중히 여기고는 있지만 제가 지금 신입으로서 왔을 때 이 회사의 가장 필요한 인재가 되기 위해서는 이런 것들도 해보면서 좀 익혀나가야 할 필요가 있고 이런 것들을 많이 해보면 좀 더 제 업무 속도가 빨라질 수도 있기 때문에 어 필요한 야근 잔업 외근 이런 것들이 있어도 괜찮습니다.",
    "summary": "제가 지원하려는 직무에 불필요한 야근이나 잔업 외근 이런 것들이 많아도 괜찮는지 질문 주셨는데 네 답변 드리겠습니다. 제가 신입으로서 왔을 때 가장 필요한 인재가 되기 위해서는 이런 것들도 해보면서 익혀나가야 할 필요가 있습니다."
  },

  {
    "question": "열심히 하지만 본인이 원하는 만큼 따라오지 못하는 팀 동료들이 있을 수 있는데요 이럴 때는 어떻게 하는지 설명해 주시겠습니까",
    "answer": "네 처음에는 본인의 기대만큼 잘 따라오지 못할 수 있지만 어떤 사람이든 이 기대에 부응하기 위해 노력하는 일면이 모두 숨어 있다고 믿고 있습니다. 제 스스로도 경험한 바이고 어 어 공모전을 준비할 때나 어 기타 다른 아르바이트 경험을 비추어 봤을 때도 팀장직을 겸했을 때도 어 그런 면이 있었습니다. 그렇기 때문에 동료분께서 원하시는 만큼의 퍼포먼스가 이제 나오지 않는다 해도 충분한 격려와 어 또한 음 그분의 평소 일 처리 어느 부분에 강점이 있는지에 관한 파악을 통해서 어 일을 적절하게 재분배하는 그런 방식을 통해서라도 또 어 퍼포먼스를 조금 내게 끔 격려할 것 같습니다. 물론 말 뿐인 격려가 아니라 제가 가진 어떤 노하우라던가 뭐 서포트라던가 이런 부분이 뒷받침되어야 될 것 같고 그리고 이런 부분이 팀 분위기를 해치지 않도록 모든 팀원분들의 격려와 지지가 필요하다고 생각합니다. 그렇기 때문에 팀 분위기는 무엇보다 중요한 부분이고 어 팀 커뮤니케이션을 평소에 게을리하지 않고 팀원분들과의 어떠한 어 소통을 어 주안점으로 두고 평소에도 생활하리라 생각합니다.",
    "summary": "팀 분위기를 해치지 않도록 모든 팀원분들의 격려와 지지가 필요하다고 생각합니다. 그렇기 때문에 팀 분위기는 무엇보다 중요한 부분이고 팀 커뮤니케이션을 평소에 게을리하지 않고 팀원분들과의 어떠한 어 소통을 주안점으로 두고 평소에도 생활하리라 생각합니다."
  },

  {
    "question": "본인이 영업 파트에 지원을 해 주셨네요 본인이 생각하는 세일즈맨이 갖추어야 될 가장 중요한 역량이 무엇이라고 생각을 하십니까 아니 그보다 앞서 세일즈맨은 과연 무엇입니까",
    "answer": "마케팅의 꽃이자 회사의 얼굴이라고 할 수 있습니다. 마케팅의 꽃은 광고가 아닙니다. 마케팅의 꽃은 실제로 고객을 만나는 접점인 어 우리 영업이라고 생각합니다. 그리고 회사에 어떤 가장 마지막 이 이 존재하는 마지막에 존재하는 얼굴이 바로 이 영업입니다. 그렇기 때문에 제 얼굴 제 말은 회사를 대표하는 것과 같습니다. 그런 무게감과 책임감을 가지고 어 고객님들을 이제 만나러 가시는 선배님들을 볼 때마다 가슴이 뜨거워지고 굉장히 존경스러운 마음이 절로 우러났습니다. 어 그런 선배님들의 발자국을 따라서 저도 어 누가 되지 않도록 최선을 다해 조직에 족 적응할 수 있는 그런 인재가 되도록 최선을 다하겠습니다.",
    "summary": "마케팅의 꽃은 실제로 고객을 만나는 접점인 영업과 가장 마지막 존재인 저는 회사를 대표하는 것 같습니다. 선배님들의 발자국을 따라 조직에 족 적응할 수 있는 인재가 되도록 최선을 다하겠습니다."
  },

  {
    "question": "지원한 직무가 어떤 직문지 알고 계신가요",
    "answer": "네 저는 지원한 직무에 대해서 제대로 파악하고 있습니다. 저희 저는 지금 여행사에 지원을 했고 이 여행사는 본인이 여행을 가는 것이 아니라 고객이 어떻게 즐겁게 여행을 할 지를 계획해 주고 그것을 어 계획한 것을 고객에게 잘 전달하는 것이 저희 직무에 큰 역할이라고 생각을 합니다. 그래서 어 저는 여행사에서 아르바이트 했던 그 경험을 살려서 이곳의 여행 스타일도 파악을 하고 고객들을 어떻게 대하는지 파악해서 어 최대한 맞춤형 인자가 될 수 있도록 최선을 다하겠습니다.",
    "summary": "저는 지원한 직무에 대해서 제대로 파악하고 있습니다. 이곳은 여행 스타일도 파악을 하고 고객들을 어떻게 대하는지 파악해서 맞춤형 인자가 될 수 있도록 최선을 다하겠습니다."
  },

  {
    "question": "현대인들은 정말 많은 스트레스를 받고 지내고 있습니다 어 그 스트레스 상황에서 스트레스를 엄청나게 받으면 내가 어떻게 그 스트레스를 해결하기 위해서 어떻게 하는지 말해 보세요",
    "answer": "스트레스를 받으면 좀 쉽니다. 혼자만의 시간을 가지며 시간을 좀 보냅니다. 제가 좋아하는 다른 취미 생활도 하면서 제가 좋아하는 고양이와 강아지와 놀면서 그렇게 혼자만의 시간을 보내다 보면 스트레스가 가만히 조금씩 물러가는 것 같습니다. 그래서 저는 스트레스를 받으면 저만의 세계에 좀 빠져 봅니다. 그것이 스트레스를 해결하는 가장 좋은 방법입니다. 저에게는 그렇습니다.",
    "summary": "저는 스트레스를 받으면 저만의 세계에 좀 빠져 봅니다. 그것이 스트레스를 해결하는 가장 좋은 방법입니다. 저에게는 그렇습니다. 제 개인적으로는 혼자의 시간에 스트레스를 받는 것이 좋습니다."
  },

  {
    "question": "본인의 경험 중 가장 지원한 직무와 유사한 경험은 무엇인가요",
    "answer": "네 답변 드리겠습니다. 저의 경험 중 가장 직무와 유사한 경험이라고 한다면 제가 아르바이트 했던 때에 기억을 더듬어 보는데요. 저는 어 저는 스물 네 살 경에 집 근처 여행사에서 사무 업무를 본 적이 있습니다. 어 여행사라고 해서 저는 직원은 정식 직원은 아니었기 때문에 사무 보조를 했지만 그 안에서 고객을 대하는 태도나 고객에게 전달해야 하는 가이드북을 만들면서 어 알아야 되는 예의 범절 그리고 친절함 이런 것들을 어떻게 드러내야 되는지를 좀 더 파악하게 되었습니다. 그래서 어 저는 이 직무 와 연관이 있는 경험이라고 생각합니다.",
    "summary": "저는 스물 네 살 경에 집 근처 여행사에서 사무 업무를 본 적이 있습니다. 그 안에서 고객을 대하는 태도나 가이드북을 만들면서 예의 범절, 친절함 등을 파악했고 그래서 이 직무와 연관이 있는 경험이라 생각합니다."
  },

  {
    "question": "사회생활을 하는데 나만의 스킬이 있다면 어떤 것인가요",
    "answer": "고객사와의 커뮤니케이션에서는 절대 그분들의 말을 끊지 않고 눈을 맞추면서 끝까지 귀담아 듣는 경청의 자세가 그 무엇보다 중요합니다. 경청이란 경 그 말 한마디 하지 않고도 어 소통을 잘 한다고 느껴지게끔 만드는 또한 어 만능 뭐 행동입니다. 네 예전에도 그런 경험들이 많이 있었고 어 그리고 사람은 누구나 본인의 말을 귀담아 들어주는 사람을 좋아하기 마련입니다. 그런 기본적인 사항이 영업에서도 적용된다는 점을 어 이 이전에 이제 풍부한 아르바이트 경험들 그리고 인턴십 경험을 통해서 알고 있습니다. 그렇기 때문에 무슨 말을 하시든지 그분의 말을 듣는 그 경청의 자세를 가지는 것이야말로 저의 가장 큰 커뮤니케이션 기술이라고 할 수 있습니다.",
    "summary": "고객사와의 소통에서는 경청의 자세가 중요합니다. 경청이란 말 한마디 없이도 소통을 잘 한다고 느껴지게끔 만드는 만능 행동입니다. 풍부한 아르바이트 경험들과 인턴십 경험을 통해서 알고 있습니다. 제 가장 큰 커뮤니케이션 기술은 경청입니다."
  },

  {
    "question": "우리 자사를 싫어하는 고객이나 가맹점 대리점 등에게 어떻게 영업을 하시겠습니까",
    "answer": "해당 제품이 얼마나 우수한 거에 관한 접근법은 어 보다 강한 거부감을 낳을 뿐입니다. 어 본사에 물건을 구입하지 않아도 좋으니 본사의 제품의 진정성만을 알아달라고 설득 어 할 것 같습니다. 사실 사람의 마음이라는 것이 어 본인의 고집이 굉장히 들어가는 편입니다. 그렇기 때문에 설득이란 말은 어 좀 한계가 있는 편입니다. 어 그렇기 때문에 본인이 평소 가지고 있었던 어떤 좋아하는 제품 어떤 고객사의 기호 어 소비자분의 어떤 어 평소 선호하는 브랜드 등을 여쭤본 후에 어 그 브랜드의 그 브랜드와 우리 해당 어 자사의 제품의 어떤 공통점을 찾고 어 이를 통한 또 말을 좀 붙여볼 것 같습니다. 그리고 한 번만 찾아가서 되는 것이 아니고 거절을 거절을 통한 여러 번의 수락이 또 있기 마련이지 않겠습니까. 어 그렇기 때문에 어 제품력 그 뿐만 아니라 저라는 사람을 믿고선 구매할 수 있도록 진정성 있는 모습을 여러 번 보여 드림으로써 어 좀 영업을 최대한 시도할 것 같습니다.",
    "summary": "사람의 마음은 본인의 고집이 들어가는 편이라 본사에 물건을 구입하지 않아도 좋으니 본사의 제품의 진정성만을 알아달라고 설득 할 수 밖에 없습니다. 그래서 평소 선호하는 제품이나 브랜드에 대한 소비자분을 여쭤본 후 자사의 제품의 공통점을 찾고 여러 번의 수락을 통해 진정성 있는 모습을 보여드림으로써 영업을 시도할 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지금까지 본인이 이룬 성과 중에 가장 큰 성과에 대해서 말씀해 보시겠습니까",
    "answer": "네 답변 드리겠습니다. 제가 이룬 성과 중 가장 큰 성과는 음 대학교 때 대외 활동을 하면서 이루어냈던 성과인데. 어 이제 경영 관련해서 팀끼리 프로젝트를 하면서 그 프로젝트에 대해서 피피티를 만들어서 발표를 해야 됐던 순간이 있었 있었습니다. 그 순간에 이제 여러 팀원 팀원 다섯 명들과 함께 피피티를 만들었고 거기에서 중요한 내용들을 뽑아서 어 역할 분담을 했었고 가장 발표를 잘하는 사람에게 이것을 발표시키자고 해서 발표를 했더니 전체 일 곱 팀들 중에서 일 위로 뽑혀서 그것이 저의 가장 큰 성과라고 생각을 합니다.",
    "summary": "대학교 때 대외 활동으로 경영 관련 팀끼리 피피티를 만들어서 발표해야 되는 순간에 중요한 내용들을 뽑아 역할 분담을 했더니 전체 일 곱 팀들 중에서 일 위로 뽑힌 것이 가장 큰 성과라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "당신의 십 년 후 미래는 어떨 것 같습니까",
    "answer": "음 십 년 후에 저의 모습은 어 편안하게 어 해설을 하고 있을 것 같습니다. 사실 지금도 어 미래를 위해서 노후를 위해서 준비하고 있는 것 중의 하나가 어 역사 문화 해설 쪽인데요. 그렇다 보니 그 쪽으로 몇 년간 열심히 공부도 했고 준비도 하고 그런 업체를 통해서 지금 현재에도 덕수궁에서 주말에 야경 해설을 하고 있습니다. 어 시간이 좀 지난 상황이긴 한데 그래도 아직 좀 미숙한 부분도 있지만 나름 준비하고 있고 그것을 통해서 현재도 간간히 활동을 하고 있기 때문에 그 부분을 제가 조금 더 발전시키고 더 노력해서 영역을 넓혀 간다면 십 년 후에는 제가 해설계 부분에서 역사 문화 그 특화시키자면 궁 투어 중에서는 어 가장 유명한 해설사가 되어 있지 않을까 라는 희망을 갖고 있습니다. 그래서 어 저의 십 년 후에 미래는 어 멋진 해설사가 되어 있을 거라고 생각이 됩니다.",
    "summary": "역사 문화 해설 쪽의 일을 준비하며 덕수궁에서 주말 야경 해설을 하고 있습니다. 미숙하지만 준비하고 있고 간간히 활동을 하고 있기 때문에 십 년 후에는 궁 투어 중에서는 가장 유명한 해설사가 되지 않을까 생각합니다."
  },

  {
    "question": "전공 분야 이외에 상당한 수준이 될 수 있는 정도의 노력을 한 분야가 있습니까 혹시 그것이 나중에 전공 분야와 어떻게 연결될 수 있는지 관계가 있는지 한 번 얘기해 주시겠습니까",
    "answer": "바둑을 굉장히 좋아해서 세계 일류 바둑 기사가 되겠다는 목표로 어렸을 때부터 어 정진했던 그런 경험이 있습니다. 어 바둑 어 어떤 저서들을 읽고 뛰어난 바둑 기사의 어 그런 이세돌님과 같은 그런 뛰어난 바둑 기사의 기사를 전부 찾아다가 하루 종일 읽고 머릿속에 그 바둑의 생각이 떠나가지 않도록 그렇게 노력하며 재미있게 살았었습니다. 근데 이러한 끈기와 어떤 노력과 그에 따른 성취 성취감 이런 부분들이 저의 이제 영업 그 전공 어 직무와 관련해서도 아주 큰 도움이 되더라구요. 어 한 가지에서의 끈기는 다른 영역에서도 좀 확대되기 마련입니다. 그렇기 때문에 어 보다 끈기 있게 그 업무에 있어서도 어 난관에 부딪쳤을 때 노력할 수 있는 부분들 다른 동기들에 비해서 제가 많이 그런 부분들이 뛰어나더라고요. 학업을 영위 할 때도 어 다른 친구들에 비해서 엉덩이가 많이 무거웠었습니다. 이런 부분들이 어 전공에 있어서도 많은 도움을 받았고 또한 업무적인 부분에 있어서도 많은 도움을 줄 것이라 생각합니다.",
    "summary": "바둑을 좋아해서 세계 일류 바둑 기사가 되겠다는 목표로 정진했던 경험이 있습니다. 업무에 있어서도 끈기 있게 노력할 수 있는 부분들 다른 동기들에 비해서 제가 많이 그런 부분들이 뛰어나요. 이런 부분들이 전공에 있어서도 업무적인 부분에 있어서도 많은 도움을 줄 것이라 생각합니다."
  },

  {
    "question": "게임의 브랜드 마케팅에 있어서 어떻게 하는 것이 좋을지 방법을 설명해 주세요",
    "answer": "네 모든 게임에는 좋은 스토리텔링이 있기 마련입니다. 해당 스토리텔링에서 가장 반응이 좋은 어 기존 베스트 베타 테스터분들의 의견을 바탕으로 어 어떤 브랜드 마케팅의 핵심 포인트를 좀 도출해 내고요. 어 그런 포인트들을 바탕으로 온라인에서의 어떤 영상 홍보 프로모션이라던가 어 다양한 아이템과 어떠한 보상을 지급하는 그런 이벤트를 기획하고 어 대외적으로는 어 해당 어 그 게임에 어떤 타겟층이 많이 다닐 만한 예를 들어 학생이라면은 학생이 어 자주 이용하는 버스 노선에 어 그런 그 배너를 부착한다는 등의 그런 식의 어떤 분석 등을 통해서 최대한 그 다양한 분들의 어 많은 참여를 좀 유도하고요. 또한 사전 참여 기획을 통해서 어 많은 분들이 실제로 어플 다운로드를 하고 계정을 만든 후에 어 게임 경험까지 이어지게 만드는 그런 참여율을 높일 수 있도록 최선을 다하겠습니다.",
    "summary": "모든 게임에는 좋은 스토리텔링이 있기 마련입니다. 어떤 브랜드 마케팅의 핵심 포인트를 도출해 내고, 그런 포인트들을 바탕으로 온라인에서의 어떤 영상 홍보 프로모션이라던가 다양한 아이템과 어떠한 보상을 지급하는 이벤트를 기획할 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "네 전공 관련해서 미진함을 느껴서 좀 더 깊이 공부하고 계신 분야가 있다면 말씀해 주세요",
    "answer": "엑셀이나 워드나 파워 포인트 한글 등 사무 업무를 위한 소프트웨어를 사용하는 것은 전혀 문제가 없습니다. 왜냐하면은 요즘에 소프트웨어는 예전에 저희가 생각하는 다이어리와 같은 개념이라고 생각합니다. 하지만 그래픽이나 그런 것들을 활용하는 능력은 좀 부족하여서 최근에는 프로그램으로 도면을 그리는 작업을 배우고 있습니다. 너무나 재미있어서 그것을 공부하고 있을 때는 다른 생각이 전혀 나지 않을 정도로 즐겁습니다.",
    "summary": "사무 업무를 위한 소프트웨어를 사용하는 것은 문제가 없지만 그래픽이나 그런 것들을 활용하는 능력이 부족하여 프로그램으로 도면을 그리는 작업을 배우고 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원하신 직무가 본인한테 잘 맞다고 생각을 하세요",
    "answer": "제가 지원한 영업 판매 분 직무가 저에게는 아주 잘 맞는다고 생각합니다. 어 사실은 제가 이십 대 삼십 대에는 어 다른 사람들에게 어떤 것을 부탁하거나 아니면은 어 제가 알고 있는 좋은 것이라도 소개하거나 하는 것을 불편하게 생각한 때가 있었습니다. 왜냐하면 어 이 제품을 쓰거나 이게 좋아도 나중에 안 좋은 면이 발견이 되면 저는 제가 샀고 제가 관련되어 있으니까 그냥 참고 넘어 가면 되는데 내가 소개한 것에 대해서 상대방이 안 좋게 얘기하는 거를 제가 듣기가 굉장히 불편했습니다. 하지만 제가 결혼하고 아이도 키우고 사회생활을 좀 더 많이 해보니 어 그것이 불편한 것만은 아니고 그것도 그들이 감당해야 할 일이지만 지금 현재의 좋은 면에 대해서 소개하고 그들도 그것을 사용할 수 있게 하는 건 그들에게도 고객들에게도 큰 도움이 되고 어 그들에게 어 도움도 되지만 이거를 사용하는 것이 어 아주 좋은 일이라고 생각이 됐습니다. 그래서 지금 저는 제가 지원한 영업 판매 분야가 저에게 아주 잘 맞는 직무라고 생각이 됩니다.",
    "summary": "20대~30대에는 다른 사람들에게 어떤 것을 부탁하거나 또는 제가 알고 있는 좋은 것이라도 소개하거나 하는 것을 불편하게 생각한 적이 있었습니다. 하지만 결혼을 하고 아이를 키우며 사회생활을 좀 더 많이 해보니 현재의 좋은 면에 대해서 소개하고 그들도 그것을 사용할 수 있게 하는 것은 아주 좋은 일이라고 생각이 되었습니다."
  },

  {
    "question": "면접자님께서는 가고 싶은 부서와 그 이유가 무엇인지 말씀해 보세요",
    "answer": "경영관리 부서에서 일을 하고 있음 싶습니다. 회사에 손익을 알 수 있고 무엇이 잘 되어있는지 무엇이 잘못되었는지를 판단할 수 있는 그런 곳에서 일을 해보고 싶습니다. 제가 옳은 판단을 할 수 있는 그런 곳에서 일을 해보고 싶습니다. 그런 곳에서 일을 한다면 제가 앞으로 인생을 살아가는 데에서도 잘 하는 것인지 못하는 것인지 옳은 판단을 내려 정확한 인생을 살 수 있는 잣대를 가지고 인생을 살아 갈 수 있을 것 같습니다. 그래서 경영관리 부서 쪽에서 일을 해보고 싶습니다.",
    "summary": "회사에 손익과 올바른 판단을 내릴 수 있는 경영관리 부서에서 일을 하고 싶습니다. 그 곳에서 일을 한다면 정확한 판단을 내려 정확한 인생을 살 수 있을 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "친구들이 많아 보이는데 주변 친구들 중에 딱 한 명을 골라서 한 번 그 친구가 어떤 면이 좋은지 장점은 어떤 장점인지 아 칭찬해 주시겠어요",
    "answer": "이상이 높은 만큼 본인이 노력해서 성과를 내는 그런 친구가 있습니다. 학창시절부터 그 친구는 모르는 문제가 있다면 몇 날 며칠이고 매달려서 어 선생님을 괴롭혀서라도 끝까지 그 문제 답을 알아냈고 이러한 자세가 실력 향상으로 이 어 이어지고 실력 향상이 되면은 또다시 어려운 문제를 들고 또 씨름하며 어 본인의 이 선순환의 고리를 만들어내는 그런 존경스러운 친구였습니다. 이상을 가지는 것은 쉽지만 그것을 구체화시키는 것은 어려움이 따릅니다. 이러한 시 실행력을 갖추고 본인의 의지를 현실화 했다는 점에서 그 친구는 동갑이지만 정말 존경스럽고 아주 멋진 친구입니다.",
    "summary": "이상이 높은 만큼 본인이 노력해서 성과를 내는 친구가 있습니다. 이상을 가지는 것은 쉽지만 그것을 구체화시키는 것은 어렵습니다. 이러한 시 실행력을 갖추고 본인의 의지를 현실화 했다는 점에서 그 친구는 존경스럽고 멋진 친구입니다."
  },

  {
    "question": "비투비 마케팅이란 무엇인지 설명해 주세요",
    "answer": "비투비 마케팅은 개인 소비자를 타겟팅하는 것이 아니라 개별 기업과 기업 내 의사 결정자를 타겟팅 하는 마케팅입니다. 어 대체로 같은 어 기존의 이제 소비자를 대상으로 한 마케팅과 같은 요소를 사용하지만 어 일반적으로 비투비가 비투씨보다 판매 주기가 훨씬 길고 구매 결정에 참여하는 관계자도 많습니다. 그렇기 때문에 비투비 마케터는 비투씨와는 다른 고객 확보와 전환 및 유지 전략을 사용해야 보다 효율적인 어떤 마케팅 성과를 기대할 수 있겠습니다. 하지만 비투비 고객 또한 소비자에 가깝기 때문에 비투비 환경에서도 비투씨와 같은 환경을 조성해야 함이 어 기본적으로는 마땅하다 할 수 있습니다.",
    "summary": "비투비 마케팅은 개별 기업과 기업 제 의사 결정자를 타겟팅 하는 마케팅입니다. 비투비는 판매 주기가 훨씬 길고 구매 결정에 참여하는 관계자도 많습니다. 따라서 비투씨와는 다른 고객 확보와 전환 및 유지 전략을 사용해야 합니다."
  },

  {
    "question": "자신의 의견을 다른 사람에게 관철시켜야 할 때 어 본인이 가지고 있는 특별한 설득 노하우가 있으실까요",
    "answer": "네 답변 드리겠습니다. 저만의 설득 능력이 있다면 음 저는 먼저 논리적으로 생각하는 것을 좋아하고 논리적으로 설득하는 것도 꽤 좋아하는 편이라서 제가 말을 할 때 뒷받침하나 할 만한 어떤 자료를 준비해서 가도록 할 것입니다. 왜냐하면 데이터에 의해서 어떠한 증거를 가지고 주장을 한다면 훨씬 설득력이 있을 것이기 때문에 어 상대를 설득하기 위해서는 어떠한 자료가 분명히 있어야지 그 설득에 걸맞는 방법이라고 생각을 하기 때문에 저의 설득은 어 항상 자료를 준비하고 논리적으로 한다는 것을 어 말씀을 드립니다.",
    "summary": "저는 논리적으로 생각하는 것을 좋아하고 설득하는 것도 꽤 좋아하는 편입니다. 설득을 위해서는 어떤 자료가 분명히 있어야 그 설득에 맞는 방법이라고 생각을 하기 때문에 항상 자료를 준비하고 논리적으로 합니다."
  },

  {
    "question": "음 업무를 하는데 혹시 상사에게 어려운 지시를 받아요. 그러면 어떻게 할 건가요",
    "answer": "사회생활 및 조직 회사 생활을 진행하다 하다 하다 보면 당연히 어려운 지시를 받을 경우들이 발생을 합니다. 그 어려운 지시라는 게 제 혼자의 능력으로 감당하기 어려운 부분인지 아니면 혼자서 처리할 수 있는지 뭐 일을 먼저 판단을 하고 혼자서 처리를 할 수 있는 부분이 아니라고 한다면 당연히 관련 부분들을 회사 내에서 어 협업을 통해서 처리를 할 부분을 고민을 할 것입니다. 혼자 서 협업을 해서도 처리하기 힘든 부분이라면 당연히 그 지시를 내리신 분한테 어 상담을 고민을 토로를 하고 더 나은 방법이 있는지에 대해서 대화를 통해서 어 어느 정도 수준까지 를 원하시는 부분인지를 얘기를 해서 의도에 맞게 그 어려운 지시의 정도에 따라 할 수 있는 부분을 제가 초안을 작성한다든지 아니면 전문가한테 맡겨야 되는지에 대한 부분들을 판단을 해서 처리를 할 것 같습니다. 아무리 어려운 지시라 할지라도 그 부분이 방금 말씀드렸던 협업을 통해서 대부분 이제 문제가 없게 진행할 것으로 판단됩니다.",
    "summary": "사회생활 및 조직 회사 생활을 진행하다 하다 보면 당연히 어려운 지시를 받을 경우들이 발생합니다. 그 지시라는 게 혼자 감당하기 어려운 부분인지 아니면 혼자서 처리할 수 있는 부분이 아니라면 협업을 통해서 처리를 할 부분을 고민을 할 것입니다. 아무리 어려운 지시라 할지라도 협업을 통해 대부분 문제가 없게 진행할 것으로 판단됩니다."
  },

  {
    "question": "지원자가 가지고 있는 상위 일 퍼센트 능력에 대하여 최대한 자세히 설명해 주세요.",
    "answer": "제가 가지고 있는 상위 일 퍼센트 능력이 있다면 저는 그게 제가 가지고 있는 어 언어적인 능력이라고 생각을 합니다. 현재 제가 자유롭게 구사할 수 있는 언어는 네 가지 정도구요. 어 이 모국어인 한국어를 포함해서 어 영어는 캐나다의 밴쿠버에서 어학연수를 했었고요. 중국어는 중국에서 본과생으로 어 일본어를 전공을 했습니다. 어 따라서 중국어는 오 년 정도 유학 생활을 상해에서 했고요. 심천에서 이 년 정도 지사장으로 근무를 했었습니다. 일본어는 대학교 사 학년 때 일본 도쿄로 교환 학생으로 한 학기 정도 있었고요. 전공은 일본어 학과입니다. 중국에서 공부를 할 때 일본 룸메이트를 통해서 일본어를 접했고요. 그 현재는 일본 영어 중국어 일본어 한국어를 포함한 사 개 국어는 자유롭게 대화할 수 있을 정도가 가능합니다.",
    "summary": "현재 제가 구사 가능한 언어는 네 가지 정도입니다. 영어는 밴쿠버에서 어학연수를 했고, 중국어는 중국에서 전공을 했습니다. 현재는 일본 영어 중국어 일본어 한국어를 포함한 사개 국어는 자유롭게 대화할 수 있을 정도가 가능합니다."
  },

  {
    "question": "인생에서 겪었던 갈등 중 가장 심각했던 것은 무엇인가",
    "answer": "제가 개인적으로 인생에서 가장 겪었던 갈등 중 가장 심각했던 상황은 음 층간 소음이었습니다. 어 어머님이 이 빌라의 삼 층에 살고 계셨고 새로 이사 온 젊은 남자가 이 층에 살기 시작을 하면서 어 어머니가 혼자서 사시면서 사실 소리를 내 봐야 얼마나 내셨겠습니까. 그리고 팔십 넘은 노모가 뭐 얼마나 소리를 내이 내셨겠습니까. 근데 그 남자분은 소리에 굉장히 민감하셨던 것 같습니다. 그래서 어떤 소리만 조금만 나더라도 바로 어 경찰에 신고를 하는 음 그래서 제가 아들로서 어 층간소음 중재위원회에다가도 얘기를 했고 어 거기에서 경찰한테도 얘기를 했지만 매번 저는 바로 같이 살고 있지 않았기 때문에 팔십 넘어 께서 그 이 층으로 지나가는 계단에서 마주쳤을 때 어 보이지 않는 위협이라든지 그런 걸로 인해서 어 심각한 갈등을 겪었던 적이 있습니다.",
    "summary": "개인적으로 가장 심각했던 건 층간 소음이었습니다. 어머니는 이 빌라의 삼 층에 살고 계셨고 젊은 남자와 살고 계셨습니다. 그런데 그 남자분은 소리에 민감하셔서 어떤 소리만 나더라도 바로 경찰에 신고를 하셨는데 같이 살고 있지 않았기 때문에 심각한 갈등을 겪었습니다."
  },

  {
    "question": "다른 사람이 생각하기에 본인의 장단점은",
    "answer": "음 다른 사람이 생각하기에 저의 장 단점은 장점이라고 한다 그러면 외향적인 성격으로 누군가 사람들이 먼저 와서 말을 걸어주기를 기다리다기보다는 먼저 가서 말을 걸고 친하게 지내고 어 항상 그 분위기를 좀 더 어 업시키는 어 좀 더 말이 많다는 얘기도 되긴 하겠지만 분위기 메이커라는 얘기를 많이 듣고 있습니다. 어 단점으로는 제가 주위에 약간 제가 성격이 급한 부분이 있어서 어 일단 일 처리를 빨리빨리 해야 되는 부분들이 있다 보니 중간 중간에 어 아주 꼼꼼하게 처리해야 되는 일 자체에서도 약간 누락되는 부분들이 있고 말을 어느정도 말이 하다보니 어 듣는 거에서 좀 더 필요한 부분이 있다라고 얘기하는 주요한 주변 지인들의 얘기들이 좀 있었습니다. 당연히 장점의 경우에는 더 발달시켜야 되고 발전시켜야 되고 단점인 경우에는 그거를 조금씩이라도 완벽하게 해결은 하지 못하더라도 조금씩 보완을 할려는 노력은 지금도 계속 하고 있습니다.",
    "summary": "다른 사람이 생각하기에 제 장점은 외향적인 성격으로 항상 분위기를 업시키는 분위기 메이커라는 얘기를 많이 듣고 있습니다. 단점으로는 제가 성격이 급해서 일 처리가 빠르고 정확하게 해야되는 부분이 중간 중간에 누락되는 부분이 있고 듣는 것에서 좀 더 보완이 필요한 부분이 있다고 얘기를 했습니다."
  },

  {
    "question": "일반 사람들은 마케팅 홍보 광고 기획 이 세 가지 차이점을 잘 모르죠 아 이 세 가지의 차이점에 대해서 설명해 보세요",
    "answer": "마케팅 홍보 광고 기획 이 차이점은 마케팅은 일반 중소기업의 경우는 마케팅과 세일즈를 같이 하는 경우도 있긴 한데요. 대부분 대기업은 마케팅 부서와 아 영업 부서가 나눠져 있습니다. 마케팅은 말 그대로 마켓 시장 상황을 판단을 해서 어 효율적인 영업을 하기 위해서 어떠한 마 한 마 시장 상황들을 판단을 해서 기획 기획을 짜는 내는 거고요. 당연히 홍보의 개념은 저희 제품이 아무리 혼자 좋다고 할지라도 이걸 아 네 고객사 고객들한테 커스터머한테 알리는 작업이라 할 수 있겠습니다. 어 광고 관련된 부분들도 커머셜한 부분들의 홍보하고 비슷한 부분도 있긴 한데 어 말 그대로 광고의 일반적인 개념이라고 하면 티비 광고를 생각할 수 있겠는데요. 광고 쪽 같은 경우에는 소비자들에게 직접 제품을 어필을 하거나 기업 광고를 하거나 아 제품을 직접적으로 어 어필을 해서 어 매출이나 구매로 이어지게 하는 계기라 할 수 있겠습니다.",
    "summary": "마케팅은 마켓 시장 상황을 판단해서 효율적인 영업을 위해서 기획 기획을 짜는 내는 것이고, 홍보의 개념은 저희 제품이 아무리 혼자 좋다고 할지라도 고객사 고객들한테 커스터머한테 알리는 작업이라 할 수 있겠습니다."
  },

  {
    "question": "자신의 단점과 이 단점을 보완하기 위해서 한 노력에 대해서 한 번 말씀해 보시겠어요",
    "answer": "주변 사람들의 에 들어보면 제 자신의 단점은 음 성격이 조금 급하고 어 이야기 하는 걸 사람들과 어울리는 걸 너무 좋아한다 라는 얘기를 많이 듣습니다. 어 반대로 얘기를 하면 누군가 얘기를 기다려 오기 다가오기를 기다려주는 것보다는 제가 먼저 다가가서 먼저 말을 건네고 대화를 이끌어 나가는 부분이 있기 때문에 다 아무래도 듣는 잘 옆에서 들어주는 부분보다는 먼저 얘기를 많이 하게 되는 경우가 많이 있는 것 같습니다. 최근의 초반기에는 당연히 무조건 그 분위기에서 내가 주체가 돼야 되고 그리고 급하게 일을 빨리빨리 처리를 하고 어 재미있게 무조건 일을 대화를 이끌어 나가야 된다고 생각하는 부분들이 있었지만 최근에는 그런 부분들도 당연히 중요하고 저 상대방에게 좋은 인상을 주는 게 가장 중요하지만 조금 들어주는 내가 먼저 말을 먼저 많이 하기보다는 내가 어떠한 질문이나 내 부분의 어느 부분을 보여주면서 상대방의 대화를 이끌어내서 상대방이 더 얘기를 많이 하고 그 얘기를 들어주는 부분의 중 좀 중심을 두고 어 노력을 하고 있는 중입니다.",
    "summary": "주변에서는 제 성격이 급하고 이야기 하는 걸 좋아하는 성격이라고 합니다. 하지만 최근에는 어떤 질문이나 제 부분의 어느 부분을 보여주면서 상대방이 더 얘기를 많이 하고 그 얘기를 들어주는 부분의 중심을 두고 노력을 하고 있는 중입니다."
  },

  {
    "question": "본인이 영어를 좀 잘 하신 편이라고 생각하세요 어 보통 이제 영어로 서류 작성을 하는 경우도 있을 거예요 어 본인이 영어로 서류 작성이 가능하고 잘 할 수 있는지에 대해서 말해보시겠어요",
    "answer": "영어로 서류가 작성이 가능한 부분에 대해서는 제가 입사 할 당시부터 해외 영업을 계속 현재까지 진행을 해왔기 때문에 가능합니다. 특히 어 입사를 해서 담당했던 지역이 에 미국 법인과 홍콩 법인 베트남 인도네시아 지사를 담당을 했었고 대부분의 업무 진행은 영어와 중국어로 진행을 했었기 했지만 실질적으로 모든 이메일 그리고 관련 계약서 서류 문서 작성들은 영어로 진행을 했었습니다. 따라서 기본적인 이메일 뿐만이 아니라 계약서 작성 그리고 관련 내용들을 모두 영어로 작성을 진행을 했었기 때문에 영어로 어 문서 작성은 문제없다고 생각을 합니다. 특히 계약서 관련된 부분 및 모든 이메일은 중국어로 진행을 한 것이 아니라 영어로 진행을 했었기 때문에 영어 쪽으로 해서의 소통 소통과 계약서 작성은 문제가 없습니다.",
    "summary": "영어로 서류가 작성이 가능한 부분에 대해서는 제가 입사할 당시부터 해외 영업을 계속 현재까지 진행을 해왔기 때문에 가능하다고 생각합니다. 특히 계약서 관련 부분 및 모든 이메일은 영어로 진행을 했었기 때문에 영어 쪽으로 해서의 소통 소통과 계약서 작성은 문제가 없습니다."
  },

  {
    "question": "직업 기초 능력 중 가장 중요한 것은 무엇이고 그 이유는 무엇인가",
    "answer": "직업 기초 능력 중 가장 중요한 것은 어 일을 대하는 태도라고 생각을 합니다. 일을 할 때 어 뭐 그 실무적으로 말을 잘 한다던가 아니면 그냥 고 생각 계획력이 좋다든가 아니면 여러 가지 다른 기초 능력들도 있긴 할텐데요. 그 어떠한 일들 작은 일들도 사람의 그 일을 대하는 태도에 따라서 어 그 큰 문제일도 어 작은 문제로 처리할 수도 있고 반대로 자그마한 일이지만 그 일을 대하는 태도가 아 에 따라서 큰 일로 번질 수 있는 부분들이 많이 있기 때문에 기본적으로는 피하지 않고 적극적인 대응으로 그 관련된 부분에 대해서는 아무리 작은 일이라 할지라도 어 소홀히 하지 않고 침착하게 그 일을 진중히 생각하고 처리를 하는 부분들이 어떠한 일을 할 때의 기초 실무적인 기초 능력 중에서도 가장 중요하다고 생각을 하고 있습니다.",
    "summary": "직업 기초 능력 중 가장 중요한 것은 일을 대하는 태도입니다. 작은 일들도 태도에 따라 큰 문제로 번질 수 있기 때문에 기본적으로는 피하지 않고 적극적인 대응으로 그 일을 진중히 생각하고 처리하는 부분이 가장 중요하다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "내 전공을 어떻게 직무해서 활용할 수 있는지에 대해서 생각해보셨나요 그것에 대해서 말씀해 보세요.",
    "answer": "저의 전공은 중국에서 최종적으로는 중국에서 어 비즈니스 어드미니스트레이션 경영학과 일본어학을 전공을 했습니다. 어 중국에서 어 일본어학을 전공을 했기 때문에 오 년간 중국에서 생활을 했기 때문에 유학 생활을 했었기 때문에 중국어와 일본어에는 좀 나름 자신의 자유롭게 언어를 구사할 수 있습니다. 또한 제가 기숙사에 생활만 오 년을 했는데 저의 바로 옆 방이 영국 분이셨습니다. 그래서 그분을 통해서 어 영어도 공부를 할 수 있게 되었습니다. 따라서 이러한 전공은 저의 에 해외 영업을 하는데 큰 도움이 되었고요. 특히 중국에서 일본어를 전공한다는 에 하면서 일본 사람과 중국 사람 그리고 영어를 나름 자유롭게 구사를 하면서 현지 그 사람들과 모국어로 저에게는 외국어가 되겠지만 아 하면서 어 사람들과 설득을 하고 대화를 하고 원활한 소통을 진행을 하는 부분이 제가 지금 이 해외 영업 직무에 크게 활용이 될 수 있을 거라고 생각합니다.",
    "summary": "저는 중국에서 비즈니스 어드미니스트레이션 경영학과 일본어학을 전공했고, 유학 생활을 해서 중국어와 일본어에 자유롭게 구사할 수 있습니다. 또한 기숙사 생활을 하면서 옆방 영국인을 통해서 영어도 공부했습니다. 이러한 전공은 해외 영업을 하는데 큰 도움이 되었습니다."
  },

  {
    "question": "열심히 하지만 본인이 원하는 만큼 따라오지 못하는 팀 동료들이 있을 수 있는데 이럴 때는 어떻게 하는지",
    "answer": "열심히 하지만 본인이 원하는 만큼 따라오지 못하는 팀 동료들은 충분히 어느 조직이나 사회에서도 있을 수 있습니다. 이런 경우에는 당연히 같은 팀이기 때문에 먼저 손을 내밀어서 같이 다 나아갈 수 있게 하는 게 당연한 부분이구요. 어 대화나 상대방의 마음이 어떤 상황인지에 따라서 그 처방이나 하는 방법들은 다르다고 생각을 합니다. 무조건 이게 맞고 우리 정도 따라오지 못하니 너는 무조건 우리가 시키는 대로만 해라 라고 하기보다는 어떤 점이 힘들고 따라오기 어려운지 를 같이 대화를 통해서 파악을 하고 혼자 힘으로 여기 같이 오기 힘든 경우라면 당연히 동료로서 도움을 주고 같은 길을 가야 되는 부분이 있기 때문에 그런 부분들은 예전에도 이런 경우들의 경우는 대화를 통해서 문제 파악을 한 후 어떠한 그 가능한 먼 부분 뭐 먼저 조금씩 도와서 같이 에 매일매일 집에 지 해 봐야 되는 동료이기 때문에 그런 도움을 줬던 것 같습니다.",
    "summary": "열심히 하지만 본인이 원하는 만큼 따라오지 못하는 팀 동료들에게 먼저 손을 내밀어서 같이 나아갈 수 있게 하는 게 당연한 부분입니다. 대화나 상대방의 마음이 어떤 상황인지에 따라서 그 처방이나 하는 방법들은 다르다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "본인의 경험 중 가장 지원 직무와 유사한 경험은 무엇인가요.",
    "answer": "음 제가 한 경험 중에 가장 지원 직무와 유사한 경험은 제가 해외 영업을 제 예전부터 지금까지 쭉 계속 해 왔었기 때문에 제가 지금 지원하는 해외 영업은 제 중국 현지에 가서 어 지사장으로 이 년 동안 있으면서 그 사무소를 제가 직접 만들고 거기에 필요한 인원들을 직접 고용을 해서 어 사무소를 세팅을 하고 저의 제품들을 직접 중국 현지 고객사들 로컬 고객사들 연락에 연락이나 이메일을 통해서 약속을 잡고 거기에 직접 방문을 해서 저희 제품에 대한 어 프로모션을 진행을 했구요. 그 관련된 진행되면서 어 했던 제품들이 어 오다로 이어져서 매출로 어 이어진 부분들이 있기 때문에 현재 저희가 제가 지원한 해외 영업 업무와는 가장 유사한 경험이라고 할 수 있겠습니다. 따라서 어 이 물론 국내 영업 해외 영업 뿐만이 아니라 국내 영업도 어 제가 직접 진행을 했던 부분들도 있기 때문에 해외 영업 국내 영업 유통 쪽까지 관련돼서 어 제가 관련된 경험은 가지고 있습니다.",
    "summary": "제가 한 경험 중 지원 직무와 가장 유사한 경험은 제가 중국 현지에 지사장으로 있으면서 중국에 있는 사무소를 직접 만들고 필요한 인원들을 직접 고용해서 직접 세팅을 하고 제품들을 직접 고객사들 연락에 연락이나 이메일을 통해서 약속을 잡고 거기에 직접 방문을 해서 프로모션을 진행을 했습니다."
  },

  {
    "question": "이 직무를 위해 당신이 이것만큼은 열심히 했다고 생각하는 것은 무엇입니까",
    "answer": "해외 영업을 진행을 해 오면서 특히 연고가 없었던 다른 나라 특히 중국이라는 나라의 심천 지역과 동관 지역 그리고 상해 지역을 중심으로 한 어 제품 디스플레이 업계에 관련된 내용들을 아 쭉 공부를 하면서 매출 창출과 지 지명도 그다음에 인맥을 형성하기 위해서 어 제가 기본적으로는 중국어 중에서도 만다린이라고 하는 어 보통어를 일반적인 표준어를 공부를 했지만 특히 남방 지역 즉 동관과 심천 지역을 어 에 있는 업체들을 방문을 하면서 친화력을 발휘하기 위해서 일부러 어 캔토니스라는 광동어를 공부를 했었습니다. 어 광동어는 당연히 우리나라 제주도 말과 같다고 생각을 하시면 되구요. 서울 사람이 제주도에 가서 제주도에 현지인들과 현지에 사람들과 어울리면서 매출을 창출을 하고 좀 더 현지인과 친하려 친하게 지내면서 어 허 릴레이션십을 할 만들기 위해서 어 제주도의 방언을 공부한 것 과 같은 맥락이라고 보시면 될 것 같습니다.",
    "summary": "해외 영업을 진행하면서 중국 심천, 동관, 상해 지역을 중심으로 제품 디스플레이 업계에 관련된 내용들을 공부했습니다. 특히 동관과 심천 지역에 있는 업체들을 방문을 하면서 친화력을 발휘하기 위해 일부러 캔토니스라는 광동어를 공부를 했습니다. 광동어는 서울 사람이 제주도에 가서 현지인과 어울리면서 매출을 창출하기 위한 것입니다."
  },

  {
    "question": "조직 단체 속에서 본인은 주로 어떤 역할을 하는 사람이었는지",
    "answer": "조직 단체 속에서 어 저 본인 자신은 어떤 주로 어떤 역할을 한 사람이었는지 생각을 해보면 물론 시 리더로서 어 중국 심천 사무소에서 이 년 동안 대표도 수석 대표도 해봤고 그리고 다른 지역에서도 업무를 할 때 조력자로서 팀 킹 메이커로서 어 참모적인 역할을 한 부분도 있습니다. 전체적으로 보면 한 육 대 사 정도로 어 킹 메이커 역할을 한 게 좀 더 많았다고 생각을 하구요. 어 특히 제가 직접 진두지휘에서 진행한 것보다는 옆에서 전체적인 기획을 하고 거기에 대한 행동을 해서 결과물을 가지고 오는 데 대해서 개인이 느끼는 성취감이나 그런 부분들로 해서 어 느끼는 부분들이 저한테는 더 동기부여가 됐던 것 같습니다. 따라서 향후에도 어떠한 리더 역할과 아 참모 역할이 어떤 일이 주어진다고 해도 나름대로 최선을 다하고 잘 해 볼 자신은 있지만 그래도 지금까지 해온 역할로 본다면 킹 메이커 역할인 참모 역할 실무자 역할이 더 어 많이 했던 것 같습니다.",
    "summary": "저는 직접 진두지휘에서 진행한 것보다는 옆에서 전체적인 기획을 하고 거기에 대한 행동을 해서 결과물을 가지고 오는 데 대해서 개인이 느끼는 성취감이나 그런 부분들로 해서 더 동기부여가 됐습니다. 지금까지 해온 역할로 본다면 킹 메이커 역할인 참모 역할 실무자 역할이 더 많이 했던 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "해당 직무와 관련된 일을 해 본 적이 있나요",
    "answer": "해당 직무와 관련된 일은 제가 첫 회사에 입사를 했던 구십 구 년도부터 지금까지 쭉 해온 영업 중에 아 업무 중에 한 직무 중의 하나입니다. 특히 해외 영업 관련돼서는 제가 아 영어 중국어 일본어를 제 나름 어느정도 자유롭게 구사할 수 있었기 때문에 처음부터 어 중국 어 통콩법인 미국 법인 인도네시아 베트남 지사를 담당을 해서 어 업무를 진행을 해 왔습니다. 특히 주 심천 중국어에 같 중국 같은 경우는 중국 심천에서 이 년 동안 수석 대표로 어 근무를 했었고 제가 직접 그 지사를 설립을 하면서 인원들을 제가 인원들과 면접을 통해서 어 뭐 만들었으며 직접적으로 중국 현지 이 동관 심천을 중심으로 한 중국 로컬 업체에 직접 영업을 진행을 하면서 어 매출을 일으켰던 경험을 가지고 있었기 때문에 지금 현재 해당 직무에 관련된 업무들은 나름 어 어 잘 알고 있다고 할 수 있습니다.",
    "summary": "해당 직무와 관련된 일은 제가 첫 회사에 입사했던 90구 년도부터 지금까지 해온 영업 중 업무 중 한 직무 중의 하나입니다. 특히 해외 영업 관련해서는 영어 중국어 일본어를 자유롭게 구사할 수 있었기 때문에 처음부터 중국 어 통콩법인 미국 법인 인도네시아 베트남 지사를 담당을 해서 업무를 진행을 해 왔습니다."
  },

  {
    "question": "만약 떨어진다면 어떤 점이 부족해서 떨어졌다고 생각할지",
    "answer": "만약 현재 지원한 부서 업무 부서에 제가 떨어진다면 제 스스로 아 뭔가 아 부족하구나 라고 느꼈을 텐데요. 그럼 내가 어떤 부분이 부족하 하였기에 지원한 부서 부분에 대해서 떨어졌다고 어 느낄까 라고 생각을 해 본다면 기본적으로 해외 영업 부서에 지원을 했는데 특히 중국 관련된 부분은 제가 가장 중요하다고 생각하는 고객과의 원활한 소통 커뮤니케이션 방면에서는 기본적으로 언어적인 영어 중국어 일본어가 나름 유창하게 가능하다고 생각을 하고 제가 현지 심천에서 이 년 동안 지사장 업무를 하면서 사무소 세팅과 어 그다음에 업체 로칼 영업을 이 년 동안 계속 진행을 했음에도 불구하고 제가 떨어졌다는 얘기는 제가 아 역량이 부족한 부분도 있긴 하겠지만 저보다 더 뛰어난 역량을 가지신 분이 있어서 이 정도의 그 스펙이나 어 참여 영업에서 필요한 부분들이 더 뛰어난 부분을 할 수 있는 분이 아 채택이 돼서 제가 그 것 때문에 떨어졌다고 생각할 것 같습니다.",
    "summary": "해외 영업 부서에 지원을 했는데 특히 중국 관련된 부분은 제가 가장 중요하다고 생각하는 고객과의 원활한 소통 커뮤니케이션 방면에서 언어적인 영어, 중국어, 일본어가 나름 유창하게 가능하다고 생각하여 지원 부서에 떨어졌다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "내가 항상 생각하고 있고 내가 꿈을 이루고 싶다는 어떤 인생의 목표가 있을 건데요 이루고 싶은 인생의 목표 목표가 무엇인지에 대해서 어 말씀해 주시겠어요",
    "answer": "현재 중년에 들어서서 어 이제 은퇴를 생각할 나이 물론 오래 업무를 근무하고 싶고 안정적인 수입이 을 바라는 마음은 있지만 제 개인적인 인생의 목표는 전 세계를 돌아다니면서 여러 사람들과 만나면서 그곳에서 한 달 혹은 두 달을 살면서 어 현지의 문화와 음식과 사람들과 접하면서 살고 싶은 마음이 있습니다. 그러한 인생의 목표를 위해서 계속 자금을 저금을 해 왔고 당연히 현재 사 그때가 되면 수입이라든지 그런 부분들이 분명히 한계가 있기 때문에 제가 현재는 한 이십 여 개 국 정도를 출장이나 여행을 다녀왔는데요. 꼭 한 곳에서 오래 산 사는 거도 물론 좋지만 그 이외에 여행을 통해서 새로운 사람과 새로운 문화와 새로운 음식을 접하면서 그러한 자극을 받기 싶은 마음이 있습니다. 그래서 한국에 소위 말하면 적을 두고 어 전 세계를 무대로 거기서 어떤 큰 일을 한다는 개념보다는 소소한 일상의 작은 기쁨을 나누는 을 나누고 싶습니다.",
    "summary": "현재 중년의 저는 안정적인 수입을 바라는 마음은 있지만 전 세계를 돌아다니면서 현지의 문화와 음식과 사람들과 접하면서 살고 싶은 마음이 있습니다. 이것을 위해서 계속 자금을 저금해 왔는데 이제는 좀 더 큰 일을 한다는 개념보다는 소소한 일상의 작은 기쁨을 나누는 을 나누고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "자신의 노년은 어떤 모습이었으면 좋겠는지 말씀해 보세요.",
    "answer": "어느덧 제 자신이 중년을 지내고 있고 그러면 일반적인 노년이라고 하면 대한민국에서 육십 오 세 이상을 노인 인구이라 인구라고 한다고 하면 지금부터 한 십 여년 후에 저의 모습은 어떨까 어떠한 모습이 되었으면 좋겠다 라고 생각을 한 적이 있는데요. 기본적으로는 육십 세가 되면 현업에서는 은퇴를 하고 싶은 생각이 있습니다. 그래서 그 전부터 육십 세 이전까지 은퇴를 하기 위한 자금이나 여러 가지 부분들을 준비를 해 왔고요. 특히 현재는 정규직 풀 타임 잡을 하고 있지만 그 담에 노년이 돼서는 아무 일 안 하는 것보다는 소일거리나 파타임 잡이나 아니면 도네이션이나 그런 자원봉사나 이런 부분들을 계속 생각을 해서 남한테 조금이라도 도움을 주면서 어 지내고 싶다는 생각을 했었습니다. 따라서 언어로 가 제가 지금 가장 능력이 어느 정도 있다고 생각하는 언어적 능력으로 어 어 무보수로 일하는 자원봉사 하는 거를 현재를 하고 있고요. 그리고 좀 더 여유가 된다고 하면 전세계를 돌아다니면서 한 달 살아보기 두 달 살아보기 이런 부분들을 여유 있게 하는 모습을 상상해 봅니다.",
    "summary": "일반적인 노년을 한 십 여년 후에 제가 어떠한 모습이 되었으면 좋을까 생각을 한 적이 있습니다. 기본적으로 60세가 되면 현업에서는 은퇴를 하고 싶은 생각이 있어서 은퇴를 하기 전부터 자금이나 여러 가지 부분들을 준비를 해 왔고 노년이 되면 아무 일 안 하는 것보다는 소일거리나 파타임 잡이나 자원봉사나 이런 부분들을 남한테 도움을 주면서 지내고 싶다는 생각을 했습니다."
  },

  {
    "question": "전공의 어떤 수준급 실력을 될 정도로 노력했던 게 있을까요. 또 그건 전공과 관련해서 어떤 도움이 됐나요.",
    "answer": "전공 외에 자신이 수준급의 실력이 될 정도로 노력한 것이 에 있다면 음 제 전공은 중국에서 경영학과 일본어를 전공을 했습니다. 어 당연히 전공 이외에 일본어 이외에 수준급으로 구사할 수 있는 부분은 중국어가 되겠습니다. 중국의 경우에는 구십 사 년도에서 구십 구 년도까지 중국 상해에서 유학 생활을 했으며 어 이 전 회사에서 어 심천 사무소장으로 이 년 동안 근무를 하면서 중국어 뿐만이 아니라 중국어 중에서도 현지 언어인 광동어 쪽 부분들도 같이 공부를 했습니다. 물론 중국 만다린어 중국 보통어보다는 능숙하지는 못하지만 제가 언어의 한 맥락으로 해서 전공은 일본어를 하면 하면서 어 중국에서 중국어 그리고 영어도 같이 공부를 하면서 언어 쪽에 대한 재능이라든지 그런 부분들을 발견을 하게 되었고 그런 걸 통해서 어 로컬 영업이라든지 그 현지인들과의 소통 뭐 그런 인맥 관계 에 꽌시 등은 에 큰 도움을 주었습니다.",
    "summary": "전공은 중국어에서 경영학과 일본어를 전공했고 전공 외에 중국어가 수준급으로 구사할 수 있는 부분이 되겠습니다. 중국에서는 상해에서 유학 생활을 했으며 중국어 뿐만 아니라 광동어 쪽 부분도 같이 공부를 했습니다. 그 과정에서 언어 쪽에 대한 재능, 인맥 관계에 도움을 받았습니다."
  },

  {
    "question": "본인의 생각 말고 다른 주변 사람들이 생각하는 지원자의 단점과 장점을 말해주세요",
    "answer": "주변 사람들이 저에 대한 장점과 단점을 얘기할 때 가장 제가 많이 듣는 부분 중의 하나는 특히 에 친화력이 좋아서 어 사람들한테 먼저 다가가서 말을 걸어주고 분위기 메이커 역할을 항상 한다. 따라서 어 아 어 저하고 얘기를 할 때는 어 편하게 얘기할 수 있는 장점이 있다고들 얘기를 합니다. 어 단점으로는 당연히 먼저 가서 얘기를 해야 되는 부분이 있다 보니 제가 어 뭐 말을 좀 듣는 입장보다는 많이 먼저 얘기를 해야 되는 입장이다 보니 어 말을 할 때 다소 실수를 하는 경우나 그런 부분들이 발생을 할 수가 있는데요. 그래서 최근에는 음 단점을 좀 보완하기 위해서 좀 들어줄려는 먼저 말은 제가 가서 손을 내밀고 얘기를 하다 할지라도 제가 상대방의 말을 좀 많이 들어줄려고 노력을 하는 편입니다. 아 단 장점은 당연히 더 부각시키고 극대화를 시켜야 되는 반면 단점의 경우에는 조금 더 최소화를 시켜야 되는 부분들은 지금도 계속 노력하고 있습니다.",
    "summary": "주변에서는 저에 대한 장점과 단점을 얘기 할 때 친화력이 좋다는 장점을 많이 듣습니다. 단점은 많이 먼저 얘기해야 되는 입장이라 실수를 하는 경우가 있습니다. 그래서 최근에는 장점을 더 부각시키고 극대화시켜야 되는 반면 단점의 경우에는 최소화를 시켜야 되는 부분들을 계속 노력 중입니다."
  },

  {
    "question": "본인의 전공을 해당 직무와 연계해서 어떻게 활용을 하실 계획입니까.",
    "answer": "저의 전공은 중국에서 어 일본어학을 전공을 했습니다. 아 현재 직무 관련된 해외 영업은 아무래도 업체들과 업체에 에 있는 사람들과의 원활한 소통 음 커뮤니케이션 능력이 가장 중요하다고 생각을 하 할 수 있습니다. 당연히 중국 현지에 있는 로칼 인원들과의 원활한 소통은 중국어가 필수 조건입니다. 따라서 기독 그동안 제가 전공을 통해서 일본어를 통해서 아 중국에서 배웠던 중국 현지에서의 여러 가지 언어적인 능력들 그리고 학교에 제가 전공은 일본어지만 중국 대학교에서 일본어를 전공을 했기 때문에 수업은 중국어로 일본어 수업을 진행한 부분이 있습니다. 따라서 중국어로 일본어까지 이 수업을 들었던 유학 생활을 진행을 했었기 때문에 어 어느 누구보다도 현지에 에 중국 사람들과의 어 원활한 소통 쪽에서는 특별하게 문제가 없을 거로 생각이 됩니다. 따라서 직무에서도 원활한 중국어와 소통 능력으로 활용해 가야 할 것 같습니다.",
    "summary": "직무 관련 해외 영업은 업체와 업체 인원들과의 원활한 소통, 커뮤니케이션 능력이 가장 중요하므로 전공과 상관없이 중국어로 일본어 수업을 들었던 유학 생활을 진행했기에 직무에서도 원활한 중국어와 소통 능력으로 활용해야 합니다."
  },

  {
    "question": "인생을 살면서 사람이라면 한 번쯤 후회를 안 해본 사람은 없을 텐데요 인생에서 가장 후회되는 것이 있다면 한 가지만 말씀해 주세요",
    "answer": "제 개인적인 인생에서 가장 후회되는 것이 있다면 제가 인문계 고등학교를 나와서 대학 입시를 위해서 음 재수 삼 수를 해서 대학을 들어갔던 부분입니다. 당시 제 상황에서는 고등학 인문계를 나와서 고등학 대학교를 들어가지 못하면 인생의 실패라고 생각을 했었고 그 당시에는 대학 이외에는 다른 곳에 간다는 건 생각조차 못했던 상황이기 때문에 집안 상황 자체는 대학을 재수나 삼 수를 할 수 있는 상황은 아니었지만 어 전체적으로는 제가 어느 정도 부탁 어머니한테 부모님한테 부탁을 드렸었고 그리고 이 년 동안 삼 수를 하게 됐습니다. 아 물론 대학에 입학을 했을 때는 수석으로 들어가서 어 일 년 정도를 마치고 군대를 다녀왔고 그 다음에 다시 복학을 하진 않고 중국으로 넘어가서 오 년 동안 유학 생활을 했습니다. 지금 생각해보면 그 당시에는 다른 생각들을 좀 했었어야 되는 부분이 있지 않았나 라고 후회가 되는 부분 중의 하나입니다.",
    "summary": "개인적인 인생에서 가장 후회되는 것은 제가 인문계 고등학교를 나와서 대학 입시를 위해서 재수 삼 수를 해서 대학을 들어간 부분입니다. 당시에는 대학 이외에는 다른 곳에 간다는 건 생각조차 못했던 상황이었지만 전체적으로는 제가 어느 정도 부탁 어머니한테 부탁을 드리면서 일년 동안삼 수를 했습니다."
  },

  {
    "question": "본인 직무에 맞지 않는 일을 한다면 어떻게 할 건가요.",
    "answer": "조직 생활을 하다 보면 항상 내가 적성에 맞는 내가 좋아하는 일만 하게 되는 경우는 많지 않습니다. 당연히 직무에 맞지 않는 부분들도 있을 수 있고요. 그런 업무들 중에 두 저 제가 기본 이상을 해낼 수 있어야 된다고 저는 생각을 하고 있습니다. 당연히 어 도저히 지금까지는 저에게는 그런 경험은 없지만 주위의 여러 지인들이나 그리고 같은 동료들이 그동안 해왔던 업무들을 생각을 해보면 본인의 직무에 맞지 않아서 힘들어 하고 결국은 회사까지 그만두는 경우를 많이 봐왔습니다. 그런 경우에는 도저히 안 되는다고 생각할 업무에 맞지 않는다고 생각을 한다 그러면 어 상사나 동료들과의 상의를 통해서 어 다른 저한테 맞는 부서나 그런 부분으로 이동의 가능성이라든지 어 오픈 마인드로 어 계속 그런 부분을 의사를 타진을 해 봐야 될 것 같고요. 그러면서 좀 더 어 다른 일이라든지 그런 것들도 충분히 할 수 있는 상황이기 때문에 어 참고 무조건 참고 하는 게 능사는 아니라고 생각합니다.",
    "summary": "조직 생활을 하다 보면 적성에 맞는 일을 하게 되는 경우는 많지 않습니다. 당연히 직무에 맞지 않는 부분들도 있을 수 있고, 그런 업무들 중에 제가 기본 이상을 해낼 수 있어야 된다고 생각합니다. 다른 저한테 맞는 부서나 그런 부분으로 이동의 가능성이나 오픈 마인드로 계속 의사를 타진해 봐야 될 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "평소에 검색을 많이 하나요. 어떤 검색을 주로 하나요",
    "answer": "평소에 검색은 많이 하는 편입니다. 제가 관심 있어 하는 키워드는 언어 운동 역사들이기 때문에 그리고 어 미래에 대한 어 자격증 관련된 부분들을 주로 많이 검색을 합니다. 특히 언어에 관련된 부분은 최근에 제가 중 스페인어 관련된 부분들을 계속 공부를 하고 있기 때문에 어 인터넷으로 계속 음 수업을 들으면서 또 공부를 하고 있어서 회화 쪽 관련된 부분들의 모임이나 이런 부분들을 좀 찾아보고 있고요. 최근에 영화 역사 관련된 부분들은 제가 역사 관련된 문화유산 해설사를 지금 하고 있기 때문에 그런 관련된 새로운 소식들이나 어 과 새로운 다른 해설 방식이나 이런 부분들도 같이 공부를 하고 있습니다. 어 역 여행 관련된 부분들은 코로나 때문에 많이 못 했던 부분이긴 한데요. 이런 부분 이 부분들에 대해서도 관심을 가지고 있어서 제가 그동안 가보지 못했던 유럽이나 이런 부분들 중에 새로운 루트나 관련된 부분들은 자주 찾아보는 편입니다.",
    "summary": "평소 검색은 언어 운동 역사, 자격증, 회화, 영화 역사, 역 여행 등을 주로 검색합니다. 언어는 중 스페인어, 회화는 회화와 관련된 것들을, 영화 역사는 역사 관련 문화유산 해설사와 새로운 해설 방식 등을 공부합니다. 역 여행은 그동안 못 했던 유럽이나 새로운 루트를 자주 찾습니다."
  },

  {
    "question": "지금 제일 가고 싶은 회사는",
    "answer": "제가 지금 가장 가두고 싶은 회사는 아 예전에는 삼성이나 어 일반적인 대기업이나 어 아니면 공사 아 뭐 그러 공무원 회사들 관련된 회사들을 계속 가고 싶었습니다. 아 하지만 지금 현재 회사 생활을 이십여 년 정도 해 오면서 어 특히 해외 쪽 관련된 비즈니스를 특히 중국 쪽 관련된 비즈니스나 어 관련된 일을 계속 해 오다 보니 저한테 맞는 회사는 외국계 회사가 가장 맞는 것 같습니다. 그래서 제가 계속 회사를 한국인 회사를 다녔던 사실 이유는 한국 회사들의 경우는 수출 위주로 진행을 하면서 중국 쪽 회사를 아 다녔던 부분들이라 사실은 중국 출장이나 중화권의 사람들과 직접 출장을 가서 만나고 싶어서 어 한국 회사 위주로 어 다녔던 부분들이 있었는데 이제 그 그 동안의 경험을 바탕으로 해서 어 대만 계열이나 중국 본토 계열에 어 회사 안에서 직접 음 일을 하고 싶은 생각이 있습니다.",
    "summary": "예전에는 대기업, 공사, 공무원 회사들 관련된 회사들을 계속 가고 싶었지만 지금은 대만 계열이나 중국 본토 계열에 직접 음 일을 하고 싶은 생각이 있습니다."
  },

  {
    "question": "업무 중 스케줄에 없던 일이 생길 때가 많이 있습니다 이런 상황에 어떻게 대처하실까요",
    "answer": "당연히 일을 하다 보면 없던 일이 생길 때가 많이 생깁니다. 그런 상황에서 솔직히 다소 짜증은 나겠지만 제가 맡은 일이기 때문에 최대한 성실히 해결할 것 같습니다. 다만 퇴근 후나 주말에 다소 이해할 수 없는 이유들로 업무가 생긴다면 그 부분에 대해서는 확실히 짚고 넘어가야 할 것 같습니다. 왜냐하면 어쨌거나 살기 위해서 일을 하는 건데 일이 삶에 방해가 된다면 저의 의욕이 좀 떨어질 것 같습니다. 그렇기 때문에 업무 중에 스케줄이 생기더라도 우선적으로는 최대한 열심히 처리하겠지만 계속 저의 개인적인 일들을 방해하게 된다면 그 부분에 대해서는 머 추가적인 보수를 받거나 혹은 근무시간을 다른 부분에 있어서 줄인다거나 이런 식으로 대처를 해야 될 것 같습니다.",
    "summary": "업무 스케줄이 생기더라도 최대한 열심히 처리하겠지만 계속 개인적인 일들을 방해하게 된다면 추가적인 보수를 받거나 근무시간을 다른 부분에 있어서 줄인다거나 이런 식으로 대처를 해야 될 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님이 생각하기에 창의성과 팀워크 중에서 더 중요한 것이 있다면 무엇이라고 생각하는지 근거와 함께 자세한 설명 부탁드리겠습니다",
    "answer": "창의성과 팀워크 저는 팀워크가 먼저라고 생각을 합니다. 서로 협동되지 않고 서로 불화가 있는 상태에선 창의성이란 발휘되기 어렵습니다. 창의성이 발휘되지 않더라도 팀워크는 발휘될 수 있습니다. 팀워크라는 건 어떻게 보면 하나에 맞물려 돌아가는 톱니바퀴입니다. 톱니 바퀴들이 맞물려서 바퀴 수를 줄이고 늘려가며 새로운 알피엠을 만들어내죠. 그렇게 새로운 알피엠을 만들어내는 과정이 창의성입니다. 즉 팀워크가 있어야 창의성이 있습니다. 창의성은 없어도 팀워크는 있을 수가 있습니다. 이런 연쇄 작용을 예로 들어서 팀워크는 어떤 부산물 예를 들어 창의성 말고도 이익 창출에 있어서도 팀워크가 먼저입니다. 회사 업무에 있어서 다른 사람들과 일을 하는 팀 프로젝트의 경우 창의성 혹은 다른 역량보다도 팀워크가 먼저 발휘되어야 그 다음에 부산물로 추가적인 능력이 발휘된다고 생각을 하기 때문입니다.",
    "summary": "서로 협동되지 않고 불화가 있는 상태에선 창의성이란 발휘되기 어렵습니다. 하지만 창의성이 발휘되지 않더라도 팀워크는 발휘될 수 있습니다. 창의성은 없지만 팀워크가 있어야 창의성을 가지고 있는 것입니다. 이익 창출에 있어서도 마찬가지입니다."
  },

  {
    "question": "젊은 사람들이 안드로이드폰보다 아이폰을 선호하는 이유에 대해서 어떻게 생각합니까",
    "answer": "저는 학생 때 아이폰 쓰리를 잠깐 사용한 적이 있었는데요. 그때 당시에는 아이폰이 그렇게 인기가 많지 않았습니다. 왜냐하면 현재 인터넷이나 저희 모든 디지털 기기에서 안드로이드 축과 호환되는 부분이 훨씬 많았기 때문입니다. 그러던 중 대략 아이폰 식스 세븐 부터 아이료 아이폰을 선호하는 젊은 사람들이 많아졌고요. 저도 아이폰 세븐 시리즈부터는 지금까지 아이폰을 사용하고 있습니다. 어떻게 보면은 영업도 굉장히 잘했다고 할 수 있겠지만 일 차원적으로 생각했을 때는 젊은이들은 겉보기에 어느정도 신경을 많이 씁니다. 그래서 아이폰의 디자인을 봤을 때 젊은 사람들이 많이 아이폰에 끌리는 것 같습니다. 아이폰의 디자인을 안드로이드 쪽에 혹은 타사 제품의 핸드폰 디자인과 비교를 해보면 굉장히 심플함에서도 이쁩니다. 젊은 사람들이 추구하고자 하는 어떤 모던한 디자인을 가장 표방을 잘 했다고 할 수 있죠. 그래서 젊은 사람들이 아이폰을 선호한 선호한다고 생각을 합니다.",
    "summary": "젊은 사람들은 겉보기에 신경을 많이 쓰기에 아이폰의 디자인을 봤을 때 젊은 사람들이 많이 아이폰에 끌리는 것 같습니다. 아이폰의 디자인은 굉장히 심플함에서도 이쁨니다. 젊은 사람들이 추구하고자 하는 모던한 디자인을 가장 표방을 잘 했다고 할 수 있고 그래서 젊은 사람들이 아이폰을 선호한다고 생각 합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님만의 스트레스 해소 방법이 있다면 무엇일까요 왜 그 방법으로 스트레스를 해소하는지도 지원자님만의 방법을 얘기해 주세요",
    "answer": "저의 스트레스 해소 방법은 운동을 하는 것입니다. 예를 들면 등산을 하거나 제가 가장 좋아하는 종목인 축구를 하는 것입니다. 첫 번째는 접근성이 좋기 때문에 그 방법으로 스트레스를 풉니다. 서울에는 참 좋은 산들이 많고 또 축구를 즐길 수 있는 여러 인프라나 시설들이 잘 되어 있습니다. 그렇기 때문에 쉽게 그 방식으로 스트레스를 풀 수 있습니다. 두 번째는 운동을 하면 체력적으로도 도움이 되기 때문입니다. 아무래도 정적인 방법으로 스트레스를 푸는 것보다는 운동을 하게 되면 체력적으로 더 개선이 되고 일을 할 때도 도움이 된다고 생각합니다. 세 번째는 인맥적으로도 도움이 되기 때문입니다. 등산이나 축구를 하면서 참 많은 사람들을 만날 수 있는데요. 그 사람들과 어떤 인연이 닿아서 또 함께 작업을 하게 될지 모르기 때문에 그 부분에서 예상치 못한 정말 좋은 인연들을 많이 만나고 있습니다. 그래서 운동을 하면서 스트레스를 해소하고 있습니다.",
    "summary": "저는 등산이나 축구와 같은 운동을 통해 스트레스를 해소하고 있습니다. 첫 번째는 접근성이 좋고 여러 인프라나 시설들이 잘 되어 있어서입니다. 두 번째는 운동을 하면 체력적으로도 도움이 되고 인맥적으로도 많은 도움을 받습니다. 그래서 운동을 하면서 스트레스를 해소하고는 합니다."
  },

  {
    "question": "우리회사도 협업 할 수 있는 프로그램들이 많습니다 본인이 생각했을 때 협업에서 가장 중요한 점은 뭐라고 생각하는지 또 협업을 할 때 어떤 점들이 어려웠다면 그 이유에 대해서도 말씀을 해 주시죠",
    "answer": "이전 직장이나 대학에서 협업을 할 때 가장 어려운 점은 동료들이 적극적으로 참여하지 않는다는 것입니다. 아무래도 협업을 할 때 정말 적극적이고 누구보다 열심히 하는 한두 명만 있으면 결과물은 만들어낼 수 있기 때문에 사람 마음이 한다고는 한다지만 다소 소극적으로 변하게 되는 경우가 생기는 것 같습니다. 그럴 때는 최대한 동기 부여를 주고 또 일들을 정확하게 분배하고 그에 맞게 책임을 주면서 최대한 적극적으로 참여할 수 있도록 상황을 만들려고 노력했습니다. 그렇게 하면 그래도 일인분은 하고 또 협업에 있어서 나름대로 책임감이 생기기 때문에 그런 어려움들을 극복할 수 있었던 것 같습니다.",
    "summary": "이전 직장이나 대학에서 협업을 할 때 가장 어려운 점은 동료가 적극적으로 참여하지 않는다는 것입니다. 그럴 때는 동기 부여를 주고 일들을 정확하게 분배하고 그에 맞게 책임을 주면서 적극적으로 참여할 수 있도록 상황을 만들려고 노력했습니다."
  },

  {
    "question": "지원자께서는 직무 지식 역량 태도 이 세 가지 요소 중 가장 중요하다고 생각하시는 것과 이 세 가지 중 중요하신 그 이유를 말씀해 주세요",
    "answer": "직무 지식과 역량 그리고 태도 이 세 가지 요소 중에서 가장 중요하다고 생각하는 것과 그 이유를 이야기해 달라는 질문입니다. 제가 개인적으로 판단하건데 이 세 가지 요소 중에서 저는 태도를 우선으로 꼽겠습니다. 직무 지식과 역량은 거의 동일한 관계라고 보시면 되겠습니다. 직무 지식이 뛰어나면 역량 또한 뛰어날 것이기 때문입니다. 저는 이 세 가지 요소 중 태도를 가장 중요하다고 생각을 합니다. 그 이유는 지식과 역량은 누구나 키울 수 있고 늘려나갈 수 있지만 근무에 임하는 태도는 함부로 고쳐지기가 아주 어렵습니다. 그래서 지식이 조금 부족하고 역량이 조금 부족하더라도 좋은 태도로서 업무를 임한다면 오히려 더 보기에 좋은 결과까지 가져올 것입니다.",
    "summary": "개인적으로 이 세 요소 중 태도를 우선으로 꼽겠습니다. 그 이유는 지식과 역량은 누구나 키울 수 있고 늘려나갈 수 있지만 근무에 임하는 태도는 함부로 고쳐지기가 아주 어렵기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 지금부터 삼 년 뒤까지 삼 년 내에 주요 성장 계획이나 목표가 있으십니까 있으시다면 무엇인지 궁금합니다",
    "answer": "제가 영업인으로서 삼 년 내로 가장 이루고 싶은 성장 계획은 영어와 제 이 외국어를 최대한 학습하는 것입니다. 왜냐하면 요즘 시대는 어 우리나라에서만 영업을 하는 것이 아니라 해외 수출을 많이 하기 때문에 저의 역량을 기르고 또 커리어를 발전시키기 위해서는 외국어를 잘하는 것이 중요하다고 생각합니다. 그래서 퇴근 후에 틈틈이 영어 학원을 다니거나 아니면 전화 영어라도 하면서 최대한 영어 실력을 기르고 우리 회사가 수출을 가장 많이 하는 국가 중 한 국가의 언어를 최대한 열심히 배울 것 같습니다. 그래서 앞으로 우리 회사가 더 많은 나라에 수출을 하고 또 그 영역을 넓히는 데 있어서 저의 외국어 역량을 최대한 발휘해서 큰 도움이 되고 싶습니다. 지금은 국내에서 영업을 하지만 앞으로는 세계를 누비는 그런 영업인이 되어서 더 많은 실적을 내고 우리 회사에 큰 도움이 되는 그런 인재로 거듭나겠습니다.",
    "summary": "영업인으로서 삼 년 내로 가장 이루고 싶은 성장 계획은 영어와 외국어를 최대한 학습하는 것입니다. 지금은 국내에서 영업을 하지만 앞으로는 세계를 누비는 그런 영업인이 되어서 더 많은 실적을 내고 우리 회사에 큰 도움이 되는 그런 인재로 거듭나겠습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 협업의 상황에서 본인의 의견을 주장하실 때 강하게 주장하는 편이신가요 본인이 보기에 어떤 스타일로 의견을 주장하는 편인 것 같으세요",
    "answer": "저는 어떻게 보면은 제 의견을 주장할 때 강하게 주장하는 편입니다. 제가 이루고자 하는 프로젝트의 성과를 누군가와 불화를 마 마주친 순간에서 의견을 주장해야 할 때 혹은 제 업무에 있어서 정상적으로 업무가 흐르지 않을 경우 이렇게 제 역할에 대해서 위협을 받는 경우에는 의견을 강하게 어필하는 편이고요 이와는 별개로 어느 정도 협업을 하는 과정에서 양보를 해야 되고 서로의 입장 차이를 이해하는 순간이라면 그때는 강하게 주장하지 않습니다. 우선 의견을 강하게 주장하고 강하게 주장하지 않고를 판단하기 위해 상대방의 성향을 먼저 파악합니다. 강하게 중아 주장을 하고자 할 때는 목표보다 더 많은 것을 요구를 하고 삭감을 해서 정정을 하여서 제가 원하는 바의 목표량만큼 따내고자 할 때 이럴 때 강하게 주장하고요 상대방 또한 강한 주장을 하는 사람이라면 우선 천천히 제 목표량에 반에 해당되는 것부터 요구를 합니다. 허락이 되면 천천히 요구량을 늘리는 방법이죠.",
    "summary": "저는 의견을 주장할 때 강하게 주장하는 편입니다. 의견을 강하게 주장하고 강하게 주장하지 않고를 판단하기 위해 상대방의 성향을 먼저 파악합니다. 강하게 주장을 하고자 할 때는 목표보다 더 많은 것을 요구, 삭감을 해서 정정을 하여서 원하는 바의 목표량만큼 따내고자 할 때 강하게 주장합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 일을 하시다가 만약 상사에게 어려운 지시를 받으면 어떻게 행동하실지 이유와 함께 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "상사가 어려운 지시를 내린다면 우선 상사가 저와 얼마나 친한지를 먼저 생각해볼 것 같습니다. 그 이유는 저보다 오래 일한 상사일 것이기 때문에 저한테 괜히 어려운 지시를 내리지 않았을 거라고 생각을 합니다. 저와 친한 상사고 인간성이 굉장히 좋은 바람직하고 배울 점이 많은 상사였다면 저를 믿고 맡겨주는 것일 거고요. 그게 아니라면 살짝 업무를 던지는 식의 지시일 수 있을 것이라고 생각을 합니다. 우선 좋은 상사라는 가정 하에 어려운 지시를 받았다면 상사가 넌지시 가르쳐 줬던 내용들이나 빠짐없이 제가 기록했던 메모들을 확인하면서 이 지시가 언젠가 한 번 할 수도 있는 제 역량선에서 할 수 있는 것은 아닌지 면밀하게 검토를 할 것입니다. 그게 아닌 후자 상사가 업무를 저에게 미루기 위한 어려운 지시였다면 우선 도움 받을 수 있는 부분에 대해서 최대한 요구를 하고 새로 제가 개척해 나가는 새로운 업무다 생각을 하고 꼼꼼히 한번 접근을 해 보겠습니다.",
    "summary": "좋은 상사라는 가정 하에 어려운 지시를 받았다면 제가 기록한 메모들을 확인하며 면밀하게 검토할 것입니다. 그렇지 않은 경우 도움 받을 수 있는 부분에 대해서 최대한 요구를 하고 새로 제가 개척해 나가는 새로운 업무다 생각을 하고 꼼꼼이 한번 접근을 해 보겠습니다."
  },

  {
    "question": "직접 해외에 물건을 파는 사업을 한다면 어떤 물건을 팔아 볼 것인가요",
    "answer": "저는 만약 해외에서 물건을 팔 수 있는 경험이 주어진다면 물건은 아닌데 음식을 팔아보고 싶습니다. 그중에서도 동남아 지역에서 분식을 팔고 싶습니다. 떡볶이와 같은 분식은 우리나라에서 굉장히 흔하고 전통적이라고 할 수 있는 분식 요리이구요. 그와 동시에 젊은 세대들도 애용하고 있습니다. 해외 케이팝 한류와 더불어 떡볶이를 상용화하고 외국에는 없는 음식이기 때문에 호기심을 불러일으키기에 마땅하다고 생각합니다. 이와 더불어 떡볶이를 배달할 수 있는 배달 관련 서비스도 같이 한번 사업을 하면 좋을 것 같은데요. 동남아 같은 곳에서 이렇게 배달이 체계적이고 그런 곳이 현저하게 없을 것이기 때문에 배달의민족과 같은 어플을 벤치마킹하여 한번 런칭해보고 싶은 생각은 있습니다. 한류에 휩쓸려 같이 유행이 될 것만 같은 생각과 기대감이 부풉니다.",
    "summary": "해외에서 물건은 아니지만 동남아 지역에서 분식을 팔고 싶습니다. 떡볶이를 해외 케이팝 한류와 더불어 상용화하고 외국에는 없는 음식이기 때문에 호기심을 불러일으키기에 마땅하다고 생각합니다. 이와 더불어 떡볶이를 배달할 수 있는 배달 관련 서비스도 같이 사업을 하면 좋겠습니다."
  },

  {
    "question": "과거에 여러 가지 프로젝트를 진행을 해 보셨을 텐데요 그중에서 본인이 가장 기억에 남는 프로젝트가 있다면 말씀을 한번 해 주시고요 왜 그 프로젝트가 기억에 남았습니까",
    "answer": "제가 그동안 진행한 수많은 프로젝트들 중에 가장 기억에 남는 프로젝트는 한 유튜브 채널을 운영했던 겁니다. 그 이유는 우선 이천 십팔 년에 제가 운영을 시작했는데 그때는 아직 유튜브라는 플랫폼이 크게 활성화되지 못했을 때입니다. 그렇기 때문에 새로운 환경에서 새로운 일을 한다는 게 참 걱정도 되지만 설레기도 했습니다. 그리고 다행히 운이 좋게 좋은 결과를 만들어내면서 많은 돈은 아니지만 또래에 비해서는 그래도 괜찮게 수입을 생겼고 또 좋아해주시는 분들이 생겼기 때문에 참 신선한 경험을 했던 것 같습니다. 그렇기 때문에 그 유티브 채널을 운영했던 것이 가장 기억에 남는 프로젝트입니다.",
    "summary": "유티브 채널을 운영했던 것이 가장 기억에 남습니다. 유튜브라는 플랫폼이 활성화 되지 않았을 때였기 때문에 새로운 환경에서 일을 하게 되었는데 다행히 좋은 결과를 만들어내면서 좋은 경험을 했던 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "나름대로 열심히 함에도 불구하고 본인이 원하는 만큼 따라오지 못하는 팀 동료들이 있을 수 있습니다 지원자님께서는 이럴 때 어떻게 하시겠습니까",
    "answer": "열심히 하지만 제가 원하는 만큼 따라오지 못하는 동료들이 있다면 그 수준에 맞춰서 행동을 달리할 것 같습니다. 먼저 정말 열심히는 하지만 도저히 함께 할 수 없는 수준인 동료들이 있다면 어쩔 수 없이 다른 사람으로 대체해야 할 것 같습니다. 하지만 열심히 해서 그래도 어느정도 따라오고 있다면 저의 노하우 등을 알려주고 상대적으로 쉬운 일들을 할당하면서 최대한 함께 이끌어 갈 수 있도록 노력할 것 같습니다. 왜냐하면 그래야 그 동료들이 제가 부족한 부분에 있어서도 눈감아주고 앞으로 제가 따라가지 못하는 일이 생기더라도 저를 끌어주고 그렇게 함께 발전하고 또 상생할 수 있다고 생각하기 때문입니다.",
    "summary": "열심히 하지만 원하는 만큼 따라오지 못하는 동료가 있다면 그 수준에 맞춰서 행동을 달리할 것 같습니다. 열심히 해서 어느정도 따라오고 있으면 노하우 등을 알려주고 상대적으로 쉬운 일들을 할당하면서 최대한 함께 이끌어 갈 수 있도록 노력할 것입니다."
  },

  {
    "question": "시간이 남을 때는 무슨 일을 하십니까 또 그 일을 하는 이유는 무엇인지 설명해 주실 수 있습니까",
    "answer": "저는 주로 시간이 남을 때 만화책을 보곤 합니다. 누가 생각하기에는 만화책이 굉장히 유치하고 부질없다고 생각하실 수도 있습니다. 하지만 제가 퇴근을 하고 자고 집에서 다시 출근을 하고 어느 정도 일상이 반복되다 보면은 새로운 자극이 필요하고 그런 해소 통로로 만화 라는 좋은 수단이 있습니다. 평소 현실 세계에서는 경험해 보지 못할 그런 필연적인 사꼬들 혹은 미래를 가장한 만화들 영웅담이나 어떤 공포 관련 만화부터 시작해서 평소에는 제가 생각하지 못한 상상의 나래를 펼쳐 볼 수 있구요. 제가 뭔가 충족되지 않는 욕구를 만화에선 대신 풀어줄 수도 있습니다. 그러다 보면 어떻게 보면 대리 만족의 형식으로 저는 스트레스를 관리하기도 하고 시간을 관리하기도 합니다. 그러다 보면 다음 제가 업무를 볼 때도 굉장히 리플레시된 상태로 업무에 임할 수 있는 상태가 되고는 하죠.",
    "summary": "저는 시간이 남을 때 만화책을 보곤 하는데, 일상의 반복에서 새로운 자극이 필요하고 그런 해소 통로로 만화라는 좋은 수단이 있습니다. 그러다 보면 대리 만족의 형식으로 스트레스를 관리하기도 하고 시간을 관리하기도 하며, 다음 업무를 볼 때도 리플레시된 상태로 업무에 임하게 됩니다."
  },

  {
    "question": "지원자님만의 스트레스 해소 방법이 있다면 무엇일까요 지원자님께서는 왜 그 방법으로 스트레스를 해소하는지도 말씀해 주세요",
    "answer": "저만의 스트레스 해소 방법은 운동을 하는 것입니다. 예를 들면 등산을 하거나 제가 가장 좋아하는 종목인 축구를 하는 것이 있는데요. 첫.번째 이유는 접근성이 좋기 때문입니다. 서울에는 참 예쁜 산들이 많고 또 축구를 할 수 있는 시설들 인프라들이 잘 구축되어 있습니다. 두 번째는 운동을 하면서 체력을 기를 수 있기 때문입니다. 무슨 일을 하든지 체력이 가장 중요하다는 말도 있는데요. 체력이 좋으면 제가 일을 할 때도 큰 도움이 되기 때문에 그런 부분에 있어서도 좋은 스트레스 해소 방법이라고 생각합니다. 세 번째는 인맥적으로 도움이 됩니다. 운동을 하다.보면 참 좋은 사람들을 많이 만나는데요. 그 사람들과 좋은 관계를 유지하고 인맥을 쌓다 보면 일적으로도 큰 도움이 되기 때문입니다.",
    "summary": "스트레스 해소 방법으로 등산이나 축구와 같은 운동을 하는 것이 좋습니다. 첫째, 접근성이 좋고 둘째, 운동을 하면서 체력을 기를 수 있고 셋째, 좋은 사람들과 좋은 관계를 유지하고 인맥을 쌓다 보면 일적으로도 큰 도움이 됩니다."
  },

  {
    "question": "지원자님에 성격상 장점과 단점에 대해 각각 말씀해 주세요 구체적인 예시를 말씀해 주시면 더욱 좋습니다",
    "answer": "저의 성격과 장점 단점에 대해 각각 이야기해 달라고 하셨습니다. 저희 성격상 장점은 둥글둥글합니다. 타인에게 크게 모나지 않게 행동하며 그리고 다정다감하며 센스도 갖추고 있습니다. 적절한 쪼크와 적절히 또 주제에 걸맞는 재미난 예시 등을 잘 활용하여 대화에서도 타인들과 잘 소통이 되는 편입니다. 단점이 있다면 투머치 토크 네 말 그대로 소통을 위한 재미난 유머나 예시를 상대방에게 반복해서 하다가 예를 들어 한 말 또 하고 한 말 또 하고 이런 형식이 되어 쪼금 투머치가 아닌가 하는 평을 많이 듣기도 합니다. 그리고 한 번에 끝내야 될 일을 계속해서 이야기를 하면서 상대방들에게 조금 과하다 라는 평을 들어 저의 장점과 단점 그것이 앞서 설명드린 투머치 토크가 단점입니다.",
    "summary": "저희 성격상 장점은 둥글둥글하고, 다정다감하며 센스도 갖추고 있습니다. 단점이 있다면 투머치 토크인데, 소통을 위한 유머나 예시를 상대방에게 반복해서 하다가 투머치가 아닌가 하는 평가를 받기도 합니다."
  },

  {
    "question": "그동안 진행한 프로젝트들 가운데 가장 기억에 남는 프로젝트가 있다면 어떤 점에서 기억에 남는지 설명 부탁드립니다",
    "answer": "그동안 진행했던 프로젝트 중에서 가장 지역에 남는 프로젝트가 있다면 어떤 점에서 기억에 남는지를 물어보셨습니다. 그동안 제가 진행했던 프로젝트 중에 가장 기억에 남는 프로젝트는 어려운 이들에게 도움을 주면서 그 저희 물품을 어떻게 소비하고 어떻게 활용하는지를 분석을 하면서 어 사전에 그 물품 판매에 대해 좋은 결과를 가져올 수 있게 밑거름이 되는 그런 경험을 했었던 프로젝트가 있습니다. 어려운 이들에게 무상으로 제품을 제공을 하고 그 제품을 이 분들이 어떤 방법으로 어떻게 사용을 하고 어느 나이 때 그리고 어느 성별에서 가장 선호도가 높은 지 등등을 꼼꼼히 실제로 눈앞에서 체크할 수 있었고 그 결과를 바탕으로 이 제품의 완성도를 높이는 데도 아주 큰 도움이 되었다 생각을 합니다. 그래서 이 프로젝트가 가장 기억에 남습니다.",
    "summary": "어려운 이들에게 무상으로 제품을 제공하여 어떤 방법으로 사용하고 선호도가 높은 지 등을 체크할 수 있었고 그 결과를 바탕으로 이 제품의 완성도를 높이는 데도 큰 도움이 되었던 프로젝트가 가장 기억에 남습니다."
  },

  {
    "question": "면접자분이 일을 하던 중에 직무가 적성에 맞지 않는다면 어떻게 하실 겁니까 그리고 상황을 가정해서 말씀해 주시길 부탁드리겠습니다",
    "answer": "근무 중 직무가 적성에 맞지 않는다면 어떻게 할 것인지 그리고 상황을 가정하고 이야기해 달라고 하셨습니다. 일을 하는데 직무가 적성에 정확히 들어맞으면 아주 더할 나위 없이 좋은 일이겠지만 현실상 그러기에는 쉽지 않습니다. 상황을 가정한다면 제가 컴퓨터를 주로 다루는 업무를 맡아서 진행을 하고 있었는데 컴퓨터가 아닌 수기로 종이와 펜으로 업무를 진행하라고 가정을 해 보겠습니다. 그러면 저의 컴퓨터나 여러 통신 장비들을 사용했을 때보다 효율성이 비교적 떨어지긴 하겠지만 수기로 꼼꼼하고 침착하게 하나하나 살피면서 기존의 업무 능력과 큰 차이 없이 진행이 될 수 있도록 최선을 다해서 진행을 해 볼 생각을 가지고 있습니다.",
    "summary": "근무 중 적성에 맞지 않는다면 어떻게 할 것인지 그리고 상황을 가정하고 이야기해 달라고 하였습니다. 상황을 가정한다면 수기로 종이와 펜으로 업무를 진행하라고 가정을 해 보겠습니다. 기존의 업무 능력과 큰 차이 없이 진행을 해 볼 생각을 가지고 있습니다."
  },

  {
    "question": "만약 업무를 하다가 다른 팀원과 불화가 생긴다면 어떻게 해결하실지 그 방법과 이유를 설명해 주세요",
    "answer": "만약 근무 중 팀원과 불화가 발생한다면 어떻게 해결을 할지 그 해결법과 이유를 물어보셨습니다. 팀원과 불화가 전혀 생기지 않는다는 것은 아주 극히 드문 경우일 것입니다. 각기 다른 삶을 그동안 살아왔기 때문에 서로의 다른 주장과 다른 생각을 가지고 있을 수 밖에 없습니다. 그런 쪽으로 불화가 발생을 하게 되면 제가 먼저 나서서 상대방의 입장을 이해하려고 노력을 해야 할 것입니다. 서로 물러서지 않고 서로 주장만 내세운다면 그 불화는 더욱 심화될 것이며 어떠한 해결법이 더 도움이 될지 많이 고생하고 찾아야 할 것입니다. 그러기 전 전에 제가 먼저 상대방의 입장을 이해를 하고 나와 다른 생각이 어떤 부분이고 왜 이 부분을 그렇게 생각하는지 물어보면서 하나씩 풀어나가야 한다고 생각합니다.",
    "summary": "근무 중 팀원과 불화가 발생한다면 어떻게 해결할지 그 해결법과 이유를 물어보았습니다. 서로 다른 삶을 살아왔기 때문에 서로의 다른 주장과 다른 생각을 가지고 있을 수 밖에 없습니다. 그런 쪽으로 불화가 발생을 하게 되면 상대방의 입장을 이해하려고 노력을 해야 할 것입니다."
  },

  {
    "question": "입사 후에 근무를 하면서 정작 지원한 분야가 지원자님과 잘 맞지 않는다는 사실을 깨닫는다면 어떻게 하실 생각이십니까",
    "answer": "우선 저는 영업 판매 분야와 관련하여 직무가 맞지 않을 가능성이 굉장히 적습니다. 왜냐하면 저는 사람들과 얘기하는 것을 좋아하는 외향형 성격이고 남을 설득해 냈을 때 굉장한 성취감을 느낍니다. 그리고 그 성취감을 넘어 회사에 이익이 되고 나중에 저에게 적절한 보상으로 이어진다면 더 큰 성취감이 될 것인데요. 그럼에도 불구하고 이 분야가 저랑 맞지 않는다면 일 년 동안은 그 분야 중 특정 맞지 않는 분야에 대해서 계속 노력할 것입니다. 그 분야에 저를 맞추어 끼워 놓는 것이 아닌 제가 그 분야를 잘하고 재미있어 할 수 있도록 변화시켜 보는 것입니다. 제가 노력해서 바뀔 수 있는 부분이 있고 바뀌지 않는 부분이 있을 것입니다. 그것을 판단하기 위해서는 적어도 일 년이라는 시간은 필요하다고 생각이 듭니다. 그전에 할 수 있는 것을 다 하지 않고 도중에 다른 길로 바꾼다던지 그만둔다면 전 제성에 못 미쳐 가만 있지 못할 것 같습니다.",
    "summary": "저는 사람들과 얘기하는 것을 좋아하는 외향형 성격이라 영업 판매 분야와 관련해 직무가 맞지 않을 가능성이 매우 적습니다. 하지만 일 년 동안은 그 분야 중 특정 맞지 않는 분야에 대해서 계속 노력할 것입니다. 제가 그 분야를 잘하고 재미있어 할 수 있도록 변화시켜 보는 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 우리 회사에 입사 후에 업무 내용이나 강도가 예상했던 것과 전혀 다르다면 어떻게 하시겠습니까",
    "answer": "우선 입사 후 업무 강도가 굉장히 제가 예상했던 것보다 쉬운 경우 그러면 저는 추가적인 업무를 찾아볼 거 같습니다. 제가 이만큼의 급여를 받고 이만큼의 몸값인데도 불구하고 업무 강도가 굉장히 약하다는 것은 어떻게 보면 제가 일을 깔끔하게 처리한다고 볼 수도 있겠지만 막 입사를 했을 땐 그러기 쉽지 않습니다. 그 말은 즉은 제가 어디선가 가치 창출을 좀 더 해야 되는 것입니다. 그래서 업무 강도가 예상보다 적다면 또 다른 일을 찾아 나서겠습니다. 업무 강도가 예상보다 강하다면 저는 자투리 시간을 저만의 방법으로 늘릴 것입니다. 정규 출근 시간보단 삼십 분 일찍 정규 퇴근 시간보단 삼십 분 늦게 이렇게 앞뒤로 한 시간 정도를 추가적으로 일을 하다 보면 다음날 전날 전전날까지 맞물리기 시작하면서 업무를 최대한 여유 있게 할 수 있습니다. 그렇기 때문에 업무 강도는 사실 저에게 큰 문제가 아니라고 하겠습니다.",
    "summary": "업무 강도가 예상보다 적다면 다른 일을 찾아 나서겠습니다. 업무 강도가 강하다면 자투리 시간을 저만의 방법으로 늘릴 것입니다. 정규 출근 시간보단 30분 일찍 퇴근 시간보단30분 늦게 추가적으로 일하다 보면 다음날 전날 전전날까지 맞물리면서 업무를 최대한 여유롭게 할 수 있습니다."
  },

  {
    "question": "그동안 속해 있었던 조직 또는 단체 속에서 지원자님께서는 주로 어떤 역할을 하는 사람이었는지 얘기해 주시기 바랍니다",
    "answer": "그동안 속해 있었던 조직이나 단체 모임 등에서 저는 어떤 역할을 주로 하였는지 물어보셨습니다. 저는 모임 등에서 대부분 연락망을 맡아서 모든 인원들에게 연락을 취하고 모임의 장소 선정 그리고 날짜와 시간 선정 등을 도맡아서 해 왔던 경험이 있습니다. 예를 들어 스포츠 경기 대회를 진행을 한다든지 동창들의 모임을 갖는다든지 등등 어떤 상황에서도 철저한 준비성을 갖추고 있어 차질 없이 적당한 날짜 적당한 시간에 적당한 인원을 모집함으로써 그동안 좋은 결과를 많이 만들어 왔던 것이 사실입니다. 그래서 저는 큰 역할 회장이나 모임의 대표가 아니지만 아주 중대한 연락 및 장소 선정 그리고 시간 선정 그리고 진행 방법 진행 방식 등의 결정을 통틀어서 모두 책임을 지고 하였기에 총무직 또는 부대표직 정도 역할을 했다 라고 자신할 수 있습니다.",
    "summary": "저는 모임 등에서 연락망을 맡아 모든 인원들에게 연락을 취하고 모임의 장소 선정, 날짜와 시간 선정 등을 도맡아 왔던 경험이 있습니다. 어떤 상황에서도 철저한 준비성을 갖추고 차질 없이 적당한 날짜 적당한 시간에 적당한 인원을 모집함으로써 그동안 좋은 결과를 많이 만들어 왔습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님의 의견을 주장하실 때 강하게 주장을 하시는 편인지 아니면 소극적으로 주장을 하시는 편인지 아니면 어떤 스타일로 자신만의 의견을 주장해서 상대방을 설득시키는지 궁금합니다 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "저는 의견을 주장할 때 강하게 주장하는 편인지 그리고 어떤 스타일로 자신의 의견을 주장하는 편인지 물어보셨는데요. 저는 주장은 강하게는 하지 않지만 어느 정도 중간 정도는 된다고 생각을 합니다. 그렇다고 제 스타일대로 약하게 주장하지는 않습니다. 저도 저만의 고집과 저만의 주장을 가지고 있는 편이라 강하게 주장은 하지 않지만 그 주장이 관철되기를 내심 많이 바라는 성격입니다. 그래서 주장에 걸맞지 않게 결과가 나오게 되면 또 그 일로 스트레스를 받거나 아니면 또 상대방에게 조금 과격하게 그 주장을 재차 반복하거나 또 그 주장을 받아들이지 않음에 조금 분하다 라는 표현을 하기도 합니다. 그래서 결과적으로 따져보면 주장은 강하게 하지 않으나 그 주장이 이루어지지 않았을 땐 강해진다 입니다.",
    "summary": "저는 강하게 주장하지는 않지만 어느 정도 중간 정도의 주장은 한다고 생각하며 그 주장이 관철되기를 내심 많이 바라는 성격입니다. 결론적으로 따져보면 주장은 강하게 하지 않으나 그 주장이 이루어지지 않았을 땐 강해집니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 만약 우리 회사에 들어왔는데 기존과 업무 스타일이 많이 다르다면 어떻게 하실 것 같은지 말씀해 주시고요 기존과 다른 업무 스타일에 잘 적응하실 수 있는지 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "우리 회사에 들어오면 기존과는 업무 스타일이 달라질 수 있어 다른 업무 스타일에 잘 적응하실 수 있냐요 라고 물어보셨습니다. 지금 회사에 제가 입사를 하게 되면 기존에 어 근무했던 업무 스타일은 다 참고만 할 뿐이고 새로운 업무 스타일에 당연히 적응을 해야 하는 것이 이치이며 도리 라고 생각을 합니다. 기존에 업무 엔 너무 얽매여 현재 현실에서 일어나고 있는 이 업무를 정확히 이행하지 못한다면 그것 또한 그 사람의 결점이 될 것이고 기존 업무와 현재 업무를 당연히 구별할 줄 알아야 한다고 생각합니다. 그래서 지금 현재 새로운 회사에 들어왔을 때 그 회사의 분위기와 업무 스타일에 충분히 맞춰서 근무를 하여야 한다고 생각을 합니다. 그래서 저는 기존과 다르지만 새로운 업무 스타일에 잘 적응할 수 있습니다.",
    "summary": "기존 업무와 현재 업무를 구별할 줄 알아야 새로운 회사에 들어왔을 때 회사 분위기와 업무 스타일에 맞게 근무를 할 수 있다 생각합니다. 그래서 저는 기존과 다르지만 새로운 업무에 잘 적응할 수 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "만일 지원자님께서 께임 속 캐릭터라면 어떤 께임에서 어떤 역할을 맡아서 수행하고 싶으신지 말씀해 주시면 감사하겠습니다",
    "answer": "만약 제가 게임 속 캐릭터라면 어떤 게임에서 어떤 역할을 맡고 수행을 하고 싶은지 물어보셨습니다. 제가 게임 속 캐릭터가 된다면 지티에이 라는 게임 속 캐릭터가 되고 싶습니다. 원하는 대로 가질 수 있고 원하는 대로 움직일 수 있으며 이곳 저곳을 자유롭게 활보하며 원하는 자동차 원하는 것들을 다 가질 수 있고 현실 세계에서 저의 능력으로는 하나도 이룰 수 없는 것들을 게임 속 캐릭터지만 마치 어 현실에서 못 이룬 꿈을 이루듯 원하는 바 하나씩 꿈꿔 왔던 것 이루면서 그렇게 진행을 하고 싶습니다. 물론 주어진 임무도 하나씩 완수하면서 정해진 룰에 어긋나지 않게 진행을 하면서 목표를 향해서 나아가는 캐릭터가 되고 싶습니다.",
    "summary": "게임 속 캐릭터라면 어떤 역할을 맡고 수행을 하고 싶은지 물어보셨습니다. 지티에이라는 캐릭터가 되고 싶습니다. 주어진 임무도 하나씩 완수하면서 룰에 어긋나지 않게 진행을 하면서 목표를 향해 나아가는 캐릭터가 되겠습니다."
  },

  {
    "question": "살면서 다양한 커뮤니케이션을 경험해 보셨을 텐데 그 중에 가장 어려웠던 경험을 한 가지만 꼽자면 무엇일까요",
    "answer": "제가 겪었던 가장 어려운 커뮤니케이션 경험은 한 노인정에 방문해서 어르신들과 했던 커뮤니케이션입니다. 제가 한 케이블 채널에서 리포터로 노인정을 방문해서 어르신들과 식사를 한 적이 있는데요. 저는 어르신들과도 대화가 잘 될 거라고 생각했지만 어르신들의 말투나 또 단어 같은 것들이 요즘 시대와 많이 달라서 이해하는 데 어려움이 있었습니다. 그래서 저는 개인적으로 참 말하는 사람과 듣는 사람의 연령과 어떤 시대적인 상황이 참 중요하구나 이런 걸 많이 느꼈고 그런 부분에 있어서 내가 미리 준비를 해 왔어야 하는구나 이런 반성도 많이 했습니다. 그래서 앞으로 다양한 커뮤니케이션을 할 때 말하는 사람과 듣는 사람의 상황 또 서로의 지식 수준이나 연령대 이런 것들을 고려해서 의사소통을 해야겠구나 그런 고민을 많이 하고 살고 있습니다.",
    "summary": "제가 가장 어려웠던 커뮤니케이션 경험은 한 노인정에 방문해 어르신들과 했던 커뮤니케이션입니다. 요즘 시대와 많이 달라서 이해하기가 어려웠습니다. 그래서 앞으로 다양한 커뮤니케이션을 할 때 서로의 지식 수준이나 연령대 등을 고려해서 의사소통을 해야겠다는 고민을 많이 하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "본인만이 가진 설득 능력이 있다면 무엇인가요",
    "answer": "영업을 하다 보면 설득이 필요한 순간을 참 많이 마주하는데요. 저만의 설득 능력은 상대방이 저의 말을 듣지 않으면 큰 손해를 입을 것처럼 생각하게 만드는 것입니다. 여러 연구에서 사람들은 이득을 취하는 것보다 손해를 입는 것에 더 민감하다는 것이 밝혀졌습니다. 그렇기 때문에 제가 어떤 제안을 할 때 이 제안을 받아들이면 좋은 결과가 있을 것이라고 말하기보다는 이 제안을 받아들이지 않으면 경쟁자들과의 어 경쟁에서 큰 손해를 입게 될 것이라고 말을 돌려서 합니다. 그렇게 하면 상대방이 이 제안을 받아들이지 않으면 큰일이 날 것처럼 생각하기 때문에 좀 더 설득하기 쉬웠던 것 같습니다.",
    "summary": "사람들은 이득을 취하는 것보다 손해를 입는 것에 더 민감하기 때문에 어떤 제안을 할 때 이 제안을 받아들이지 않으면 큰 손해를 입게 될 것이라고 말을 돌려서 합니다."
  },

  {
    "question": "저희 회사에 들어와서 본인이 하고 싶은 업무가 있으신가요 있으시면 이유와 함께 구체적으로 말씀해 주세요",
    "answer": "우리 회사에 들어오면 본인이 하고 싶은 업무가 있는지 있다면 그 이유를 함께 이야기 해 달라는 질문입니다. 제가 회사에 들어가 근무를 하게 된다면 하고 싶은 업무는 저는 종합적인 어 관리 업무입니다. 앞서 근무했었던 기록들을 검토하고 분석하고 그 모든 데이터를 바탕으로 다른 직원들에게 관리를 맡아 중책이 아니라 같은 입지에서 같은 높이에서 근무를 하더라도 다른 직원들의 실수점을 찾아 보완을 하고 그 부분이 잘 되었는지 하나하나 확인하는 작업을 하면서 빠짐없이 책임감 있게 성실히 업무를 수행할 자신이 있습니다. 의외로 꼼꼼한 면이 있고 성실한 면이 있기 때문에 저는 일반적인 업무도 물론 따를 수 있지만 꼭 하고 싶은 업무가 있다면 총괄 운영 책임자를 하고 싶습니다. 앞서 말씀드렸던 이유로 인한 것입니다.",
    "summary": "저는 종합적인 어 관리 업무, 즉 다른 직원들의 실수점을 찾아 보완을 하고 그 부분이 잘 되었는지 하나하나 확인하는 작업을 하면서 책임감 있게 성실히 업무를 수행할 자신이 있습니다. 꼭 하고 싶은 업무가 있다면 총괄 운영 책임자를 하고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "만약 지원자님이 하고 싶은 직무가 아닌 다른 직무의 배정을 받게 된다면 그래도 괜찮으신지 혹은 어떻게 하실 것 같은지 답변 부탁드리겠습니다",
    "answer": "저는 영업 판매직무를 지원했지만 만약 기술적인 문제에 부서로 발령을 받거나 사무 경영 쪽 부서에 발령을 받는다고 하더라도 재미있을 거 같습니다. 우선 저는 영업 판매 분야의 소재를 띄고 있는 사람이지만 일단 대학 전공은 기계와 전기 관련입니다. 그렇기 때문에 기술적인 부서의 배치가 받더라도 충분히 적응할 수 있다고 생각을 하고요. 만약 경영과 사무에 관련된 일을 하게 된다면 회사 내부에 어떤 시스템으로 돌아가는지를 좀 더 잘 파악할 수 있다고 생각되기 때문에 사무직으로 발령이 돼도 저는 좋습니다. 회사에 취업이 된 이상 이 회사와 비전을 같이 해야 된다고 생각하기 때문에 이 직무를 하려고 들어온 것이 아닌 채용 이후부턴 이 회사와 일하기 위해 제가 움직입니다. 그렇게 생각을 하다 보면 이 직무를 꼭 하지 않더라도 회사의 이익에 도움이 될 수 있는 부분이라면 기꺼이 하고 싶습니다.",
    "summary": "저는 영업 판매 분야의 소재를 띄고 있는 사람이지만 기계와 전기 관련입니다. 기술적인 부서의 배치가 받더라도 충분히 적응할 수 있다고 생각하며, 만약 경영과 사무에 관련된 일을 하게 된다면 회사 내부에 어떤 시스템이 돌아가는지를 좀 더 잘 파악할 수 있을 것이라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "입사 후에 근무를 하면서 정작 지원한 분야가 지원자님과 잘 맞지 않는다 는 사실을 깨닫는다면 어떻게 하실 생각이세요",
    "answer": "입사 후에 근무를 하면서 정작 지원한 분야가 저와 잘 맞지 않다 라는 사실을 깨닫는다면 어떻게 할 것인지 물어보셨습니다. 입사후에 근무를 하면 처음엔 당연히 뭔가 잘 맞지 않고 서툴고 부족한 부분들이 많이 드러날 것입니다. 하나 어떠한 근무도 처음부터 적성에 딱 딱 들어맞는 일은 찾기가 쉽지 않습니다. 그래서 적응 기간이구나 라고 생각을 하고 원래 지원한 분야는 저의 예상과 조금 달라지긴 하였지만 충분히 진행을 할 수 있는 일이 아닐까 라고 긍정적으로 생각을 하고 충분히 그 일에 대해 숙지하고 검토한 다음 필사적인 노력과 더불어 아주 전투적으로 업무에 임하게 되면 어떠한 고 어 고난도 충분히 헤쳐 나갈 수 있지 않을까 생각을 합니다. 그러므로 저의 결론은 잘 맞지 않더라도 최선을 다해서 맞춰보자 입니다.",
    "summary": "입사 후 근무를 하면서 지원한 분야가 저와 맞지 않는다는 사실을 깨닫게 되면 어떻게 할 것인지 물어보았습니다. 저는 잘 맞지 않더라도 최선을 다해서 맞춰보자 라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "마케팅 업무에 통계 분석 기법을 적용해 보신 적이 있는지 있다면 어떻게 했는지 본인의 사례를 들어 말씀해 주시겠어요",
    "answer": "마케팅 업무를 진행하면서 통계 분석 기법을 적 적용해 본 사례가 있는지 그리고 무엇을 느꼈는지도 이야기해 달라는 질문입니다. 마케팅 업무를 하면 일단 성별 그리고 나이 그리고 고객들의 환경과 고객들에 직업에 따라 다양한 분석을 필요로 합니다. 통계를 이용하여 분석 기법을 적용한 사례는 화장품에서 제가 한 번 느껴본 적이 있습니다. 이 화장품의 특성과 소재 그리고 효과 효능이 어떠한 나이 때 어떤 성별에 가장 잘 맞고 또 그 성별에서 또 선호도가 어느 나이대가 높은지 등등을 찾아내기 위해 많은 자료를 검토 분석하였고 거기에 대한 정답을 찾아낼 수 있었습니다. 그래서 주 고객층을 어느 성별 어느 나이대로 정할 것인지 그리고 공통적으로 다 판매가 가능할지 결정을 할 수 있었습니다.",
    "summary": "마케팅 업무 진행 시 통계 분석 기법을 적용한 경험이 있습니다. 화장품의 특성과 소재, 효과 효능을 찾아내기 위해 자료를 검토 분석하여 정답을 찾아내어 주 고객층을 어느 성별, 어느 나이대로 정할 것인지, 공통적으로 다 판매가 가능할지 결정을 할 수 있었습니다."
  },

  {
    "question": "업무를 하다 보면 어 어려움에 처할 때가 많습니다 그렇다면 어떤 문제에 부딪쳤을 때 혼자 해결하는 편이에요 아니면 다른 사람에게 이야기를 많이 하는 편인가요 궁금한데요 자세하게 가정해서 말씀을 해 주시기 바랍니다",
    "answer": "어떤 문제에 부딪쳤을 때 저는 혼자 해결하는 편입니다. 왜냐하면 그 문제에 대해서 가장 잘 아는 사람이 저이기 때문입니다. 아무리 제가 여러 사람들에게 제가 처한 문제를 설명하고 또 이해시키려고 노력해도 그 사람들은 저만큼 이해할 수가 없습니다. 그렇기 때문에 다른 사람들에게 설명을 하는 데 힘을 쓰기보다는 제가 저의 문제에 대해서 혼자 고민하고 또 여러 가지 방법들을 시도하면서 해결하는 편이 더 좋다고 생각합니다. 그래서 저는 문제가 생기면 저만의 방식으로 수없이 고민하고 또 노력해서 혼자 해결하려고 하는 편입니다.",
    "summary": "어떤 문제에 부딪쳤을 때 가장 잘 아는 사람이 저이기 때문에 혼자 해결하는 편입니다. 다른 사람들에게 설명하는데 힘을 쓰기보다는 혼자 고민하고 여러 가지 방법들을 시도하면서 해결하는 편이 좋다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "만약 입사 후에 지원자님께서 지금 지원하신 직무가 아닌 다른 부서로 배치되게 된다면 어떻게 하시겠습니까 괜찮으실까요",
    "answer": "저는 현재 영업 판매 직무에 지원을 했습니다. 관점에 따라 다르겠지만 우선 저는 채용되기 전에는 이 직무를 고수하고 싶습니다. 그런데 채용이 된 후에는 저도 이 회사의 일원이고 회사에서 필요하고자 하는 방안으로 가야 된다고 생각을 합니다. 제 역량상 저는 기술적인 부서에도 배치가 가능하고 또 다른 사무 경영 관련 부서에도 배치가 가능합니다. 경영이나 사무직에 있어서는 굉장히 여러 가지를 생각해야 합니다. 에이라는 일을 하다가 비 일을 받기도 하고 경영의 경우 돈을 굴리는 일이기 때문에 신경 써야 할 일이 여간 까다로운 게 아닙니다. 기술적 측면에서 봤을 때 저는 대학을 이미 기계 전기 관련 학과를 나왔기 때문에 그런 기술적인 부서에 배치가 되더라도 빠르게 적응할 것으로 예상됩니다. 물론 제 가장 흥미를 불어일으키는 영업 판매 관련해서 부서에 들어가면 좋겠지만 회사에서 원한다면 기꺼이 다른 직무여도 좋습니다.",
    "summary": "저는 현재 영업 판매 직무에 지원했습니다. 채용되기 전에는 이 직무를 고수하고 싶은데, 채용이 된 후에는 회사에서 필요하고자 하는 방안으로 가야 된다고 생각합니다. 경영이나 사무직에 있어서는 굉장히 여러 가지를 생각해야 합니다. 기술적인 부서에 배치가 되더라도 빠르게 적응할 것으로 예상됩니다."
  },

  {
    "question": "지원자님 혹시 매일 공부하고 있는 분야가 따로 있나요 지원자님이 있다면 그걸 왜 공부하는지 함께 설명 부탁 주세요",
    "answer": "제가 매일 공부하고 있는 분야는 시사입니다. 저는 신문을 구독하고 일 면 기사나 사설 정도는 보려고 노력하는데요. 그 이유는 사람들과 말을 할 때 정말 할 말이 없으면 시사적인 부분을 꺼낼 수 밖에 없기 때문입니다. 특히나 저와 공감대가 잘 형성되지 않는 나이 많은 분들 어르신들과 이야기할 때는 이런 시사적인 부분이 큰 도움이 되는데요. 예를 들면 뭐 최근에 주식 상황이라던가 아니면 정치적인 부분에서 어르신들과 함께 호흡하고 또 그분들의 편을 들어주면 굉장히 좋아하십니다. 그러면 저는 일을 할 때나 또 인간적으로 관계를 만들어 갈 때 큰 도움이 됩니다. 그렇기 때문에 시사적인 부분에서는 어느정도 지식을 쌓기 위해서 노력하고 있습니다.",
    "summary": "저는 공감대가 잘 형성되지 않은 나이 많은 분들과 이야기할 때 시사적인 부분이 큰 도움이 되기때문에 시사적인 부분에서는 어느정도 지식을 쌓기 위해서 노력하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 입사 후에 만약에 해외 파견 근무를 나가시게 된다면 어느 나라에서 일을 해보고 싶으신가요 그리고 그렇게 생각하신 이유에 대해서도 함께 말씀 부탁드립니다",
    "answer": "해외에 파견 근무를 나가게 되면 어느 나라에서 근무하고 싶은지 그리고 그 이유도 설명해 달라고 하셨습니다. 해외에 파견을 나가야 된다면 저는 일본을 택하고 싶습니다. 그 이유는 물론 우리나라와 가깝기도 하고 그리고 문화도 우리나라와 비슷한 점이 많이 있습니다. 그리고 음식도 한국의 음식과 일본의 음식은 크게 거부감 없이 누구나 접할 수 있는 대중적인 음식들이 많아 입에 잘 맞을 것 같기 때문입니다. 그리고 일본은 제가 아직 한 번도 경험해보지 못한 나라이나 많은 매체와 영상 등을 통해 충분히 접해 본 결과 우리의 삶의 모습과 많이 닮아있는 것 같아 더욱 더 끌리는 나라 라고 생각합니다. 물론 안 좋은 감정도 조금은 남아있지만 이웃이라 생각을 하겠습니다.",
    "summary": "해외에 파견 근무를 나가게 되면 저는 일본을 택하고 싶습니다. 이유는 우리나라와 가깝기도 하고 문화도 우리나라와 비슷한 점이 많이 있기 때문입니다. 또한 일본은 매체와 영상 등을 통해 접해 본 결과 우리의 삶과 많이 닮아있는 것 같아 끌리는 나라 라고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 개인적으로 어떻게 공부를 하시나요 강의나 책을 활용하는 공부 방법도 좋고 편하게 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 개인적으로 신문을 구독하면서 시사 공부를 하고 있습니다. 아침마다 신문을 보고 바쁜 날이라도 신문의 일 면 정도는 보려고 노력합니다. 강의나 책을 활용한 공부도 좋지만 또 최근에는 유튜브도 잘 되어 있기 때문에 유튜브를 통한 공부도 하고 있습니다. 유튜브를 통해서 최근의 시사 상식이나 혹은 여러 가지 교양 프로그램들을 보면서 나름대로 지식을 쌓으려고 노력하고 있습니다. 유튜브를 통해서 공부하는 것에 대해서 부정적으로 생각하는 사람도 많습니다. 하지만 요즘 시대에 가장 걸맞는 방법이라고 생각합니다. 그렇기 때문에 저는 신문을 구독하고 유튜브 채널을 즐겨보면서 여러 가지 지식들을 쌓고 여러 간접 경험들을 하려고 노력하고 있습니다.",
    "summary": "저는 개인적으로 신문을 구독하면서 시사 공부를 하고 있고, 유튜브도 잘 되어 있어서 채널을 즐겨보면서 여러 가지 지식들을 쌓고 여러 간접 경험들을 하려고 노력하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서는 입사 후에 쉬운 일과 어려운 일이 있을 때 이 일에 대한 분배를 어떻게 하실 생각이십니까 어떻게 나누어서 처리하실 생각인지 궁금합니다",
    "answer": "입사 후에 쉬운 일과 어려운 일이 같이 공존한다면 이 일들을 분배는 어떻게 할 것인지 어떻게 나눠서 처리를 할 생각인지 물어보셨습니다. 우선 쉬운 일이 있고 어려운 일이 있다면 쉬운 일부터 살짝 하다가 다시 어려운 일을 하다 또 쉬운 일을 하다 이런 식으로 체계적으로 반복적으로 근무하는 것이 이득이 아닐까 생각을 합니다. 쉬운 일을 다 마무리하고 나서 어려운 일만 남아 있을 때 거기에 대한 부담감은 이루어 말할 수 없을 정도로 크다 할 수 있을 것입니다. 차라리 둘 중 하나를 우선시 해야 한다면 힘든 일을 먼저 선택을 하여 차후에 쉬운 일들만 남겨두는 것이 어떻게 보면 더욱 활용하는 데 있어 어 좋은 방법이 아닐까 생각을 해 봅니다. 그래서 정답은 동시에 업무를 적절히 섞어서 진행하거나 어려운 업무 먼저 진행을 한다 이게 저희 결론입니다.",
    "summary": "입사 후에 쉬운 일과 어려운 일이 같이 공존한다면 쉬운 일부터 하다가 어려운 일을 하다 다시 쉬운 일을 하는 것이 이득입니다. 업무를 적절히 섞어서 진행하거나 어려운 업무 먼저 진행을 하는 게 우리 결론입니다."
  },

  {
    "question": "얼마 전 구급 대원이 주취자에게 폭행을 당해서 순직하신 일이 있습니다 이 사건에 대해서 지원자 분은 어떻게 생각하시는지 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "얼마 전 구급대원이 주취자에게 폭행을 당해 순직 당하는 일이 있었습니다. 이 사건에 대하여 어떤 생각을 가지고 있는지 물어보셨습니다. 저도 뉴스를 통해 위 앞서 언급 드렸던 사건을 들은 기억이 있습니다. 정말 안타까운 일일 수 밖에 없다고 생각을 합니다. 물론 주취자의 폭행 등에 관한 현재의 법률이 많이 기존보다는 강화된 것으로 알고 있습니다. 하지만 강화되었다고는 하나 구급대원이 폭행을 당해서 사망하는 일이 생겼다면 더욱 엄중한 책임을 물어야 하는데 주취자는 심심 미약 등의 이유로 또 감형을 받거나 또 실형을 선고받는다 하여도 대중들이 체감하는 그 정도의 실형이 선고되지 않는 것이 현실입니다. 그래서 현실의 법률에 조금 아쉬움을 가지고 지켜 보았습니다.",
    "summary": "구급대원이 주취자에게 폭행 당해 순직하는 일이 있었습니다. 주취자의 폭행 등에 관한 법률이 강화되긴 했지만 주취자는 중형이나 실형을 선고받더라도 대중들이 체감하는 정도의 실형이 선고되지 않는 것이 현실입니다. 현실의 법률에 조금 아쉬움을 가지고 지켜 보았습니다."
  },

  {
    "question": "면접자 분께서는 책을 읽고 계신지 궁금한데요 지금 읽고 있는 책들 중에서 가장 기억에 남거나 아니면 영감을 받은 책이 있다면 어떤 책이었는지 설명해 보시죠",
    "answer": "최근에 이순신 장군의 난중일기라는 책을 다시 읽고 있습니다. 그 책을 읽게 된 계기는 한산이라는 영화를 보고 큰 감명을 받아서 귀가하는 길에 서점에 들러서 그 책을 구입했습니다. 그 책을 보면서 이순신 장군의 어떤 의리나 또 인간적인 면모들을 볼 수 있었습니다. 그 부분을 보면서 정말 영웅이라도 약해지는 부분이 있고 또 걱정하는 게 있구나 이런 생각을 많이 했고 저도 인간적인 면모를 좀 기르고 의리 있는 사람이 되기 위해서 그 책을 보고 많이 배우고 있습니다. 또 그 책을 읽으면서 정말 사람들이 명작이라고 이야기하는 책은 이유가 있구나 이런 생각도 하게 되었습니다.",
    "summary": "최근 이순신 장군의 난중일기를 다시 읽고 있습니다. 한산이라는 영화를 보고 큰 감명을 받아서 구입했습니다. 그 책을 통해 이순신의 어떤 의리나 인간적인 면모들을 볼 수 있었습니다. 이 책을 읽고 명작이라고 이야기하는 이유를 알게 되었습니다."
  },

  {
    "question": "어 기차가 운행 시 산사태로 삼십 분 동안 정차되었습니다 이럴 때 본인이 관리 책임이 위치해 있다면 어떻게 조치하실 건지요 어 본인의 생각을 말씀해 주세요",
    "answer": "기차가 운행을 하다 산 사태를 겪어 삼십 분간 정차되었으면 이때 관리 책임의 위치에 놓여 있다면 어떻게 조치할 건지 질문하셨습니다. 제가 관리 책임자라면 일단 우선 진 어 열차 내에 방송 시스템을 이용하여 승객들에게 양해와 사과의 말씀을 먼저 전달을 하겠습니다. 그다음 자연 재해로 인한 불가피한 정차 이오니 고객들께서 동요하지 마시고 침착하게 차분하게 안전하게 대기하여 주시기를 바랍니다 라면서 안내 방송으로 불안해하는 고객들을 우선 진정시켜야 할 것입니다. 그리고 철도청 홈페이지에 기록되어 있는 지연 수수료 그리고 모든 고객들에게 다 지급될 수 있도록 조치할 것이며 자연재해로 인한 불가피한 상황인 만큼 어쩔 수 없이 책임감보다는 순리에 따라 행동을 하겠습니다.",
    "summary": "기차가 운행 중 산사태를 겪어 삼 분간 정차되었다면 어떻게 조치할 건지 질문하였습니다. 관리 책임자라면 우선 방송 시스템을 이용하여 승객들에게 양해와 사과의 말씀을 전하고, 안내 방송으로 불안해하는 고객들을 진정시켜야 할 것입니다. 순리에 따라 행동하겠습니다."
  },

  {
    "question": "왜 이 분야에 관심을 가지게 되었고 또 지원하게 되었는지 궁금합니다 관심을 가진 이유와 지원 동기를 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "제가 생각하기에 영업이라는 직종은 단순히 물건을 판매하는 행위를 넘어서 세상을 돌아가게 하는 힘의 원천이라고 생각을 합니다. 왜냐하면 이제 단순히 햠 예를 들어서 단순히 물건만을 만들고 나서 이 물건이 팔리는 것을 기다리기만 한다면 절대 이 물건을 팔 수가 없지만 영업을 통해서 이 물건의 잠재성을 최대로 끌어올릴 수 있다고 생각합니다. 더 나아가서 국가 간의 어떤 커다란 프로젝트를 체결할 때나 또는 회사와 회사 간의 업무 계약을 체결할 때도 모두 다 영업이라는 직종을 영업이라는 행위를 통해서 이루어집니다. 이렇듯 단순하게 남들은 보 남들이 보기에 영업이라는 직종을 굉장히 단순하고 또 천하게 여길 수도 있습니다. 하지만 이 영업이라는 업종을 통해 우리가 모르는 세상에 새로운 변화를 줄 수 있듯이 저도 단순해 보이지만 이 세상을 바꾸는 힘의 원천에 편성 편승을 하고 싶어서 이 영업 분야에 이 회사의 영업 분야에 이렇게 지원을 하게 되었습니다. 감사합니다.",
    "summary": "제가 생각하기에 영업은 물건을 판매하는 행위를 넘어서 세상을 돌아가게 하는 힘의 원천이라고 생각합니다. 단순하게 남들은 영업이라는 직종을 굉장히 단순하고 또 천하게 여길 수 있지만 이 업종을 통해 우리가 모르는 세상에 새로운 변화를 줄 수 있듯이 저 역시 이 업종에 편성 편승을 하고 싶습니다."
  },

  {
    "question": "당신은 스트레스를 잘 관리할 수 있습니까 스트레스를 받으면 어떻게 하시는지 또 왜 그런 방법으로 스트레스를 해소하는지 말씀해 주십시오 상세한 답변 바랍니다",
    "answer": "스트레스를 받았을 때 어떻게 하는지 그리고 스트레스를 어떻게 해소하는지 물어보셨습니다. 저는 스트레스를 받게 되면 계속해서 그 스트레스 받았던 생각을 떨쳐내버리지 못하고 머릿속에서 맴돌게 됩니다. 그리하여 스트레스를 받은 그 당시보다 이후 더욱더 스트레스가 증가하는 경우가 허다하다고 느껴왔었습니다. 그래서 제일 좋은 방법은 앞서 받았던 그 스트레스를 더 이상 상기시키지 않는 것이 가장 좋은 방법이나 그러기에는 어려움이 있습니다. 과음을 한다거나 다른 곳에 몰두했을 경우 스트레스를 쪼끔 덜 받기도 하지만 이미 받은 스트레스는 떨쳐내 버릴 수가 없기 때문입니다. 시간이 저절로 완화시켜 스트레스를 해결을 하듯 가장 좋은 방법은 적절하게 목욕이나 샤워를 한 다음 충분한 숙면을 취함으로써 잠자는 동안만큼 편안한 시간을 가지면 스트레스가 빨리 풀립니다.",
    "summary": "스트레스 해소에 대해 물었을 때, 이미 받은 스트레스를 상기시키지 않는 것이 가장 좋은 방법이나 그렇기에는 어려움이 있습니다. 가장 좋은 방법은 적절하게 목욕이나 샤워를 한 다음 충분한 숙면을 취함으로써 잠자는 동안만큼 스트레스를 빨리 풀게 되는 것입니다."
  },

  {
    "question": "지원자께서는 평소에 검색을 자주 하는 편인가요 검색을 하게 된다면 주로 어떠한 것을 하는지 그리고 왜 하는 것인지 설명해 주시겠습니까",
    "answer": "평소 검색을 자주 하는 편인지 또 어떤 검색을 주로 하는지 왜 하는지 궁금하다 하셨습니다. 저는 평소 검색을 자주 하는 것은 거의 쇼핑입니다. 물품을 원하는 물품과 원하는 디자인 사이즈 색상 등을 체크하고 가격 비교 그리고 리뷰 등을 종합적으로 검토해야 하기 때문에 물품 구입에 많이 검색을 합니다. 왜 하는지는 앞서 이야기했던 대로 같은 물건이라도 각 사이트마다 그리고 어플마다 가격이 다른 경우가 다반사입니다. 그래서 동일한 물품을 구입할 땐 당연히 조금이라도 저렴한 곳에서 구입을 하길 원하며 또 배송정보 그리고 다른 사람들의 리뷰 하나하나 체크하면서 그 구입해야 할 물품이 저에게 꼭 맞는 것인지 꼭 필요한 것인지 그리고 불량률은 얼마나 되는지 등등을 체크합니다. 그리고 다른 사람의 에스엔에스를 통해 그 물품에 대한 정보를 얼핏 들추어 보기도 하고 유투버들이 설명하는 설명을 듣기도 하는 편입니다.",
    "summary": "평소 검색을 자주 하는 물품은 쇼핑입니다. 원하는 물품을 체크하고 가격 비교 리뷰 등을 검토해야 하기 때문에 물품 구입에 많이 검색을 합니다. 다른 사람들의 리뷰를 체크하면서 구입해야 할 물품이 꼭 필요한 것인지 불량률은 얼마나 되는지 등등을 체크합니다."
  },

  {
    "question": "영업과 마케팅의 차이는 무엇일까요",
    "answer": "어떤 사람들은 영업을 인맥 중심의 말로 설득하는 보험 설계사나 장판 화장품 판매사원으로 떠올리곤 합니다. 이들에게 영업은 바깥에서 일하는 외근직이죠. 반면 마케팅은 내근직이고 사무직처럼 보이기도 합니다. 우리가 마케팅 영업이라고 부르는 것 안에서도 다양한 스펙트럼의 마케팅과 영업이 존재합니다. 마케팅만 하더라도 브랜드 마케터 콘텐츠 마케터 퍼포먼스 마케터 디지털 마케터 제휴 마케터 등 결이 무척 다양합니다. 영업도 국내 영업 해외 영업 기술 영업 세일즈 엔지니어 등 다양한 업이 존재합니다. 게다가 산업이 초기 시장인지 성숙한 시장인지에 따라서 그리고 상품이 고관여 상품인지 저관여 상품인지에 따라서도 마케팅과 영업의 할 일은 굉장히 다양하서 내근직 외근직으로만 구분하기 힘듭니다. 경력이 많은 마케터와 영업맨도 면담을 해보면 모두 경 결이 다릅니다. 같은 브랜드 마케터에도 기자 출신 홍보 담당에서 시작한 분과 디자인에서 시작한 분의 마케팅 결이 다르고 컨텐츠 마케터에서도 에디터에서 시작했는지 광고에서 시작했는지에 따라서 색이 모두 다르다고 할 수 있겠습니다.",
    "summary": "마케팅 영업이라고 부르는 것 안에서도 다양한 스펙트럼의 마케팅과 영업이 존재하며 할 일은 굉장히 다양하기 때문에 내근직 외근직으로만 구분하기는 힘듭니다. 같은 브랜드 마케터, 기자 출신 마케팅 담당자, 에디터에서 시작했는지 광고에서 시작했는지에 따라서 색이 모두 다릅니다."
  },

  {
    "question": "어떤 문제를 본인의 창의적인 발상으로 해결한 경험이 있으신가요 그 과정을 최대한 자세하게 설명해 주시기 바랍니다",
    "answer": "제가 혼자 살 원룸을 알아볼 때였습니다. 처음 혼자 독립하는 시기여서 갖고 있는 돈도 많지 않은 상태였고 보증금을 정말 많이 늘려서 전세로 갈 수도 없는 상황이었습니다. 그러던 중 마음에 드는 집을 보게 되었고 이 집은 인기가 많아 빨리 계약금을 걸어야 한다고 중개사가 얘기를 했습니다. 어떻게 보면 공인 중개사도 사람을 상대하는 영업직이라고 생각을 합니다. 저도 그때 당시 영업 관련된 일을 하고 있었고 이 중개사가 원하는 것이 뭔지를 생각해 보았을 때 지금 이 자리에서 계약을 하는 것이었습니다. 그래서 오늘 계약을 할 것이라고 약속은 하겠으니 월세를 어느 정도 깎아 달라고 승부를 보았고요. 기존 월세 가격에서 십만 원을 깎아 본 경험이 있습니다. 평소 다른 이런 거래 환경에서도 월세를 십만 원 정도 깎는 것이 가능한지 모르겠지만 영업의 측면에서 접근해 봤을 때 이것도 가능하다고 생각이 들어서 돈을 굉장히 절약한 적이 있습니다.",
    "summary": "처음 혼자 독립하는 시기였던 제가 혼자 살 집을 알아볼 때, 마음에 드는 집을 보고 중개사가 빨리 계약금을 걸어야 한다고 말했습니다. 공인 중개사도 사람을 상대하는 영업직이라 생각하여, 오늘 계약을 하줄테니 월세를 얼마 정도 깎아 달라고 승부했고, 기존 월세 가격에서 십만 원을 깎아 본 경험이 있습니다."
  },

  {
    "question": "요즘에는 고령화 사회로 인해서 치매로 인한 문제가 많이 대두되고 있습니다 이에 대해서 건보 공단이 하는 일과 개선 방안에 대해 말씀해 주세요",
    "answer": "최근 치매 문제가 많이 보도되고 있고요. 현재 우리나라 인구 구조상 역 피라미드 현상이 일어나면서 고령화 인구는 점점 많을 것으로 예상이 됩니다. 이에 대해서 건보 공단은 치매와 관련된 여러 가지 일을 하고 있을 텐데요. 치매라는 병은 어떻게 보면 후천적이고 관리를 해야 하는 병입니다. 걸리기 전에 예방하고 걸리더라도 시간을 최대한 늦춰야 하는 질병이죠. 그렇기 때문에 어린 나이에서도 예를 들어 삼십 대 사십 대 오십 대가 되어서도 미리 준비해야 될 것이 맞다고 생각이 듭니다. 그에 대해서 현재 일에 대해서 개선할 방안으로 건강 검진을 할 때 치매와 관련된 건강 검진 항목을 추가하는 것입니다. 추가를 넘어서서 치매 부분에 대해서는 검진 주기를 짧게 하면 좋을 거 같습니다. 치매라는 것이 육 개월 단위로도 봤을 때 어떻게 보면 긴 단위로 어떻게 변할지 모르기 때문입니다.",
    "summary": "고령화로 인해 건보공단에서 치매 관련 일을 하고 있습니다. 치매는 후천적으로 관리해야 하는 병이라 어린 나이에서도 미리 준비해야 하며 현재 일에 대해 개선할 방안으로 건강 검진 항목을 추가하는 것입니다. 검진 주기를 짧게 하는 것도 좋습니다."
  },

  {
    "question": "일을 하면서 가장 어려울 것으로 예상되는 것은 무엇입니까 그리고 그에 어떻게 대처할 생각이신지도 궁금합니다",
    "answer": "일을 하면서 가장 어려울 것으로 예상되는 것이 무엇인지 그리고 그에 어떻게 대처할지 질문을 하셨습니다. 지금 이 업무를 수행하면서 가장 난이도가 높을 것으로 예상되는 것은 고객의 크레임에 대한 해결 방안이라 생각을 합니다. 현재 이 업무 중 고객의 크레임이 빈번이 발생할 수 밖에 없는 그러한 지금 위치에 놓여 있습니다 이 위치에서 그 크레임을 하나씩 풀어나가며 고객의 만족도를 높이고 고객이 부족해 하는 그러한 부분에 대해 또 책임을 져야 하는데 제가 가지고 있는 노하우가 아직까지는 그렇게 많지 않아 업무를 수행하는 데 있어 영업 마케팅 판매와 관련된 이러한 부분에서는 조금 부족할지언덩 회사에 피해가 가지 않겠지만 고객의 크레임에 대한 올바른 대처가 부족하다면 회사에 좋지 못한 이미지가 낙인 직힐 것 같습니다 그래서 그 부분만 집중적으로 연구하겠습니다.",
    "summary": "업무 수행 중 가장 난이도가 높을 것으로 예상되는 것은 고객의 크레임에 대한 해결 방안입니다. 현재 이 업무 중 고객의 크레임이 빈번하게 발생할 수 밖에 없는 위치에 놓여 있습니다. 고객의 만족도를 높이고 부족해 하는 부분에 대해 책임을 져야 하는데 이러한 대처가 부족하다면 회사에 좋지 못한 이미지가 낙인 될 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "영업의 관점에서 커스터머 서비스 씨에스에 대해 한번 설명을 해 주시고 어떤 씨에스가 좋은 씨에스 씨에스 일지 생각도 함께 말씀을 해 주시면 감사하겠습니다",
    "answer": "영업의 관점에서 씨에스 고객 만족이라고 생각을 합니다. 비투비 영업의 경우 회사를 만족시키는 거겠죠. 크게 보면 회사를 만족시키는 거지만 결국에 거래를 할 때 누군가를 만나기 때문에 그 만나는 상대 회사 하나 사람 하나하나가 다 회사 라고 생각을 할려고 합니다. 이 사람과 거래를 하고서 끝이 아닌 끝까지 이 사람이 필요할 수 있는 부분 필요했던 부분 제가 놓치진 않았는지 계속 확인하고 인사를 건네고 뒤돌아서더라도 그때부터 또 다른 업무가 시작된다고 생각합니다. 비투씨의 경우에는 좀 더 커스터머 서비스 씨에스 에 대해서 중점적으로 다뤄야 할 텐데요. 고객 개인 하나하나 신경 쓰기 위해서 일일이 기록하는 것도 좋다고 생각을 합니다. 아 이 분은 커피를 드실 때 카페인을 빼고 드신다. 이런 섬세한 씨에스가 정말 좋은 씨에스 라고 생각을 합니다.",
    "summary": "비투비 영업의 관점에서의 고객 만족은 영업의 관점에서 씨에스 고객 만족입니다. 거래를 할 때 만나는 상대 회사 하나 사람 하나하나가 다 회사라고 생각합니다. 거래 후 필요한 부분만 확인하고 인사합니다. 커스터머 서비스 씨에스는 고객 개인을 일일이 기록하는 것도 좋습니다."
  },

  {
    "question": "면접자 본인께서 그동안 겪었던 힘든 점이나 아니면 인생에서 갈등이 있었다면 어떤 갈등이었는지 설명을 해 보시고요 그리고 그 갈등을 해결하기 위해서 본인이 조치한 일들을 설명을 해 보시죠",
    "answer": "가장 심각했던 갈등이라고 한다면 아무래도 이성 친구와의 갈등인 것 같습니다. 이성 친구가 원하는 길과 제가 원하는 길은 달르지만 서로 굉장히 사랑하고 있었죠. 이걸 다시 한 번 곱씹어 봤을 때 갈등이 가장 심각할 수 있었던 것은 감정이 많이 관여되어 있었기 때문이라고 생각합니다. 이 사람을 사랑하지 않으면 이 사람이 어떤 길을 택하든 응원해줄 수도 있고 관여를 안 할 수도 있습니다. 하지만 이 사람을 너무 사랑하기 때문에 저를 더 원했으면 좋겠거나 혹은 제가 말하고자 하는 방향으로 같이 걸어가 주길 원하게 됩니다. 이러다 보면 서로에 대한 집착이 커질 수도 있고요. 싸우다 보면 감정도 굉장히 소모가 되었습니다. 갈등 상황이나 헤매 있어 가장 심각할 수 있는 것은 감정의 관여라고 생각을 합니다. 감정이 있고 없고에 따라 이 갈등을 주관적으로 보냐 객관적으로 보냐 차이가 굉장히 크기 때문입니다.",
    "summary": "갈등 상황이나 헤매 있어 가장 심각할 수 있는 것은 감정의 관여라고 생각을 합니다. 감정이 있고 없고에 따라 이 갈등을 주관적으로 보냐 객관적으로 보냐 차이가 굉장히 크기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "시간이 촉박한 상황이 생기면 지원자님은 어떤 어떠한 방법으로 시간 관리를 하시는지 알려 주시겠어요",
    "answer": "시간이 촉박한 상황이 생기면 어떻게 시간 관리를 하는지 저의 시간 관리법을 궁금해 하셨습니다. 저는 시간이 촉박하면 아주 성격이 급한 편입니다. 그래서 중요한 일과 중요하지 않은 일 그리고 해야 할 일과 하지 않아도 되는 일을 빠른 속도로 구별해 내는 것이 요령입니다. 우선시 되어야 하는 일을 우선 진행을 함으로써 일단 그 일을 먼저 마무리를 지어 다음 해야 할 일을 빠르게 캐치해 나가는 것 그게 저희 관리법입니다. 중요하지 않은 일이나 하고 싶지만 다른 급선무가 있다면 그 일을 우선적으로 진행을 해야 한다는 관념을 꼭 가지고 있기 때문입니다. 그리하여 부족한 시간에 예를 들어 더하기 곱하기 나누기 빼기를 해야 한다고 가정을 하였을 때 어떻게 해야 할까 고민하지 않고 순차적으로 더하고 빼고 곱하고 나눠서 결과를 만들어 낼 수 있듯이 우리 삶의 시간 소비도 순차대로 진행을 해야 한다 생각을 합니다.",
    "summary": "시간이 촉박하면 성격이 급한 편이라 중요한 일과 중요하지 않은 일, 해야 할 일과 않아도 되는 일을 빠르게 구별해 내는 것이 요령입니다. 우선시 되어야 하는 일을 우선 진행을 함으로써 그 일을 먼저 마무리 지어 다음 해야 할 일을 빠르게 캐치해 나가는 것 그것이 저희 관리법입니다."
  },

  {
    "question": "어 여태껏 살면서 여러 가지 다양한 커뮤니케이션을 경험해 보셨을 거라고 생각합니다 그중에서 가장 어려웠던 커뮤니케이션은 어떤 것이 있을까요 한 가지만 꼽아서 얘기해 주세요",
    "answer": "살아가면서 다양한 커뮤니케이션을 경험해 봤을 텐데 그중에 가장 어려웠던 경험을 한 가지만 꼽아 달라고 하셨습니다. 커뮤니케이션이라면 개인과 개인간의 대화 역시도 그중 하나일 것입니다. 실제 겪었던 경험 중 저는 에이라는 사람과 비라는 사람이 함께 있는 자리에서 에이라는 사람의 단점을 이야기하는 가운데 비라는 사람과 비교를 살짝 하게 되었습니다. 그러면서 오히려 비라는 사람이 저에게 왜 나를 그런 사람으로 생각을 하였냐 하면서 오해를 사는 일이 생겼습니다. 저는 제가 원했던 결과가 아닌 정반대의 그것도 제가 지목하지 않은 옆에 있던 비라는 다른 사람과 오히려 트러블을 만들어내면서 안 좋은 추억이 있습니다. 정말 힘들었던 기억이라 생각합니다.",
    "summary": "개인과 개인간의 대화 중 가장 어려웠던 경험으로, 에이라는 사람과 비라는 사람을 비교하는 자리에 비라는 사람과 비교하게 되면서 오히려 트러블을 만들어내면서 안 좋은 추억이 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님은 업무 외에 휴식을 취할 때에는 어떤 일들을 하고 계시나요 왜 그 일을 하는지 그 이유도 함께 말씀해 주세요",
    "answer": "저는 휴식을 취할 때는 주로 넷플릭스를 봅니다. 그 이유는 휴식을 취하면서도 이런 방송 관련 일을 하려면 사람들의 트렌드를 잘 알고 있어야 하기 때문입니다. 예를 들어 최근에 유행한 수리남이라는 드라마를 저는 정말 피곤한 상태에서 끝까지 봤는데 그 이후의 한 촬영에서 수리남에 관한 이야기가 나와서 아 내가 안 보고 왔으면 큰일 날 뻔했구나 그런 생각을 했습니다. 휴식을 취할 때도 이런 직업적인 부분을 고려해서 넷플릭스를 많이 보고 있습니다. 그리고 그것이 저의 어느 정도 큰 원동력이 되고 있다고 생각합니다.",
    "summary": "휴식 중에도 방송 관련 일을 하려면 트렌드를 잘 알고 있어야 하기 때문에 넷플릭스를 주로 봅니다. 그것이 저의 어느 정도 큰 원동력이 되고 있다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "우리 회사에 입사를 했더니 업무 내용이나 강도가 지원자님이 예상했던 것과 전혀 다르다면 어떻게 하시겠습니까",
    "answer": "만약 우리 회사에 입사를 했는데 업무 내용 그리고 업무 강도가 예상과는 전혀 다르다면 어떻게 하겠냐고 하는 질문입니다. 회사에 처음 입사를 하게 되면 업무 내용이나 강도를 미리 사전에 파악한다는 것은 당연히 불가능한 얘기입니다. 업무를 제시하여 제속에서 하고 있는데 업무 내용이 예상했던 것보다 전혀 다르고 업무 강도 또한 아주 예상보다 힘들다면 처음이니까 적응이 잘 되지 않아 그런 것이라고 스스로 다짐을 가지고 음 헤쳐나갈 수 있도록 최선을 다해 보겠습니다. 그래서 업무 내용도 더욱 맞춰서 나갈 수 있도록 노력을 하고 업무 강도는 제가 할 수 있는 만큼 최선을 다해서 그 업무를 진행한다면 웬만큼 가능하지 않을까 그렇게 생각을 합니다. 일단 위 문제에 대한 저희 답변은 헤쳐나갈 수 있는 만큼 최선을 다해서 진행을 해보자 입니다.",
    "summary": "회사 입사 시 업무 내용, 강도의 사전 파악이 불가능하다는 질문입니다. 그래서 업무 내용도 맞춰서 나갈 수 있도록 노력을 하고 업무 강도는 제가 할 수 있는 만큼 최선을 다해서 업무를 진행한다면 웬만큼 가능하지 않을까 생각합니다."
  },

  {
    "question": "좋아하는 어플리케이션이 있다면 말씀해 주시고 그 어플리케이션의 광고를 넣게 된다면 어떤 게 좋을지 한 번 말씀해 주세요",
    "answer": "좋아하는 앱이 있다면 말씀해 주시고 그 앱에 광고를 넣는다면 무엇이 좋을지 말씀해 주세요 라는 질문입니다. 좋아하는 앱은 저는 페이스북 인스타그램 등과 같은 에스엔에쓰 랩을 좋아하 앱을 좋아합니다. 그 안에 실제 그 앱에 수많은 판매 광고들이 많이 눈에 띕니다. 저는 그 앱에 광고를 넣게 된다면 흔한 판매 광고 등의 문구라든지 영상이 아니라 쪼금 더 필요한 우리 일상에서 도움이 되는 정보 그런 것들을 소개해 줄 수 있는 유용한 광고를 공익적이고 누구나 어 참고로 해서 살아가는데 이득이 될 만한 내용들을 담은 그러한 광고를 얻는 것이 더욱 좋을 것 같다고 생각을 합니다. 그래서 판매성 광고가 아닌 일상에 도움이 되는 좋은 광고를 하자 입니다.",
    "summary": "에스엔에쓰 랩 앱 안에 수많은 판매 광고들이 많이 보이는데, 판매성 광고가 아닌 우리 일상에 도움이 되는 정보나 정보를 소개해 줄 수 있는 광고를 얻는 것이 좋다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "일을 하게 되면 자료를 문서화하는 일이 많습니다 문서 작업이 왜 필요한지 생각해 보셨나요",
    "answer": "일을 하게 되면 자료를 문서화할 일이 많습니다. 문서화 작업이 왜 필요하다고 생각하는지 이야기하셨습니다. 현재 문명의 이기의 급속적인 발전을 통해 모바일 기기나 그리고 컴퓨터 장비들이 나날이 발전을 하고 있는 현실입니다. 이러한 현실 속에서 굳이 자료를 문서화해야 할 일이 있을지 의문점을 가질 수 있겠지만 문서화 작업은 문서화 작업대로 또 편리한 측면이 있습니다. 예를 들면 컴퓨터로 모바일을 정확하게 신속하게 잘 다루지 못하는 사람도 분명히 있을 것입니다. 그러한 사람들은 오히려 문서를 더 빨리 찾고 더 빨리 이용을 하고 더 많은 정보를 신속하고 용이하게 얻을 수 있기 때문입니다. 그래서 모든 사람들을 대상으로 업무를 하게 되면 어느 특정한 사람의 능력대로 작업을 할 수는 없습니다. 그렇기 때문에 컴퓨터와 모바일에 익숙하지 않은 사람들을 위해서라도 문서화 작업은 꼭 필요하다 라고 생각을 합니다.",
    "summary": "컴퓨터와 모바일에 익숙하지 않은 사람들을 위해서라도 문서화 작업은 꼭 필요합니다. 왜냐하면 컴퓨터로 모바일을 정확하게 다루지 못하는 사람들은 오히려 문서를 더 빨리 찾고 더 빨리 이용을 하고 더 많은 정보를 신속하고 용이하게 얻을 수 있기 때문입니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 대학 시절 가장 힘들게 했었던 경험은 어떤 것이 있는지 그리고 그 힘든 경험을 어떻게 극복했는지 말씀해 주시기 바랍니다",
    "answer": "제가 대학 생활을 하면서 가장 힘들었던 것은 일을 하면서 대학을 다녔다는 건데요. 아무래도 또래들은 대학 생활에만 집중하지만 저는 여러 가지 일을 했기 때문에 집중하기 어려웠습니다. 그것을 극복하기 위해서는 참 많은 노력이 필요했는데요. 저 같은 경우에는 대학 생활을 할 때 잠 친구 둘 중 하나를 많이 포기했던 것 같습니다. 그래야만 저의 일과 대학 생활이 공존할 수 있었기 때문에 친구들과의 약속을 포기한다거나 아니면 잠을 포기한다거나 이렇게 무언가를 포기하면서 제가 얻고 싶은 일과 대학 생활 모두 잡을 수 있었다고 생각합니다.",
    "summary": "저는 여러 가지 일을 했기 때문에 집중하기 어려웠고, 그것을 극복하기 위해 잠 친구 둘 중 하나를 많이 포기했던 것 같습니다. 그래야 제가 얻고 싶은 일과 대학 생활을 모두 잡을 수 있었다고 생각합니다."
  },

  {
    "question": "기차가 운행 시 산사태 때문에 삼십 분 동안 정차되었습니다 이때 관리 책임의 위치에 있다면 어떻게 조치하실 건가요",
    "answer": "먼저 기차에 사람들이 많이 타고 있기 때문에 최대한 보수적이고 또 안전한 방법을 선택할 것 같습니다. 왜냐하면 금전적인 손해나 뭐 여러 가지 손해가 있을 수 있지만 정말 무엇보다 소중한 것이 사람의 목숨이고 또 사람들의 안전이기 때문입니다. 산사태라는 것은 자연재해이기 때문에 제가 어떻게 막을 수 있는 것이 아닙니다. 그렇기 때문에 저의 이런 선택에 대해서 뭐 직원들이나 타고 계신 사람들이나 많이 이해를 해주실 것 같습니다. 그래서 일단은 최대한 정차된 상태로 버티면서 이 일의 전문가인 어 소방관들이나 혹은 안전 책임자들에게 최대한 문의를 해서 가정 안전한 순간에 다시 운행을 시킬 것 같습니다. 그렇게 최대한 많은 사람들의 생명이나 안전에 대해서 우선적으로 고려할 것 같습니다.",
    "summary": "기차에 사람들이 많이 타고 있기 때문에 최대한 보수적이고 안전한 방법을 선택할 것 같습니다. 우선 정차된 상태로 버티면서 전문가인 소방관들이나 혹은 안전 책임자들에게 문의를 해서 가정 안전한 순간에 다시 운행을 시킬 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "스트레스를 받으면 어떻게 하십니까 본인만의 스트레스 해소법에 대하여 말씀해 주시겠습니까",
    "answer": "저는 주로 업무 후 스트레스 받는 일이 생긴다면 즉시 풀려고 노력을 하는데요. 그중 자세한 방법으로는 두 가지가 있습니다. 첫 번째로는 헬스입니다. 천천히 심호흡을 하면서 무산소 운동을 하면은 근육의 수축과 이완을 느끼면서 몸이 천천히 릴렉스 되는 걸 느낄 수 있습니다. 그러는 순간에 생각은 잠시 멈추고 제 몸이 변화하는 과정에 대해서 지켜보고 있다면 스트레스가 풀릴 수 있구요. 두 번째는 명상입니다. 명상을 하면 초기 십 분에서 이십 분 가량은 그때 스트레스가 받았던 상황에 대해서 다시 생각이 납니다. 다시 생각나는 것을 안 하도록 노력함에도 불구하고 생각이 날 것이기 때문에 굳이 생각을 안 하려고 노력을 하기보단 잠시 간략하게 정리만 해두고 명상에 푹 빠지곤 합니다. 제 호흡이 들어가고 나가고 무념무상의 상태가 되면은 그만큼 마음의 질 짐도 덜어낼 수 있고 몸도 편안해집니다.",
    "summary": "업무 후 스트레스 받는 일이 생긴다면 즉시 풀려고 노력을 하는데 첫 번째는 헬스입니다. 천천히 심호흡을 하면서 무산소 운동을 하면 근육이 수축과 이완을 느끼면서 몸이 릴렉스 되는 걸 느낄 수 있습니다. 두 번째는 명상입니다. 명상을 하면 스트레스 받았던 상황이 다시 생각납니다."
  },

  {
    "question": "입사 전에는 회사의 복지가 좋은 줄 알았는데 막상 입사를 해 보니까 어 업무에 강도가 굉장히 심하고 또 예상했던 거보다 힘들다 라고 했을 때 회사에 계속 다니시겠습니까",
    "answer": "우리 회사에 입사를 했는데 업무 내용이나 업무 강도가 예상했던 것과 전혀 다르다면 어떻게 하겠냐 라고 질문하셨습니다. 회사에 입사를 하면 업무 내용 강도 등을 미루어 짐작할 수 있을 것입니다. 하지만 입사 초기에 그 업무 내용을 솔직히 모두 파악한다는 것은 어렵습니다. 그리고 그로 인해 업무 강도 또한 예상보다 더 강하게 느껴지는 것이 현실입니다. 전혀 다르지만 처음 입사를 하여 그 업무를 맡게 된 이상 책임감을 가지고 사명감을 다 해 성실히 할 수 있는 만큼 최선을 다해서 업무를 수행한다면 그 업무 내용 파악도 빠르게 이루어질 것이며 업무 강도 또한 나날이 조금씩 점차 완화될 것이라는 생각을 가지고 있습니다. 그리하여 저희 답변은 예상했던 것과 다르지만 침착하게 대응하여 업무를 성실히 수행하자 입니다.",
    "summary": "회사 입사 초기 업무 내용 파악이 어렵고 업무 강도도 더 강하게 느껴지는 것이 현실입니다. 하지만 처음 입사하여 그 업무를 맡게 된 이상 책임감을 가지고 최선을 다해서 업무를 수행한다면 업무내용 파악도 빠르게 이루어질 것이며 업무강도도 점차 완화될 것입니다."
  },

  {
    "question": "본인이 생각했을 때 조직 안에서 자기는 리더의 역할이 더 적합하다고 생각을 하나요 아니면 남을 따르는 팔로우가 적정하다고 생각하는지 자신의 생각을 말씀을 한번 해보시죠",
    "answer": "저는 어떻게 보면 남을 이끄는 리더 형이라고 생각을 합니다. 대학생이 되기 전까지는 저는 계획도 잘 세우지 않고 즉흥적인 사람이었습니다. 하지만 대학생활을 하면서 연계 취업을 해야 했던 상황이라 계획을 세워야 했습니다. 그렇게 계획을 세우다 보면 계획대로 되리란 보장이 없기 때문에 또 다른 계획을 세우게 되고 그러면서 많은 사람들을 만나게 됩니다. 내 계획은 이렇다 얘기를 했을 때 친구들은 그 계획을 따라주는 사람들이 많았고요. 미리 계획을 세우고 그에 대응하기 위해 준비하던 버릇을 들이다보니 남 남에게 이끌려가기보단 제가 남에게 계획을 제한하고 이대로 업무 분장을 하는 리더형 사람이 된 것 같습니다. 리더 형인 사람으로서 지금 이 회사의 업무를 보게 된다면 추후에도 프로젝트를 리드한 후 성과가 났을 때 가장 성취감이 클 것 같고요. 업무 분장에 있어서도 공평하게 공평하게 하는 것이 가장 먼저라고 생각하기 때문에 팀내 불화도 줄일 수 있을 것이라고 생각을 합니다.",
    "summary": "저는 대학생이 되기 전 즉흥적인 사람이었지만, 대학생활을 하면서 연계 취업을 해야 했던 상황이라 계획을 세워야 했습니다. 계획을 세우다 보면 또 다른 계획을 세우게 되고 그러면서 많은 사람들을 만나게 되면서 저는 남을 이끄는 리더 형 사람이 된 것 같습니다. 업무 분장에 있어서도 공평하게 하는 것이 가장 우선이라고 생각하기 때문에 불화도 줄일 수 있을 것입니다."
  },

  {
    "question": "지금까지 살아오시면서 힘들었던 경험이 있는지 궁금하고요 그런 경험에 대한 이야기뿐만이 아니라 또 어떻게 심적으로나 아니면 현실적으로 극복을 하셨는지 설명을 해주세요",
    "answer": "제가 살아오면서 가장 힘들었던 경험 중 하나는 제가 군 복무를 할 때 여자친구와 이별한 것입니다. 제가 군대를 스무 살이라는 좀 어린 나이에 갔기 때문에 아무래도 당시 여자친구는 충격이 컸던 것 같습니다. 그래서 제가 군 복무를 하는 동안 당시에는 휴대폰이나 이런 것들의 사용이 어려웠기 때문에 제대로 연락을 할 수도 없었고 또 신경을 쓸 수도 없었습니다. 또 제 나름대로 군 생활에 소소한 재미들을 찾아가면서 소홀했던 것도 사실인 것 같습니다. 그래서 여자친구와 헤어지게 되었고 아무래도 나이가 어리고 또 새로운 환경이다 보니까 많이 어려웠던 것 같습니다. 하지만 거기서 좋은 친구들을 많이 만나고 또 즐거운 경험들을 함께 하면서 힘들었던 거에 비해서 참 쉽게 극복했던 것 같습니다. 그리고 지금은 좋은 추억이 되어서 저의 어떤 경험과 썰로 만들어내고 있습니다.",
    "summary": "군 복무를 할 때 여자친구와 이별한 경험은 제가 살아오면서 가장 힘들었던 경험 중 하나입니다. 당시 여자친구는 충격이 컸던 것 같습니다. 군 복무 동안 휴대폰이나 이런 것들의 사용이 어려워서 연락할 수도 신경 쓸 수도 없었습니다. 군 생활에 소소한 재미들에 소홀했던 것도 사실인 것 같았습니다. 지금은 좋은 추억이 되어서 어떤 경험과 설로 만들어내고 있습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 가장 존경하는 역사 인물이 있으시다면 그 인물을 왜 좋아하는지에 대한 이유와 함께 소개해 보시겠습니까",
    "answer": "역사 속에서 제가 가장 존경하는 인물은 이순신 장군입니다. 이순신 장군을 가장 존경하는 이유는 아무래도 의리가 있기 때문입니다. 요즘 사회에서는 의리라는 게 참 보기 힘들어졌습니다. 돈이나 인기나 명예 때문에 쉽게 함께 해 왔던 사람들을 버리거나 또 회사를 옮기는 경우가 잦습니다. 하지만 저는 의리가 있어야 단기적으로는 손해를 볼 지 몰라도 장기적으로는 도움이 된다고 생각합니다. 이순신 장군도 자신을 좀 멸시하고 또 백의종군시킨 왕이나 여러 주위 동료들에 대해서 미워하는 마음이 있었겠지만 그래도 꾸준히 의리를 지킨 덕분에 지금은 한국 뿐만이 아니라 세계에도 손꼽히는 그런 유명한 장군이 됐습니다. 그렇기 때문에 저도 이순신 장군의 의리를 본받아서 좀 더 의리 있게 살려고 노력하고 있습니다.",
    "summary": "역사 속에서 가장 존경하는 인물은 이순신 장군입니다. 이순신 장군도 꾸준히 의리를 지킨 덕분에 지금은 한국 뿐만 아니라 세계에도 손꼽히는 유명한 장군이 됐습니다. 따라서 나도 이순신 장군의 의리를 본받아서 의리 있게 살려고 노력하고 있습니다."
  },

  {
    "question": "지금까지 여러 대외 활동을 많이 해 보셨을 텐데요 지원자님이 대외 활동에서 무엇을 배웠고 또 그를 통해 어떤 자세로 임했는지에 대해서 말씀해 말씀해 주세요",
    "answer": "대외 활동을 할 때 저는 가장 중요한 것이 협동심이라고 생각을 합니다. 협동심은 단순하게 얘기를 하자면 서로를 돕는 것이지만 이걸 좀 더 깊게 들어가 본다면 눈치입니다. 협동을 하고자 할 때도 이 사람이 뭘 원하는지 이 사람이 어떤 환경에 있는지 그런 것들을 파악한 후에 대외 활동을 해야 서로 시너지 효과도 낼 수가 있는데요. 여러 대외 활동을 하던 중 해외 봉사활동을 베트남으로 간 적이 있었습니다. 그때 당시 환경이 열악했고 저희보다 좀 더 환경이 힘든 상황에서 생활하는 어린아이들을 돕는 봉사 였기 때문에 봉사하는 내내 지원되는 부분이 크지 않았습니다. 그러던 중 굉장히 신경질적인 대외 활동 친구를 만났고 그 친구는 그때 당시 만성 발에 만성 염증이 있어서 굉장히 힘들어하던 상태였습니다. 그걸 모르고 있던 저는 당연히 이 사람이 왜 신경질적일까 몰랐지만 그걸 알고 부터는 조금이라도 덜 걷게 양보해주고 약이나 파스를 지원해 주고 그러면서 협동심을 기를 수 있었습니다.",
    "summary": "협동심은 서로를 도울 때 가장 중요한 부분입니다. 협동을 하고자 할 때도 이 사람이 무엇을 원하는지 어떤 환경에 있는지 그런 것들을 파악한 후에 대외 활동을 해야 서로 시너지 효과도 낼 수가 있습니다. 베트남 봉사활동을 할 때 굉장히 신경질적인 대외 활동 친구를 만나 부터는 협동심을 기를 수 있었습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 자기 계발을 위해 매일매일 하고 계신 공부나 학습이 있다면 어떤 것인지 답변해 주시기 바랍니다 그리고 그러한 공부를 매일매일 하는 이유도 함께 말씀해 주십시오",
    "answer": "저는 요즘 반려견을 키우고 싶다는 얘기를 하는데요 하지만 혼자 사는 특성상 반려견을 키우진 못합니다. 그래서 요즘 찾은 것이 유기견 봉사입니다. 유기견 봉사라는 것이 사람들은 살다 보면 좋은 일을 할 일이 크게 많지 않습니다. 그렇기 때문에 주기적으로 어떻게 보면 강제적으로 유기견 봉사를 다니면서 상처 있는 강아지들 상처들을 치유를 해주고 그와 더불어 봉사가 끝나고 나면 성취감도 엄청납니다. 그러다 보면 강아지들과 얘기를 하고 싶다는 생각이 들어서 최근에는 강아지들과 얘기할 수 있는 애니멀 커뮤니네이터와 같은 책을 읽고 있습니다. 이런 책을 읽다 보면 추후 영업 판매 직무와 관련해서도 소통을 하는 방식에 있어서는 저는 편견을 없는 사람이기 때문에 도움이 되는 부분이 있을 것으로 생각이 듭니다. 강아지들과 혹은 다른 동물들과 소통하는 것은 말로 하는 것이 아닙니다. 눈빛으로 하는 것이고 영업 판매와 관련해서도 말이 중요하지만 눈빛 또한 중요합니다. 이 눈빛을 보면 사람이 어떤 생각을 하는지가 보이기 때문입니다.",
    "summary": "혼자 사는 특성상 반려견을 키우진 못하는데, 최근 찾은 것이 반려견 봉사입니다. 봉사가 주기적으로 다니면서 상처 있는 강아지들의 상처를 치유해주고 성취감도 큽니다. 최근에는 애니멀 커뮤니즘이터와 같은 책을 읽고 있는데, 이 책을 읽다 보면 영업 판매 직무와 관련해서 소통하는 방식에 있어서는 도움이 될 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "일을 하시면서 가장 어려울 것으로 예상되는 것은 무엇인가요 그리고 그에 대해서 어떻게 대처할 생각이 있으신지 지원자님이 왜 생각이 정말 궁금합니다",
    "answer": "어떻게 보면 모든 일이 그러하듯 영업 판매 관련 직무에서 가장 어려운 것은 사람을 상대하는 것입니다. 주 업무가 영업 판매직무라면 사람을 상대하는 업무일텐데 가장 어려울 것으로 예상이 되는데요. 아이러니하게도 저는 이렇게 사람을 상대하는 것이 가장 어렵다고 생각을 하면 하지만 그와 동시에 가장 성취감이 큰 직무라고 생각을 합니다. 우리의 자사 상품과 혹은 서비스를 홍보 광고한 후 그에 따라서 수요가 생기고 설득을 해서 판매까지 이어지는 과정은 가장 큰 성취감으로 저희는 와 닿는 부분입니다. 그에 대해서 설득에 필요한 장 장소와 시간 자료가 필요할 텐데 이거를 제가 출근 삼십 분 전 퇴근 삼십 분 후 면밀히 조사하여 검토한 후 장소를 정해서 영업을 하고 그에 대해서 영업을 따내면 굉장히 저는 성취감이 클 거라고 생각이 듭니다. 이에 대해서 유연하게 대처하기 위해 상대방의 수요 고객들의 어떤 성향을 먼저 파악하겠습니다.",
    "summary": "영업 판매 직무에서 가장 어려운 것은 사람을 상대하는 것이며, 어려운 동시에 가장 성취감이 큰 직무라고 생각합니다. 홍보 광고한 후 그에 따라 수요가 생기고 설득해서 판매까지 이어지는 과정은 가장 큰 성취감으로 느껴집니다. 이에 대해 유연하게 대처하기 위해 상대방의 수요 고객들의 어떤 성향을 먼저 파악하겠습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님 입사 후 근무를 하면서 정작 지원한 분야가 지원자님과 잘 맞지 않다는 사실을 깨닫게 된다면 어떻게 하실 생각이십니까 의견을 말해 주세요",
    "answer": "입사 후 근무를 하면서 제가 지원한 영업 분야가 저와 잘 맞지 않는다는 사실을 깨닫게 된다면 첫 번째는 정말 이게 저랑 안 맞는 건지 아니면 지금 상황이 너무 어렵기 때문에 제가 좀 도피하고 싶은 마음이 드는 건지 확실히 생각을 해 볼 것 같습니다. 그러고 나서도 확실하게 저와 맞지 않다는 걸 알게 된다면 저의 인사권을 가지고 있는 인사담당자나 혹은 직속 상사에게 이 부분에 대해서 털어놓고 상담을 해 볼 것 같습니다. 그럼에도 불구하고 이 분야가 저와 정말 너무 맞지 않는다면 어쩔 수 없이 사직서를 제출하고 다른 분야로 도전을 해야 될 것 같습니다. 실제로 제가 일하던 직장에서 마케팅 분야에 일하던 한 여직원 분이 계셨는데 일을 하면서 자기와 맞지 않다고 갑자기 뛰쳐나가시고는 음반을 발매했던 일이 있습니다. 그때 회사 사람들이 다 충격을 받았는데 처음에는 이해하기 어려웠지만 그래도 돌이켜보니까 자신의 인생을 그렇게 산다는 게 참 멋지다고 생각을 많이 했습니다. 그래서 저도 저와 맞지 않아도 처음엔 노력하겠지만 그 후에는 새로운 도전을 할 것 같습니다.",
    "summary": "영업 분야가 저와 잘 맞지 않는다면 사직서를 제출하고 다른 분야로 도전을 해야 될 것 같습니다. 실제로 마케팅 분야에 일하던 한 여직원분이 자기와 맞지 않는다고 갑자기 뛰어나가시더니 음반을 발매했던 일이 있었습니다. 저는 저와 맞지 않아도 노력은 하겠지만 그 후에는 새로운 도전을 할 것 같습니다."
  },

  {
    "question": "지원자님께서 글로벌 인재에게 필수인 요소는 무엇이고 지원자님 면접자님께 그것을 위해 노력했던 것은 어떤 것인지 설명해 주세요",
    "answer": "제가 생각했을 때 글로벌 인재에게 필수인 요소는 바로 외국어라고 생각합니다. 저는 외국어 실력을 늘리기 위해서 대학 시절 프랑스에서 잠깐 학교를 다닌 경험이 있습니다. 물론 프랑스에서 불어를 배운 것은 아니고 영어로 된 수업들을 들었는데 저는 스스로 제 영어가 참 부족하다는 것을 그때 많이 느꼈습니다. 그래도 최대한 외국인 친구들과 함께 어울리려고 노력을 했고 그 결과 여러 외국인 친구들을 만날 수 있었습니다. 그러면서 국내에 돌아와서는 영어 연습도 많이 하고 영어로 된 드라마들도 많이 보고 또 한편으로는 스페인어에 대한 관심도 생겨서 스페인어 학원도 육 개월 정도 다녔습니다. 그래서 지금은 외국어 실력이 완벽하지는 않지만 그래도 어느 정도는 이해할 수 있게 되었고 또 단순히 언어를 넘어서 언어를 공부하다 보니까 그 나라의 문화나 또 사고방식에 대해서도 많이 고민할 수 있었습니다. 그래서 글로벌 인재에게 외국어 실력이 참 중요하다고 생각합니다.",
    "summary": "글로벌 인재에게 외국어는 필수입니다. 저는 대학 시절 프랑스에서 학교 다니면서 영어가 참 부족하다는 것을 느꼈습니다. 그래도 외국인 친구들과 어울리려고 노력한 결과 여러 외국인 친구를 만날 수 있었고, 그 나라의 문화나 사고방식에 대해서도 많이 고민할 수 있어서 외국어 실력이 참 중요하다고 생각합니다."
  },

];
